[
    {
        "question": "2024 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第六届 全国 大学生 期货 投资 电子 对抗赛 暨 金融 强国 建设 背景 下 产学研 一体化 论 ..."
    },
    {
        "question": "2024 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第三十四届 模拟 股市 大赛 暨 第八届 河北省 高校 证券 综合 模拟 交易 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第十一届 全国 大学生 能源经济 学术 创意 大赛 校赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 第十三届 职场 模拟 招聘 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "规范 原始凭证 粘贴 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 第二届 校史 讲解 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第十六届 全国 大学生 数学 竞赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "供暖 试水 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "十一 假期 交替 封闭 校门 机动车道 和 校园 交通线 施划 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 年 中秋节 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 年 “ 中秋 ” “ 国庆 ” 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通 ..."
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "第二届 “ 同言杯 ” 全国 推广 普通话 宣传周 语言文字 知识 竞赛 参赛 指南"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 年 国庆节 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "公开选拔 校团委 挂职 副 书记 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "就业指导 教研室 遴选 任课教师 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "第七届 （ 2024 ） 全国 大学生 网络 编辑 创新 大赛 河北 赛区 （ 初赛 ） 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 “ 中国 梦 · 劳动 美 ” 教职工 书画 摄影展 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "停 送电 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "停电通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "停 送电 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2024 年 大学生 数据 要素 素质 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "第八届 京津冀 经济 与 金融 创新 发展 论坛 征稿启事"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "第十四届 “ 挑战杯 ” 大学生 创业 计划 竞赛 拟 推荐 项目 的 公示"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 年 全国 高校 商业 精英 挑战赛 全国 大学生 文旅 与 会展 创新 创业 实践 竞赛 河北 赛区 竞赛 ..."
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "暑期 校门 临时 封闭 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 申报 2024 年度 国家 外国专家 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 “ 离校 不 离心   服务 不断 线 ” 2024 届 离校 未 就业 毕业生 专场 招聘会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 2024 年 高校教师 岗前 培训 暨 教师 资格证 考试 报名 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "深入 实施 高校 校园文化 育人 提能 增效 行动 与 相关 成果 征集 申报 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 年 暑假 有关 事项 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "报送 2025 年 市厅级 及其 以下 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 计划 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 第二十二届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 征集 推荐 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "消费 经济学 会 青年 学者 论坛 新型 消费 发展 与 扩大内需 战略 专题 研讨会 征文 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第七届 “ 新声 ” 大学生 语言 文化 艺术节 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 年 端午节 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "“ 抵制 非法 证券期货 基金 活动   保护 投资者 合法权益 -- 防非 知识 进校园 ” 活动 作品 征 ..."
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2024 年 iCAN 大学生 创新 创业 大赛 数字化 创业 经营 模拟 挑战赛 河北 经贸 大 学校 赛 ..."
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选拔 2024 年 第二批 国际 中文 教育 志愿者 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 组织 开展 2024 年度 教职工 健康 体检工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "西门 实行 交通 临时 管制 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 参加 全国 第九届 高校 廉洁 教育 系列 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "一教 广场 周边 交通 临时 管控 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2024 年 河北 经贸大学 数学 建模 大赛 暨 全国 大学生 数学 建模 选拔赛 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第 12 届 未来 设计师 · 全国 高校 数字 艺术设计 大赛 （ NCDA ） 校内 选拔赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2024 年 公开 招聘 工作人员 公告"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "第十四届 “ 挑战杯 ” 河北省 大学生 创业 计划 竞赛 拟 推荐 项目 的 公示"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第二届 九项 能力 之 跨文化 交际 能力 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 2024 年 西部 地区 人才培养 特别 项目 / 地方 合作项目 有关 事项 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举行 学校 第二十七届 田径运动 会 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 年 “ 五一 ” 劳动节 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 全球 人才流动 与 发展 、 挑战 与 机遇 - 2024 国际 人才交流 工作 主题 征文 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 年 五一 、 端午 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 河北 经贸大学 第五届 教职工 代表大会 第三次 会议 提案 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第六届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "本科 学术 互认 课程 （ ISEC ) 项目 特色 课程 《 大学生 英语 强化 》 遴选 师资 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 选拔 2024 年 国家 公 派出国 教师 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 我校 学生 参加 2024 年 暑期 短期 国际交流 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "在 2024 届 毕业生 中 选聘 “ 经贸 天使 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 年 日本 广岛 大学 3 + 1 学生 交流 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 教职工 参加 我校 第二十七届 田径运动 会 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 选聘 劳动 教育 理论课 兼职教师 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2024 年 第十七届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 选拔赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "英国曼彻斯特大学 商学院 暑期 学校 （ 带 学分 ） 项目 报名 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 第七届 “ 古风 吟 ” 中华 经典 诗词 大赛 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 河北 经贸大学 2024 年 “ 书香 润 校园   ” 读书节 系列 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 附属中学 2024 年 公开 招聘 工作人员 公告"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选树 第七届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 年 清明节 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 年 国家 留学 基金委 与 有关 国际 组织 合作项目 遴选 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2024 年 选聘 工作人员 公告"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2024 年 教职工 乒乓球 团体比赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 我校 优秀学生 参加 河北省 第十届 新南威尔士 大学 3 + 1 + 2 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "启动 2024   年 中法 “ 蔡元培 博士 交流 项目 ”   遴选 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第十一届 “ 学创杯 ” 全国 大学生 创业 综合 模拟 大赛 校内 选拔赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 申报 “ 引智 重点学科 ” 及 2024 年度 “ 科技 卓越 人才 国际交流 计划 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "申报 2024 年 国家 建设 高水平 大学 公派 研究生 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "尼泊尔 加德满都 大学 硕博 项目 报名 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "申报 国家 公派 高级 研究 学者 、 访问学者 、 博士后 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选拔 2024 年 国际 中文 教育 志愿者 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "限期 更正 专项 附加 扣除 填报 错误 以及 重新 复核 子女 外国 就读 信息 的 紧急通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 庆祝 “ 三八 ” 国际 劳动 妇女节 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 年 国家 留学 基金委 与 澳大利亚 南 昆士兰 大学 合作 奖学金 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 2024 年度 河北省 国际 科技 合作项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 01 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 2024 年 国家 公派 赴 欧亚非 地区 中外合作 奖学金 在线 宣讲 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 01 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 年 寒假 期间 封闭 我校 西门 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 01 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 推荐 第二十八届 “ 中国 青年 五四 奖章 ” 申报 人选 的 通知"
    },
    {
        "question": "2024 年 01 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "加拿大 戴尔 豪斯 大学 留学 项目 介绍 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 年 元旦 、 春节 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "艺考 期间 我校 西门 实行 交通管制 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2023 年度 学生 社团 年 审 结果 的 公示"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 年 元旦 、 寒假 放假 安排 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 开展 学生 社团 指导 教师 库 更新 暨 指导 教师 选聘 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "报送 2024 － 2025 学年 拟 聘用 外籍 教师 申请 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "英国 东 伦敦大学 来校 讲座 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "遴选 2024 / 2025 年度 匈牙利 互换 奖学金 留学 候选人 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "启动 2024 年 国别 和 区域 研究 人才 支持 计划 （ 项目 制 ） 遴选 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "我校 “ 第二届 高等学校 优秀 思政课 教师 奖教金 ” 推荐 人选 的 公示"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "评选 2023 年度 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 、 工会 之友 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第十四届 全国 大学生 电子商务 “ 创新 、 创意 及 创业 ” 挑战赛 河北 经贸大学 校内 ..."
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 和 岗位 学雷锋 标兵 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2023 级 大学生 安全 知识 竞赛 获奖 结果 的 通报"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2023 年 下半年 离退休 人员 慰问品 采购 项目 中标 公告"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2023 级 大学生 线上 安全 知识 竞赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "共青团 河北 经贸大学 委员会 选聘 校团委 副 书记 （ 学生 ） 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2023 年 教职工 羽毛球 团体比赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 学生宿舍 建设项目 可研 （ 含 方案 ） 编制 项目 成交 公告"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 学生 综合 服务中心 建设项目 可研 （ 含 方案 ） 编制 项目 成交 公告"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第三届 金融 衍生品 科学实验 训练营 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 第十二届 职场 模拟 招聘 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 2023 年度 科技 志愿 服务 先进典型 推选 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2024 - 2025 年度 加拿大 魁北克省 政府 奖学金 遴选 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 学生 综合 服务中心 可研 编制 比选 公告"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 学生宿舍 可研 编制 比选 公告"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "统计 我校 2023 年度 军 （ 烈 ） 属 基本 情况 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2023 年 教师资格 认定 工作 安排 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2023 年 下半年 离退休 人员 慰问品 采购 项目 中标 候选人 公示"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 大学生 网络 文化节 和 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "启动 2024 年 俄罗斯 互换 奖学金 （ 中 俄政府 奖学金 ） 的 遴选 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 第三十三届 模拟 股市 大赛 暨 第七届 河北省 高校 证券 综合 模拟 交易 ..."
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2023 年 中秋节 、 国庆节 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2023 年 “ 中秋 ” “ 国庆 ” 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通 ..."
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 建校 70 周年 校史 讲解 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 迎接 建校 70 周年 教职工 健步 走 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 第十二届 新闻 传播 技能 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 本科生 、 研究生 和 在 华 留学生 参加 第十四届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "校园 一卡通 新增 人脸识别 支付 消费 方式 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 建设工程 类 招标 代理 机构 比选 结果 公告"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 “ 同言杯 ” 全国 推广 普通话 宣传周 语言文字 规范 知识 竞赛 参赛 指南"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 第三届 大学生 乡村 振兴 就业 创业 营销 大赛 暨 工商管理 学院 第五届 ..."
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "第十五届 国际 研究生 奖学金 信息 说明会 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2024 年 推荐 优秀 应届 本科 毕业生 免试 攻读 硕士学位 研究生 名单 公示"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选拔 政工干部 、 辅导员 挂职锻炼 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 申报 2024 年度 高校 思想 政治 工作 质量 提升 综合 改革 与 精品 建设项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第十五届 全国 大学生 数学 竞赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第五届 全国 大学生 期货 投资 电子 对抗赛 暨 “ 新 财经 ” 教育 改革 背景 下 产学研 一 ..."
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 学生公寓 项目 地基 勘察 比选 成交 结果 公告"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 数字 经济 研究 创新 中心 项目 地基 勘察 比选 成交 结果 公告"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "报送 2024 年 市厅级 及其 以下 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 计划 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "省 人民 医院 体检 乘车 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "班车 更改 站点 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "招标 代理 机构 比选 公告"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "校 工会 举办 “ 迎 双节 ” 教职工 气 排球比赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 参加 第二届 全国 大学生 反走私 创作 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "本科 学术 互认 课程 （ ISEC ) 项目 特色 课程 《 大学生 英语 强化 》 遴选 师资 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 - 河北 银行 股份 有限公司 合作 建设 学生 餐厅 人脸识别 消费 系统 项目 包 1 单一 ..."
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "学校 融合 门户 和 “ 河北 经贸大学 ” 移动 APP 上线 试运行 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 校友 返校 活动 服务指南"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 - 河北 银行 股份 有限公司 合作 建设 学生 餐厅 人脸识别 消费 系统 项目 包 1 单一 ..."
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 数字 经济 研究 创新 中心 项目 地基 勘察 比选 公告"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 学生公寓 项目 地基 勘察 比选 公告"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 食堂 委托 经营 （ 含 相应 食堂 设计 、 装修 、 改造 、 设备 更新 完善 ） 服务项目 ..."
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2023 年 就业 创业 指导 课程 教师 教学 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "财务处 2023 年 暑期 有关 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "第七届 京津冀 经济 与 金融 创新 发展 论坛 征稿启事"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "暑假 期间 封闭 西门 和 北 小门 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 食堂 委托 经营 （ 含 相应 食堂 设计 、 装修 、 改造 、 设备 更新 完善 ） 服务项目 ..."
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 附属中学 （ 小学部 ） 2023 年 招收 经贸 子弟 入学 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2023 年 暑期 工作 安排 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 我校 学生 参加 尼泊尔 加德满都 大学 暑期 研学 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 开展 “ 这么 近 ， 那么 美 ， 周末 到 河北 — — 我 为 家乡 美点 赞 ” 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学   组织 开展 2023 年度 教职工 健康 体检工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "校园内 禁止 无 车牌 电动车 行驶 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2023 年 端午节 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 2023 年 高校教师 岗前 培训 暨 教师 资格证 考试 报名 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 2023 年 “ 民法典 进校园 ” 暨 作品 征集 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "第十八届 “ 挑战杯 ” 全国 大学生 课外 学术 科技 作品 竞赛 拟 推荐 作品 的 公示"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "认领 校园内 “ 僵尸 自行车 ” 的 公告"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "学生处 “ 经 ” 心 驿站 — 一站式 心理 服务平台 正式 开放 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 选拔 2023 年 国家 公 派出国 教师 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 选聘 就 创业 课程 兼职教师 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "在校学生 参与 电信 网络 诈骗 违法犯罪 活动 部分 典型 案例 的 通报"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2023 年 第二届 数字 经济 知识 大赛 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "督促 办理 个人所得税 汇算 清缴 及 相关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "召开 河北 经贸大学 第五届 第二次 教职工 暨 工会 会员 代表大会 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 选聘 劳动 教育 理论课 兼职教师 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "集中 清理 校园内 僵尸 自行车 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 河北 经贸大学 2023 年 金秋 银杏 节 优秀 创意 / 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "校 工会 举办 2023 年 教职工 乒乓球 团体比赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "设立 校园 失物招领 处 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "学校 新版 统一 身份 认证 平台 试运行 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2023 年 河北 经贸大学 数学 建模 大赛 暨 全国 大学生 数学 建模 选拔赛 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 申报 科技部 2024 年度 “ 中 法 杰出青年 科研人员 交流 计划 ” 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2023 年 五一 、 端午 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 我校 优秀学生 参加 河北省 第九届 新南威尔士 大学 3 + 1 + 2 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第十一届 河北 经贸大学 大学生 财务报告 分析 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举行 学校 第二十六届 田径运动 会 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2023 年 “ 五一 ” 劳动节 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "公开选拔 校团委 挂职 副 书记 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 我校 学生 参加 2023 年 高水平 海外 大学 暑期 课程 实践 短期 交流 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第五届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第十七届 大学生 金融 知识 与 应用 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选拔 我校 优秀 毕业生 赴 新加坡 科技 设计 大学 攻读 硕士学位 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "第二届 金融 衍生品 科学实验 训练营 招募 书"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2023 年 第十六届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 选拔赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "安排 85 后 年轻干部 挂职锻炼 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "召开 全校 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 主题 教育 动员大会 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选树 第六届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 全校师生 观看 国家 安全 教育课 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 第五届 第二次 教代会 征集 提案 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 申报 2023 年度 国家 外国专家 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 第六届 “ 古风 吟 ” 中华 经典 诗词 大赛 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 选派 优秀教师 赴 新西兰 奥克兰 大学 进行 访问学者 / 博士后 研究 有关 事项 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2023 年 清明节 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选派 乡村 振兴 驻 村干部 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "恢复 校门 日常 出入 管理 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 庆祝 “ 三八 ” 国际 劳动 妇女节 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2023 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 现场会 ） 邀请函"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2023 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 网络 会 ） 邀请函"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "学校 统一 身份 认证 平台 暂停 服务 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "启动 2023 年 赴 俄 乌白 专业 人才培养 计划 项目 、 2023 年 俄 乌白 艺术 体育类 项目 遴选 工 ..."
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选拔 2023 年 国际 中文 教育 志愿者 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 01 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 推荐 第二十七届 “ 中国 青年 五四 奖章 ” 申报 人选 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "启动 2023 年 韩国 互换 奖学金 遴选 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 教育部 “ 24365 校园 招聘 服务 ” 高校 “ 共享 就业 ” 服务 “ 一带 一路 ” 2023 年 春季 ..."
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "报送 2023 — 2024 学年 外籍 教师 需求 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 第二 十一届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 征集 推荐 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 全面 启动 校园 招聘 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2023 年 地方 合作项目 地方 创新 子项目 申报 工作 有关 事项 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 2023 年 地方 合作项目 选派 工作 有关 事项 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2022 年 空缺 科级 岗位 选拔 工作 方案"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 2022 年度 处级 领导班子 和 处级 干部 年度 考核 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "研考 期间 校门 出入 管理 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2023 年 元旦 、 春节 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "转发 国家税务局 《 开放 确认 下 一 年度 专项 附加 扣除 功能 的 温馨 提示 》 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "已 缴存 个人 养老金 的 职工 应 及时 取得 税前 扣除 凭证 并 在 个 税 APP 中 完成 申报 的 通知"
    },
    {
        "question": "2023 年 01 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 “ 暖冬 筑梦   风帆 再扬 ” 2023 届 毕业生 网络 招聘会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第十三届 全国 大学生 电子商务 “ 创新 、 创意 及 创业 ” 挑战赛 河北 经贸大学 校内 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "统计 我校 2022 年度 军 （ 烈 ） 属 基本 情况 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "参加 2022 年 “ 组织 省内 教育 机构 教师 东南亚 在线 研修 计划 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 “ 就业 向 未来   建功 新 时代 ” 2023 届 毕业生 网络 招聘会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 和 岗位 学雷锋 标兵 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 和 岗位 学雷锋 标兵 的 公示"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "启动 2023 / 2024 年度 匈牙利 互换 奖学金 遴选 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "国家 留学 基金委 与 美国加州大学 戴维斯 分校 合作 奖学金 项目 遴选 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "“ 2022 年 石家庄 高校 毕业生 网络 招聘会 -- 河北 经贸大学 专场 ” 邀请函"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 申报 2023 年度 高校 思想 政治 工作 质量 提升 综合 改革 与 精品 建设项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 变更 学校 网站 域名 的 公告"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 2022 级 大学生 线上 安全 知识 竞赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2022 年 教师资格 认定 工作 安排 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2023 届 毕业生 校友 企业 专场 招聘会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "共青团 河北 经贸大学 委员会 选聘 校团委 副 书记 （ 学生 ） 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "国家 留学 基金委 启动 2023 年 国别 和 区域 研究 人才 支持 计划 （ 项目 制 ） 遴选 工作 的 通 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "国家 留学 基金委 与 美国加州大学 欧文 分校 合作 奖学金 项目 遴选 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2022 年 河北省 人文 知识 竞赛 校内 选拔赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第十四届 全国 大学生 数学 竞赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 本科生 、 研究生 参加 第十三届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "参加 根特 大学 “ 中国 平台 ” 第二届 学术论坛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 本科 学术 互认 课程 （ ISEC ) 项目 特色 课程 遴选 师资 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 做好 2022 级新生 心理健康 测评 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 第十一届 新闻 传播 技能 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 “ 邯郸 银行 杯 ” 第四届 期货 投资 电子对抗 大赛 暨 “ 新 财经 ” 教育 改革 背景 下产 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 第三十二届 模拟 股市 大赛 暨 第六届 河北省 高校 证券 综合 模拟 交易 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 石家庄市 青年 拔尖 人才 推荐 人选 评审 结果 的 公示"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 举办 第十三届 大学生 职业 生涯规划 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2022 年 “ 中秋 ” “ 国庆 ” 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2023 届 毕业生 秋季 空中 双选会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "启动 2023 / 2024 年度 瑞士 互换 奖学金 项目 遴选 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "供暖 试水 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 举办 首届 校园 心理 情景剧 剧本创作 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2022 年 河北 经贸大学 第十一届 就业 创业 服务 月 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 申报 2022 年 青年 科技人才 中长期 出国 （ 境 ） 培训 专项 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "省 人民 医院 体检 乘车 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选拔 孔子 学院 中方 院长 储备 人选 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 第十届 石家庄市 青年 拔尖 人才 选拔 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2023 年度 新加坡 南洋 理工大学 应用 语言学 硕士 奖学金 遴选 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选拔 政工干部 、 辅导员 挂职锻炼 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 附属中学 （ 小学部 ） 2022 年 招收 经贸 子弟 入学 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "启动 2022 年度 教育部 “ 春晖 计划 ” 合作 科研项目 申报 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学   “ 离校 不 离心   服务 不断 线 ” 2022 届 离校 未 就业 毕业生   网络 招聘会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "第六届 京津冀 经济 与 金融 创新 发展 论坛 征稿启事"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "参加 2022 年 “ 百名 法学家 百场 报告会 ” 法治 宣传 活动 和 国家机关 专场 报告会 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 2022 年 宏志 助航 计划 线上 课程 建设 课题 申报 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "省 中医院 体检 乘车 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "申报 河北省 科学技术 厅 2023 年度 外 专引 才 引智 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 组织 开展 2022 年度 教职工 健康 体检工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 开展 “ 喜迎 二十大 • 共传 好 家风 ” 2022 年 河北省 善美 家风 故事 征集 宣传 展示 活 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "参加 英国 谢菲尔德 大学 “ 沉浸 ” 式 暑期 夏令营 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "中外合作 办学 项目 年报 公示"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 2022 年 高校教师 岗前 培训 暨 教师 资格证 考试 报名 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 我校 2022 年 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 校史 资料 与 实物 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 参加 2022 第六届 金砖 国家 技能 发展 与 技术创新 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 “ 互联网 + ” 大学生 创新 创业 大赛 评审 专家 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 2022 年度 国际 组织 远程 实习 项目 与 碳 中 和 国际化 人才 实训 项目 （ 欧盟 ） 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 选拔 2022 年 国家 公 派出国 教师 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 第五届 第一次 教代会 征集 提案 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2022 年 女职工 体检 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第五届 “ 新声 ” 大学生 语言 文化 艺术节 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "学校 未命名 道路 名称 征集 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "召开 河北 经贸大学 第五届 第一次 教职工 、 工会 会员 代表大会 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "“ 宏志 助航   翼 聚 英才 ” 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 网络 招聘会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2022 年 校友 企业 空中 专场 招聘会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "申报 2022 年度 科技 卓越 人才 国际交流 计划 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "参加 第 27 届 国际 科学 会议 “ 战略 管理 与 决策支持系统   SM   2022 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2022 年 就业 创业 指导 课程 教师 教学 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "成立 河北 经贸大学 第五届 教职工 暨 工会 会员 代表大会 筹备工作 机构 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 河北 经贸大学 第五届 教职工 暨 工会 会员 代表大会 代表 选举 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "报送 2023 年 市厅级 及其 以下 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 计划 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "“ 河北省 高校 网络 教育 名师 培育 支持 计划 ” 推荐 人选 的 公示"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第八届 河北省 会 高校 大学生 财务报告 分析 大赛 校内 选拔赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第十七届 “ 春晖 杯 ” 中国 留学人员 创新 创业 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北省 第二批 高校 党建 “ 双创 ”   及 “ 双 带头人 ” 教师 党支部 书记 工作室 推荐 对象 的 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第四届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 申报 河北省 高校 辅导员 工作 精品 项目 评审 结果 的 公示"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2022 年 河北 经贸大学 数学 建模 大赛 暨 全国 大学生 数学 建模 选拔赛 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2022 年 “ 五一 ” “ 端午 ” 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 2022 年 春季 学期 二级 单位 网站 、 新 媒体 信息 更新 情况 检查 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 就 创业 典型 案例 征集 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "“ 千校 万岗   就业 有 未来 ” 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 春季 网络 双选会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 开展 2022 年 河北省 高校 就业 创业 指导 名师 金课 建设 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "国家 留学 基金委 与 有关 国际 组织 合作项目 （ 第一批 ） 遴选 工作 启动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第九届 “ 学创杯 ” 全国 高校   大学生 创业 综合 模拟 大赛 （ 2022 ） 校内 选拔赛 的 通 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选拔 优秀学生 参加 河北省 第八届 新南威尔士 大学 3 + 1 + 2 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 参加 金砖 国家 工业 创新 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 “ 宏志 助航 ， 职在 前方 ” 空中 直聘 双选会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "申报 2022 年 地方 合作项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 参评 河北省 高校 思想 政治 工作 创新 案例 、 高校 校园文化 建设 优秀成果 评审 结果 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2022 年 第十五届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 选拔赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "新西兰 林肯 大学 短期 线上 学术 提升 项目 报名 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "申报 河北省 科技厅 外国 专家局 相关 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "转发 《 河北省 教育厅 举办 2022 年 河北省 高校 财务 数智化 大赛 的 通知 》"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2022 年 河北省 地方 合作项目 地方 创新 子项目 申报 工作 有关 事项 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 “ 直面 未来 ” 2022 校园 线上 联合 双选会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 我校 第三届 录取 通知书 设计 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "申报 2022 年 国家 公派 高级 研究 学者 、 访问学者 、 博士后 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 幼儿园 招聘 幼儿教师"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "国际交流 助力 “ 双 一流 ” 建设 系列 活动 之中 塞 项目 宣讲 — — 塞尔维亚 诺维萨德 大学 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2022 年 招聘 博士 公告"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 我校 2022 年网 评员 培训 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "“ 春风 行动 ” 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 春季 线上 双选会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 第二十届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 征集 评选 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 校史 资料 与 实物 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "公布 第五届 全国 大学生 网络 文化节 和 全国 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 入选 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 第二届 “ 百花 经贸 ” 摄影 节 （ 影展 ） 摄影 作品 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "启动 2022 年 俄 乌白 专业 人才培养 计划 遴选 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "报送 2022 — 2023 学年 外籍 教师 需求 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 采购 项目 中标 结果 公示"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "学生 返校 期间 西门 封闭 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "国家 留学 基金委 2022 年 国际 组织 实习 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "国家 留学 基金委 启动 2022 年 中法 欧洲 法 项目 遴选 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 庆祝 “ 三八 ” 国际 劳动 妇女节 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 2022 年度 “ 最美 经贸 ” 主题 宣传 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选树 第五届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2022 年 元旦 、 春节 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ）     和 岗位 学雷锋 标兵 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "安全 工作 处 寒假 期间 封闭 西门 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ）     和 岗位 学雷锋 标兵 结果 的 公示"
    },
    {
        "question": "2022 年 01 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "清理 校园内 “ 僵尸 自行车 ” 的 公告"
    },
    {
        "question": "2022 年 01 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "招标 公告"
    },
    {
        "question": "2022 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 采购 项目 中标 候选人 公示"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "调整 班车 运行 情况 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选拔 优秀学生 参加 澳大利亚 麦考瑞 大学 3.5 + 0.5 + 1 交流 生 硕士 直升 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "安全 工作 处 音乐 统考 期间 对 校园内 道路 实行 交通管制 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "班车 运行 调整 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 选聘 博士 工作人员 公告"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "深入 学习 宣传 贯彻 党 的 十九 届 六中全会 精神 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 河北 经贸大学 “ 全民 消防安全 学习 ” 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2021 级 大学生 线上 安全 知识 竞赛 获奖 结果 的 通报"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "实行 交通管制 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举行 河北 经贸大学 第三届 冰雪 运动会 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "收听 收看 十九 届 六中全会 精神 宣讲 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "评选 2021 年度 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 、 工会 之友 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "遴选 2022 年度 匈牙利 互换 奖学金 留学 候选人 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "校园 反诈 主题 海报设计 大赛 评选 结果 的 通报"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "制作 党史 学习 教育 展板 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 2021 级 大学生 线上 安全 知识 竞赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2021 年 数字 经济学 知识 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "报送 2021 年 工作 总结 和 2022 年 工作 计划 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 2022 届 毕业生 秋季 空中 双选会 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "统计 我校 2021 年度 军 （ 烈 ） 属 基本 情况 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "实行 交通管制 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 申报 2022 年 国家 留学 基金委 国际 区域 问题 研究 及 外语 高层次 人才培养 项目 的 通 ..."
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "国家 留学 基金委 2021 年 因 疫情 未 按期 派出 人员 延期 派出 相关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第十二届 全国 大学生 电子商务 “ 创新 、 创意 及 创业 ” 挑战赛 河北 经贸大学 校内 ..."
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "新西兰 名校 升硕 项目 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 本科 学术 互认 课程 （ ISEC ) 项目 特色 课程 遴选 师资 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 年 河北 经贸大学 教师资格 认定 工作 安排 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2021 年 教职工 羽毛球 团体比赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 第十届 职场 模拟 招聘 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第十三届 全国 大学生 数学 竞赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 党史 学习 教育 微 视频 大赛 获奖 名单 公示"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 校园 反诈 主题 海报设计 大赛 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 申报 2021 年 “ 高校 平安 校园 建设 优秀成果 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "南校区 2021 年 体检 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 年 中秋 、 国庆 期间   深入 落实 中央 八项 规定 精神 和 严格 纠治 “ 四风 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 年 国庆节 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "“ 千校 万岗 • 就业 有位 来 ” 三校 联合 空中 双选会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 第三 十一届 模拟 股市 大赛 暨 第五届 河北省 高校 证券 综合 模拟 交易 ..."
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 研究生 参加 第十二届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 本科生 参加 第十二届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第十届 新闻 传播 技能 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选聘 校团委 副 书记 （ 学生 ） 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 开展 2021 年 国家 网络安全 宣传周 网络安全 知识 答题 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 组织 申报 2022 年度 “ 高校 思想 政治 工作 有关 培育 建设项目 ” 和 “ 高校 ..."
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第三届 期货 投资 电子对抗 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选派 推荐 2022 年度 新加坡 南洋 理工大学 应用 语言学 硕士 研究生 奖学金 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 “ 美然杯 ” 河北 经贸大学 第十二届 大学生 职业 生涯规划 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "校 工会 举办 “ 迎国庆 ” 教职工 气 排球比赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2022 年 推荐 优秀 应届 本科 毕业生 免试 攻读 硕士学位 研究生 名单 公示"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "进一步 规范 学校 公文 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 组织 开展 2021 年度 教职工 健康 体检工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2021 年 招聘 工作人员 笔试 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 举办 首届 “ 哲寻杯 ” 全国 大学生 公共 管理 方案设计 与 决策 对抗 大赛 校 ..."
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "新西兰 名校 3.5 + 0.5 + 1 升硕 项目 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2021 年 招聘 工作人员 考试 延期 公告"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "申报 河北省 科技厅 外国 专家局 相关 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 补充 推荐 2021 年 国家 公 派出国 教师 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 年 秋季 学期 校区 班车 运行 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北省 首届 “ 冀之光 ” 高校 对外汉语 教师 教学 技能 大赛 河北 经贸大学 校区 赛 （ 校赛 ） 实 ..."
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2021 年 防汛 工作 方案"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 申报 2022 年度 河北省 国际 科技 合作 基地 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2021 年 公开 招聘 工作人员 预 公告"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 年 新 专业 申报材料 的 公示"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "申报 河北省 科技厅 外国 专家局 相关 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2021 年 公开 招聘 工作人员 公告"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 组织 开展 “ 投身 三重 四创 五 优化   青春 奉献 壮美 河北 ” 新 时代 “ 冀青 之 ..."
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选拔 2021 年 汉语 教师 志愿者 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 招聘 科研 助理 岗位 工作人员 公告"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2021 年度 政工 业务 考试 有关 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 开展 “ 学 党史 、 知党情 、 跟党走 — — 河北省 庆祝 建党 100 周年 党史 知识 竞赛 ” 的 ..."
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 附属中学 （ 小学部 ） 2021 年 招收 经贸 子弟 入学 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "安全 工作 处 暑假 期间 封闭 西门 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 实施 2021 年度 科技 卓越 人才 国际交流 计划 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "清理 校园内 “ 僵尸 自行车 ” 的 公告"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 2022 年 创新型 人才 国际 合作 培养 项目 申报 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 庆祝 中国共产党 百年 华诞 “ 不忘 初心 ” 主题 书法展 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "全体师生 安装 并 注册 “ 国家 反诈 中心 APP ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 申报 科技部 国际 合作 司 2021 年度 线上 中日 青少年 科技交流 计划 基层 对口 项目 的 ..."
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 参加 2021 第五届 金砖 国家 技能 发展 与 技术创新 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 2021 年 高校教师 岗前 培训 暨 教师 资格证 考试 报名 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "公布 第三届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 “ 诵读 中国 ” 经典 诵读 大赛 校内 选拔赛 结果 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第五届 河北 经贸大学 “ 金秋 银杏 节 ” 活动 策划 及文创 产品 创意 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 年 端午节 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "我校 与 英国 谢菲尔德 大学 导师 联合制 培养 暑期 学术 提升 项目 报名 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "报送 2022 年 市厅级 及其 以下 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 计划 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "报名 参加 河北省 首届 高校 卓越 教师 培训 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "公布 第十九届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 评选 结果 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "我校 中国 发票 博物馆 举办 “ 发票 上 的 党史 与 初心 ”   主题 展览 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 校史 资料 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "霍英东 教育 基金会 2021 年 高等院校 青年 科学奖 和 教育 教学 奖 推荐 候选人 的 公示"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 党史 学习 教育 微 视频 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "召开 河北 经贸大学 第四届 第五次 教职工 暨 工会 会员 代表大会 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "校园网 主页 “ 学术 动态 ” 栏目 内容 变更 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 选拔 2021 年 国家 公 派出国 教师 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "增开 校区 班车 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 2021 年 河北省 地方 合作项目 地方 创新 子项目 申报 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "申报 霍英东 教育 基金会 2021 年 高等院校 青年 科学奖 及 教育 教学 奖 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 第九届 行政 职业 能力 大赛 暨 模拟 公务员 考试 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 河北省 外事 专家 人才库 首批 专家 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 科技 评价 与 评审 信息系统 评审 专家 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "启用 校门 智能 门禁 管理系统 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 重大 活动 资料 归档 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 党史 学习 教育 相关 视频 和 图片 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第七届 河北省 会 高校 大学生 财务报告 分析 大赛 校内 选拔赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "申报 河北省 科技厅 相关 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第三届 中华 经典 诵 写 讲 大赛 校内 选拔赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "传唱 歌曲 《 岁月 征程 》 的 紧急通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 “ 千校 万岗 • 就业 有位 来 ” 2021 届 毕业生 空中 双选会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 学科 （ 方向 ） 带头人 终期 考核 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举行 学校 第二十五届 田径运动 会 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "校 工会 举办 2021 年 教职工 乒乓球 团体比赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 我校 国际化 发展 状况 调查 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选拔 优秀学生 参加 新南威尔士 大学 3 + 1 + 2 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2021 年 第十四届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 选拔赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "第四届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 评选 结果 的 公示"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 年 河北省 地方 合作项目 选派 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "中共 河北 经贸大学 委员会 深入 推进 “ 党课 开讲 啦 ” “ 学习 身边 榜样 ” 两项 活动 有关 ..."
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 年 “ 五一 ” “ 端午 ” 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通 ..."
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2021 年 河北 经贸大学 数学 建模 竞赛 暨 全国 大学生 数学 建模 选拔赛 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2021 年 河北 经贸大学 智能 车 挑战赛 暨 2021 年 全国 大学生 电子设计 竞赛 校级 选拔 ..."
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "报送 “ 我 为 师生 办实事 ” 项目 清单 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "增加 班车 运行 班次 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 第四届 第五次 教代会 提案 征集 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 教职工 参加 我校 第二十五届 田径运动 会 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "报送 党史 学习 教育 阶段性 总结 的 紧急通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 年 “ 五一 ” 劳动节 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 - 2022 国际 组织 远程 实习 项目 报名 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 年 清明节 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 党史 学习 教育 相关 报道 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "班车 运行 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "学生 返校 期间 西门 封闭 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 “ 民法典 学习 ” 暨 “ 我 与 民法典 ” 征文活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 网络 会 ） 邀请函"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 （ 现场会 ） 邀请函"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选树 第四届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 2021 年 河北 经贸大学 “ 4.15 ” 全民 国家 安全 教育 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "各 二级 单位 报送 任期 目标 责任制 相关 任务 指标 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "非 实体性 研究 中心 （ 所 ） 终期 考核 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "安全 工作 处艺考 期间 对 校园内 道路 实行 交通管制 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "报送 2021 - 2022 学年 外籍 教师 需求 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 “ 百花 经贸 ” 摄影 节 （ 影展 ） 摄影 作品 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "告知 符合条件 学生 自愿 参加 河北省 2021 年 上半年 中小学 教师资格 笔试 报名 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "《 河北 经贸大学 年鉴 • 2021 》 撰稿 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 高校 网络 教育 优秀作品 征集 推选 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推选 河北省 高校 网络 思政大 V 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "临时 调整 班车 路线 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 第十九届 河北省 高校 思想 政治 工作 成果 征集 评选 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "分发 2021 年度 工作 要点 任务 分解表 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "“ 经国之才 ， 贸 行天下 ” — 河北 经贸大学 百优 名企 专场 招聘会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 2020 年度 档案 移交 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 疫情 防控 工作 先进典型 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北省 部分 骨干 高校 2021 届 毕业生 寒假 就业 暖冬 行动 邀请函"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "在 全校 推广 使用 微信 企业 号 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 正式 启用 企业 微 信号 填报 师生 健康 情况 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2021 届 毕业生 “ 春风 行动 ” 空中 双选会"
    },
    {
        "question": "2021 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推选 2020 年度 河北省 学雷锋 志愿 服务 先进典型 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 02 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 年 春季 开学 校区 班车 运行 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "后勤 服务中心 2020 年 寒假 工作 安排"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 年 元旦 、 春节 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2020 届 本科 毕业生 就业 质量 年度报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 学雷锋 活动 示范点 （ 模范 岗 ） 和 岗位 学雷锋 标兵 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 “ 迎接 中国共产党 成立 100 周年 ” 党内 法规 制度 建设 主题 征文活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "申报 河北省 科技厅 外国 专家局 相关 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "报送 2020 年 工作 总结 和 2021 年 工作 计划 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "安全 工作 处 对 校园内 部分 路段 实行 交通管制 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "“ 毕业 季 ” “ 招生 季 ” 主题 视频 征集 活动 评奖 结果 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "参加 全省 干部 宪法 法律 知识 考试 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 工会 表彰 2020 年度 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 、 工会 之友 的 ..."
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "安全 工作 处艺考 期间 对 校园内 道路 实行 交通管制 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 庆祝 中国共产党 成立 100 周年 理论 文章 组织 推荐 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "审计处 2020 年 下半年 申报 审计 截止 时间 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举行 河北 经贸大学 第二届 冰雪 运动会 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "民主测评 - 代号 登录"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 第七届 全国 大学生 工程 训练 综合 能力 竞赛 企业 运营 仿真 赛项 比赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 年 寒假 有关 事项 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "财经类 高校 2020 届 未 就业 暨 2021 届 毕业生 联合 线上 双选会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "评选 2020 年度 优秀 工会 工作者 、 优秀 工会 积极分子 、 工会 之友 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "遴选 2021 年度 匈牙利 互换 奖学金 留学 候选人 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "考试 期间 西门 禁止 车辆通行 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "图书馆 教师 研修 空间 试运行 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "“ ‘ 小 餐桌 ’ 带动 ‘ 大 文明 ’ ” 随手 拍 摄影 大赛 获奖 情况 的 通告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 全体师生 观看 大型 电视 纪录片 《 为了 和平 》 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "财经类 高校 专场 线上 双选会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2020 年 河北 经贸大学 教师资格 认定 工作 安排"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "统计 我校 2020 年度 军 （ 烈 ） 属 基本 情况 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 开展 “ 宪法 小 卫士 ” 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 河北省 思想 政治 工作 特约 研究员 人选 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 选聘 劳动 教育 理论课 兼职教师 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 2021 年 创新型 人才 国际 合作 培养 项目 申报 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 申报 河北 经贸大学 留学人员 联谊会 会员 和 推荐 执委 建议 人选 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "申报 2021 年 高校 思想 政治 工作 有关 培育 建设项目 申报 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2020 年 教职工 羽毛球 团体比赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2020 年 宪法 、 民法典 学习 宣传 系列 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 选聘 军事 理论课 兼职教师 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 河北 经贸大学 首批 校园文化 品牌 项目 验收 工作 暨 第二批 “ 一院 一品 ” 校园文化 ..."
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "东校区 项目 交验 房 有关 工作 安排 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 开展 2020 年 大学生 “ 自强 之星 ” 评选活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2021 届 毕业生 秋季 空中 双选会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 举办 “ ‘ 小 餐桌 ’ 带动 ‘ 大 文明 ’ ” 随手 拍 摄影 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 疫情 防控 工作 先进集体 、 先进个人 评选 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 第九届 职场 模拟 招聘 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 学校 “ 十四五 ” 发展 规划 编制 意见建议 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2020 年 重阳节 致 离退休 老同志 的 慰问信"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 师生 参加 河北省 第八届 惠民 阅读 周暨 2020 惠民 书市 第十届 河北省 图书 交易 博览 ..."
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2021 年 推荐 优秀 应届 本科 毕业生 免试 攻读 硕士学位 研究生 名单 公示"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 河北 经贸大学 第三十届 模拟 股市 大赛 暨 第四届 河北省 高校 证券 综合 模拟 交易 大 ..."
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "临时 调整 南 、 北校区 班车 路线 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 申报 2021 年度 河北省 国际 科技 合作 基地 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "调整 十一 期间 教学 安排 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 学生 参加 第十一届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 我校 第二届 “ 秋月 杯 ” 创业 营销 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 选拔 冬奥会 和 冬 残奥会 教师 志愿者"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "中共 河北 经贸大学 委员会 在 全校 组织 开展 防范 邪教 宣传 月 活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 举办 2020 年 第十一届 职业 生涯规划 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "更替 东校区 项目 地下 小房 及 车位 展板 数据 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 第二届 大学生 期货 投资 电子对抗 联赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 转发 《 河北省 教育厅 转发 教育部 学习 贯彻 习近平 总书记 教师节 重 ..."
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选拔 优秀学生 参加 新南威尔士 大学 3 + 1 + 2 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2020 年 中秋 、 国庆 期间 深入 贯彻落实 中央 八项 规定 精神 和 纠治 “ 四风 ” 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 东校区 项目 地下 小房 认购 、 车位 选定 摇号 及 抓阄 工作 方案"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 东校区 项目 地下 小房 认购 及 车位 选定 有关 工作 安排 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2020 年 教师节 致 全校 教职员工 的 慰问信"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "公布 东校区 项目 地下 小房 认购 、 车位 选定 抓阄 顺序 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 东校区 项目 地下 小房 及 车位 选定 工作 应急 预案"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选聘 校团委 副 书记 （ 学生 ） 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 开展 审计 知识 培训 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 东校区 项目 地下 小房 认购 及 车位 选定 有关 工作 方案"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2020 年 同等学力 人员 招生简章"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 南校区 参保 职工 2020 年度 健康 体检 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 北 、 东校区 参保 教职工 2020 年度 健康 体检 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "西门 禁止 车辆通行 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 在 全校师生 中 开展 党史 、 新 中国史 、 改革开放 史 、 社会主义 发展 史学 ..."
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "六校 联合 “ 空中 双选会 ” 邀请函"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 网络 公益 典型 案例 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "附属中学 面向 河北 经贸大学 校内 招聘 兼职教师 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 河北省 外国 专家局 相关 引智 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2020 年 秋季 学期 班车 安排"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "会议 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "停电通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2020 年度 汉考 国际 科研 基金项目 及 国际 中文 教育 研究课题 申报 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 银行 投资 信息化 建设项目 中标 公告"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2020 年度 政工 业务 考试 有关 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 河北省 农业 国际 合作 专家 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2020 年 暑假 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "报送 2021 年 市厅级 及其 以下 教学科研 人员 因公 临时 出国 （ 境 ） 计划 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 选拔 2020 学年度 公 派出国 教师 选派 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 东校区 项目 地下 小房 认购 及 车位 选定 工作 方案"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2020 年 新 专业 申报材料 的 公示"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 河北 经贸大学 第四届 金秋 银杏 节 优秀 创意 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2020 年 端午节 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "新 财经 改革 推进 会 、 研讨会 会议 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 举办 “ 迎 冬奥 ” 艺术作品 征集 评选活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 银行 投资 信息化 建设项目 招标 公告"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2019 - 2020 年度 “ 两优 一先 ” 结果 的 公示"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "申报 2020 年度 中国 - 中东欧 国家 高校 联合 教育 项目 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 全国 内部 审计 先进集体 的 公示"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "审计处 2020 年 上半年 申报 审计 截止 时间 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 2020 年 高等学校 教师 岗前 培训 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "对 落实 意识形态 工作 责任制 进行 自查 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2020 年 全国 大学生 数学 建模 竞赛 河北 经贸大学 选拔赛 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "“ 人民 云聘 ” 618 大学生 专场 网络 招聘会 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 官方 抖音 号 视频 征集 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "家属区 铁通 固定 电话 业务 变更 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 组织 开展 “ 投身 三 创四建 、 勇当 时代 先锋 ” 新 时代 “ 冀青之星 ” 优秀 ..."
    },
    {
        "question": "2020 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 校园 规划 与 建设 处 2020 年 - 2021 年 工程项目 造价 咨询 单位 比选 公告"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "召开 河北 经贸大学 第四届 第四次 教职工 暨 工会 会员 代表大会 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "《 河北 经贸大学 年鉴 • 2020 》 撰稿 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "做好 2020 年 “ 五一 ” “ 端午 ” 期间 纠治 “ 四风 ” 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 申报 2020 年度 河北省 国际 科技 合作 基地 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "领取 医保 政策 资料 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "听从 祖国 召唤 ， 奔赴 火热 军营   — — 致 我校 全体 适龄 学生 的 一封信"
    },
    {
        "question": "2020 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2020 年 春季 学期 毕业 年级 学生 返校 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 05 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "三校 联合 2020 届 毕业生 系列 线上 双选会 邀请函"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 2020 年 第十三届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 校内 选拔赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 加强 小型 应急 和 零星 维修 工程 管理 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "转发 国家版权局 《 开展 第十二届 全国 大学生 版权 征文活动 的 通知 》 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 开展 思想 政治 工作 成果 征集 评选 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "第三届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ” 评选 结果 的 公示"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2020 届 毕业生 空中 双选会 ( 第三场 ) 邀请函"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 - 2022 年度 中美富 布赖特 外语 助教 项目 遴选 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2021 - 2022 年度 中美富 布赖特 研究 学者 项目 遴选 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "学生处 开通 在线 心理咨询 服务 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "参保 职工 医药费 现金 垫付 报销 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 2020 年度 学习 习近平 总书记 扶贫 工作 的 重要 论述 征文活动 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 第四届 第四次 教代会 提案 征集 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "进一步 做好 信息 报送 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "选树 第三届 “ 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 ”   的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "举办 我校 第二届 录取 通知书 设计 大赛 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "开展 学校 安全隐患 排查 工作 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2020 年 清明节 放假 有关 事宜 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "“ 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 在 我 身边 ” 青少年 微 电影 （ 短 视频 ） 大赛 获 ..."
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "组织 新冠 肺炎 防控 相关 知识 培训 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "推荐 第二十届 “ 石家庄 青年 五四 奖章 ” 和 第六届 “ 石家庄 青年 五四 奖章 集体 ” 的 名 ..."
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "2020 年度 河北省 思想 政治 工作 研究课题 校内 评选 结果 的 公告"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "征集 2020 年度 河北 经贸大学 科研 基金   “ 新 财经 ” 专项 选题 的 通知"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 什么 通知 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 2020 届 毕业生 空中 双选会 （ 第二场 ） 邀请函"
    },
        {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 2024 消费 经济学 会 青年 学者 论坛"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2024 年 新入 职 教师 专题 培训"
    },
    {
        "question": "2024 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2024 年 重阳节 致 离退休 老同志 的 慰问信"
    },
    {
        "question": "2024 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2024 年 重阳节 座谈会"
    },
    {
        "question": "2024 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 协办 第三届 京津冀 国家级 开发区 优化 营商 环境 改革 创新 论坛"
    },
    {
        "question": "2024 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2024 年 “ 筑梦正 当时 ， 青春 向 未来 ” 迎新晚会"
    },
    {
        "question": "2024 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "江西财经大学 王乔 教授 应邀 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2024 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 石药集团 举行 校企 合作 及 “ 晨光 行动 ” 石药 助学金 捐赠 签约 仪式"
    },
    {
        "question": "2024 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 人大代表 团 访问 我校 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 人民检察院 检察机关 同等学力 硕士班 在 我校 开班"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2024 级 大学生 军训 结业式"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 2024 年 金融 教育 宣传 月 “ 进校园 ” 活动"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 专题学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 数智 启新 · 生成 未来 ： 艺术 教育 转型 高峰论坛"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 出席 第八期 “ 红旗 领航 ” 辅导员 沙龙 暨 处级 辅导员 座谈会"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 第六届 河北省 研究生 艺术 创意 大赛 暨 华北地区 高校 邀请赛"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 隆重召开 2024 年 教师 表彰大会"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 尼泊尔 旅游 产业 管理 研修班 ” 结业 仪式"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "“ 周末 专家 河北 行 ” 暨 第八届 “ 京津冀 经济 与 金融 创新 发展 论坛 ” 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 实验室 安全 工作 会议 暨 秋季 学期 开学 实验室 安全检查 工作"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 第二届 长城 文化论坛 暨 长城 文化 传承 与 旅游 高质量 发展 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 河北省 高校 外语教学 研究会 2024 年 年 会 暨 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2024 年 教师节 致 全校 教职员工 的 一封信"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 柴 艳萍 教授 参加 全国 教育 系统 先进集体 和 先进个人 表彰 活动"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 庆祝 第 40 个 教师节 座谈会"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 尼泊尔 旅游 产业 管理 研修班 ” 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 师生 热议 习近平 总书记 在 全国 教育 大会 上 的 重要讲话"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 出席 联系 班级 师生 联谊会"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 第十五届 “ 中国 统计 开放日 ” 活动 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2024 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 检查 开学 第一天 教学情况"
    },
    {
        "question": "2024 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 石家庄市 邮政 分公司 签订 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2024 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 教育 考试院 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2024 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 喜迎 2024 级新生 入学 报 到"
    },
    {
        "question": "2024 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 宣讲 党 的 二十 届 三中全会 精神"
    },
    {
        "question": "2024 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2024 年 秋季 学期 开学 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2024 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2024 级新生 开学典礼 暨 军训 动员大会"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 秋季 开学 安全 稳定 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2024 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 深入 一线 走访 调研 2024 级新生 军训 工作"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 党员干部 师生 认真学习 领会 党 的 二十 届 三中全会 精神"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 常委会 召开 会议 学习 贯彻 党 的 二十 届 三中全会 精神"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 深入 学习 贯彻 党 的 二十 届 三中全会 精神 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 首届 冀北 商路 与 中华 商业 文明 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 4 个 省级 科研 平台 顺利 通过 2024 年度 河北省 高校 人文 社会科学 重点 研究 基地 绩效 评估"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "首都 经济 贸易大学 党委书记 王文举 一行 来校 交流 访问"
    },
    {
        "question": "2024 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 2024 年 教育部 人文 社科 研究 项目 立项 取得 好 成绩"
    },
    {
        "question": "2024 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 调研 乡村 振兴 驻村 帮扶 工作"
    },
    {
        "question": "2024 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2024 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 检查 2024 年 秋季 学期 开学 校园 安全 工作"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 2024 年 会计 与 商业 管理 案例 竞赛 全国 精英赛 中 喜获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 多名 教师 成果 被 评为 京津冀 智库 论坛 《 京津冀 产业 协同 优秀成果 集 》 优秀 研究成果"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学术 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "艺术 学院 刘春龙 老师 向 学校 捐赠 油画"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 15 个 省级 一流 本科专业 顺利 通过 验收"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2024 年 “ 汉语 桥 ” — — 比利时 “ 一行 品 燕赵 ， 一桥系 中 比 ” 中学生 夏令营 团组 交流 项目 开营 仪式"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 2024 年 辅导员 暑期 “ 大家 访 ” 活动"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 高级人民法院 同等学力 硕士班 在 我校 开班"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 城乡 融合 发展 协同 创新 中心 召开 2024 年 发展 建设 研讨会"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 日报 》 报道 我校 教师 认真学习 领会 党 的 二十 届 三中全会 精神"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 石家庄市 双拥 共建 暨 驻石 高校 “ 国防 后备 营 ” 文艺 汇演 活动"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2024 年 研究生 导师 培训 大会"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "保加利亚 国家 与 世界 经济 大学 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 赴 对外经济贸易大学 考察 交流"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 2024 年 河北省 高校 会计 技能 大赛 财务报表 分析 赛项"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 中国人民银行 雄安 新区 分行 举行 银校 合作 签约 仪式"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 服务 区域 发展 工作站 启动 仪式 在 雄安 新区 举行"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 协办 第二届 京津冀 协同 发展 法治 论坛"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 讲授 党纪 学习 教育 专题 党课"
    },
    {
        "question": "2024 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2024 届 本科生 毕业典礼"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 组织 召开 河北省 “ 国际 中文 教育 ” 专业 高质量 发展 研讨会"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "喜报 ： 我校 在 两项 体育比赛 中 勇夺 冠军 ！"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 率团 访问 塞尔维亚 和 阿塞拜疆 高校"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国 传媒大学 郎 劲松 教授 应邀 来 我校 作 专题报告"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2024 年 河北省 纪检监察 干部 法律 素养 提升 培训班 结业典礼 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 全球 发展 倡议 下 投资 管理 研修班 ” 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 2024 京津冀 协同 发展 参事 座谈会"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第五届 第三次 教职工 暨 工会 会员 代表大会"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 青年教师 在 2024 年度 河北省 高校 青年教师 教学 竞赛 中 荣获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 塞拉利昂 大学 教师 能力 建设 研修班 ” 结业 仪式"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主题 艺术 党课 — — 歌剧 《 江姐 》 精彩 上演"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 为 青马 学员 讲授 思政课"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "九三学社 石家庄 市委 领导 一行 来 我校 调研"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 率团 访问 保加利亚 高校"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 省会 高校 教工 羽毛球 团体比赛 中 获得 佳绩"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第十二届 学位 评定 委员会 第五次 会议"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2024 届 研究生 毕业典礼 暨 学位 授予 仪式"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "石家庄市 公安局 新华 分局 2024 “ 警民 反诈 直通车 ” 启动 仪式 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 第四届 “ 五一劳动 文化节 ”"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2024 年 “ 塞拉利昂 大学 教师 能力 建设 研修班 ” 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 校园 安全检查 并 主持 召开 安全 稳定 工作 调研 座谈会"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 京津冀 协同 发展 十周年 座谈会"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 人工智能 赋能 教师 数字 素养 提升 ” 专题 研讨会"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 《 河北 经贸大学 学报 》 《 经济 与 管理 》 两刊 联袂 入选 “ RCCSE 中国 核心 学术期刊 ”"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 留学生 在 河北省 第十二届 “ 冀之光 ” 外国 留学生 汉语 技能 暨 中华 才艺 大赛 中 成绩斐然"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "柴 艳萍 教授 荣获 第二届 高等学校 优秀 思政课 教师 奖励 基金"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带队 开展 “ 访企拓岗促 就业 ” 专项 行动"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 统战 干部 和 党外人士 赴 武强县 调研"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校 党委书记 刘兵 “ 五四 ” 寄语 青年 师生"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 入选 京津冀 协同 发展 研究 高校 智库 联盟"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 新 获批 一家 河北省 新型 重点 培育 智库"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2024 年 五四 座谈会 暨 表彰大会"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 参与 联系 班级 心理素质 拓展 活动"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 党纪 学习 教育 读书班"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 河北省 普通高校 校长 体育比赛 中 取得 佳绩"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 河北省 大学生 网络 文化节 和 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "航天员 心理 保健专家 刘芳 走进 河北 经贸大学"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2020 - 2025 年 学位 授权点 合格 评估 自评 工作 启动 会"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 经贸大学 学报 》 《 经济 与 管理 》 联袂 入选 “ 复印 报刊 资料 重要 转载 来源 期刊 ”"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 首届 “ 经贸 喜市 ” 开幕"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第二十七届 田径运动 会"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 邢台市 人民检察院 、 邢台市 中级 人民法院 举行 共建 联合 培养 基地 签约 仪式"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "丁渠 教授 获 九三学社 河北省委 表彰"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "首都 经济 贸易大学 冯培 教授 应邀 为 我校 师生 作 专题报告"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 四人 获聘 河北省 侨界 专家"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 邢台市 襄都区 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 集中学习 《 中国共产党 纪律处分 条例 》"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2024 年 汉语 桥 — — 塞尔维亚 “ ‘ 冀 ’ 文化 之托 ， 传 燕赵 非遗 ” 线上 团组 交流 项目 结业 仪式"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "商务部 国际 商务 官员 研修 学院 领导 来校 调研 指导 援外 培训 工作"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 邀请 对外经济贸易大学 林桂军 教授 作 学科建设 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 首届 非遗 文化 艺术节"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 第十四届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 河北 赛区 决赛"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 专题 调研 督导 学院 就业 工作"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 国家 安全 教育 专题学习"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 艺术 党课 系列 作品 之 舞蹈 交响 《 纯熙 · 和 韵 》 在校 礼堂 精彩 上演"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 学生 在 全国 大学生 数学 竞赛 决赛 中 喜获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "典耀 中华   书香 经贸 — — 我校 举办 2024 年 书香 润 校园 读书节"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2024 年 赞比亚 大学 孔子 学院 理事会 会议"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2024 年 全面 从严治党 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2024 年 “ 汉语 桥 ” — — 塞尔维亚 “ 加强 信息化 建设 ， 助推 中塞 企业 发展 ” 线上 团组 交流 项目 结业 仪式"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 、 省人 社厅 领导 来 我校 调研 毕业生 就业 工作"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 宣传 思想 文化 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 作为 班级 导师 到 宿舍 慰问 学生"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 党纪 学习 教育 正式 启动"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 邢台市 信都区 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获评 “ 法治 中国 ” 志愿 服务项目   优秀 团队"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 专题 安全 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 在 第四届 河北省 高校教师 教学 创新 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 对外经济贸易大学 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 部校 共建 新闻 与 文化 传播学院 院务 委员会 第一次 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2024 年 “ 汉语 桥 ” — — 塞尔维亚 线上 团组 交流 项目 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2024 年 教职工 乒乓球 团体比赛"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 建设项目 施工现场 调研 指导"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 河北省人民政府 外事办公室 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2024 年 审计 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 基层 党建 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2024 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 成功 举办"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 华住 集团 举办 “ 华住 数字 文旅 现代 产业 学院 ” 揭牌 仪式"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 2023 年度 全省 学校 安全 工作 先进集体 和 先进个人 荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 邢台市 发展 和 改革 委员会 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 参加 联系 班级 植树 活动"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获   2023 年度 “ 政府 采购 先进 高校 ” 荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 审计 厅 行政 事业 六处 党支部 赴 我校 开展 联学 共建 党日 活动"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "民革 石家庄市 委员会 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 河北省 第七届 大学生 艺术 展演 中 斩获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 落实 习近平 总书记 “ 3 · 18 ” 重要讲话 精神 五周年 座谈会"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 两名 教师 入选 河北省 拔尖 人才 名单"
    },
    {
        "question": "2024 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2024 年 河北省 纪检监察 干部 法律 素养 提升 培训班 在 我校 开班"
    },
    {
        "question": "2024 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2024 年 春季 开学 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2024 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2024 年 安全 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 连续 两年 入选 全省 “ 学雷锋 活动 模范 岗 ”"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 师生 收听 收看 2024 年 全国 “ 两会 ” 开幕 盛况"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 安全隐患 专项 排查 整治 工作"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "田学斌 应邀 为 石家庄 市委 理论 学习 中心组 授课"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 警 校企 联合 反电诈 宣教 观影 活动"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵率 代表团 访问 赞比亚 和 南非 高校"
    },
    {
        "question": "2024 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国 驻 尼泊尔 大使馆 向 加德满都 大学 孔子 学院 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2024 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 走访 慰问 离退休 老同志"
    },
    {
        "question": "2024 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 校园 安全隐患 排查 整治 工作"
    },
    {
        "question": "2024 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国证监会 河北 监管局 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2024 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 文旅 经济 发展 与 教育 转型 高峰论坛"
    },
    {
        "question": "2024 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 银行 领导 一行 来访 我校"
    },
    {
        "question": "2024 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获评 河北省 2023 年度 教育 宣传 工作 先进 单位"
    },
    {
        "question": "2024 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 研究员 被 评为 2023 年度 优秀 省政府 参事"
    },
    {
        "question": "2024 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 春节前夕 看望 慰问 在 岗 一线 职工"
    },
    {
        "question": "2024 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "教育部 学生 服务 与 素质 发展 中心 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2024 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 新华区 人民政府 举行 战略 合作 签约 仪式 暨 城区 治理 现代化 研究 中心 揭牌 仪式"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 多 地 建立 服务 区域 发展 工作站   助力 地方 经济社会 发展"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟 带队 赴 宁晋县 考察 调研"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 华住 集团 校企 合作项目 入选 教育部 优秀 案例"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "聚力 谋发展   扬帆 启新 程 — — 河北 经贸大学 2024 年 新年贺词"
    },
    {
        "question": "2024 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2024 年度 国家 社科 基金项目 申报 培训 会"
    },
    {
        "question": "2024 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 法学 学科建设 工作 座谈会"
    },
    {
        "question": "2024 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 金融 学院 来 我校 调研 交流 本科 教育 教学 审核 评估 工作"
    },
    {
        "question": "2024 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 首届 京津冀 体育 经济 年会"
    },
    {
        "question": "2024 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 长城 新 媒体 集团 签订 国际 传播 战略 合作 框架 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 多项 成果 荣获 CTTI2023 年度 智库 建设 最佳 案例 和 智库 研究 优秀成果"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2023 中国 网络文学 论坛 “ 网络 作家 进校园 ”   活动 在 我校 成功 举办"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 怀安县 人民政府 签署 战略 合作 协议 暨 项目 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中共 河北 经贸大学 委员会 三届 六次 全会 召开"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 期末考试 巡查"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 帮扶 县中 工作 座谈会 暨 签约 仪式"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 蔚县 人民政府 签署 战略 合作 协议 暨 项目 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学术 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 经贸大学 学报 》 《 经济 与 管理 》 联袂 入选 北大 中文 核心 期刊"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2023 年 “ 汉语 桥 ” — 塞尔维亚 “ 中文 ＋ 旅游 管理 ” 线上 团组 交流 项目 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2023 年 安全 工作 专项 会议"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "石家庄市 征兵 宣传 进 高校 暨 大学生 士兵 先进事迹 报告会 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第十二届 学位 评定 委员会 第四次 会议"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 弘扬 中华 优秀 传统 文化 音乐会"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 高等学校 国防教育 工作 评估 专家组 莅临 我校 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 作为 新生 班级 导师 出席 公共 管理 学院 联系 班级 主题 班会"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 首届 高校 劳动 教育 示范 案例 征集 展播 活动 交流会 暨 第二届 高校 劳动 教育 课程 教学 研讨会"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 校园 安全 大 检查"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "经贸 学子 爱心 助人   救助 晕倒 外校学生"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 涞源县 人民政府 签署 战略 合作 协议 暨 项目 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2023 年 普通本科 专业 分析 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 井陉县 人民政府 签署 战略 合作 协议 暨 项目 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "临西 高质量 发展 研究 中心 揭牌 仪式 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 地质 大学 来 我校 调研 交流"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 河北省 伦理学 会 2023 年 年 会 暨 习近平 文化 思想 与 当代 中国 伦理 发展 研究 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第四届 冰雪 运动会"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟 作为 新生 班级 导师 出席 商学院 联系 班级 主题 班会"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学术 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 2023 金秋 银杏 节 盛大 开幕"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 中国式 社会 治理 现代化 — — 内涵 • 场域 •   价值 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟 指导 国家 社科 重大 招标 项目 申报"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 出席 公共 管理 学院 学生 第一 党支部 主题 党日 活动"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 首都 经济 贸易大学 签署 战略 框架 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第十四届 大学生 职业 生涯规划 大赛 暨 第十二届 就业 创业 服务 月 启动 仪式"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 进行 校园 食品安全 专项 检查"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 主题 教育 整改 落实 “ 回头 看 ” 教师 代表 座谈会"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟 出席 商学院 “ 争做 担当 有 为 的 新 时代 好 青年 ” 主题 团 日 活动"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 2023 年 全国 本科 院校 税收 风险 管控 案例 大赛 河北省 分区赛"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟 应邀出席 英国 东 伦敦大学 2023 年 中国 论坛"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 赴 曲阳县 调研 指导 乡村 振兴 工作"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 为 团学 干部 讲授 思政课"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 赴 对外经济贸易大学 调研"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 河北省 税务 干部学校 签署 战略 合作 框架 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2024 年度 国家级 项目 申报 动员会"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 王岗伟 入选 2023 年度 全球 前 2 ％ 顶尖 科学家 榜单"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 中国 太保 寿险 河北 分公司 签署 战略 合作 框架 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 作为 2023 级新生 班级 导师 出席 班干部 见面会"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 我校 举行 2023 年 重阳节 座谈会"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 第十八届 河北省 社会科学 学术年会 综合 研讨会"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 我校 隆重举行 数字 经济 研究 创新 中心 及 学生公寓 建设项目 奠基仪式"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 我校 举行 校友 座谈会 暨 服务 区域 发展 工作站 启动 仪式"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 “ 中国 财政学 理论 与 教学 ” 研讨会 暨 全国 高校 财政学 教学 研讨会 常务 理事会"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 郑志瑛 校友 应邀 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 我校 隆重举行 建校 70 周年 文艺晚会"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 本科 教育 教学 审核 评估 专家 入校 评估 说明会"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 孟村 回族 自治县 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 本科 教育 教学 审核 评估 专家 意见 交流会"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 专题学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 我校 举办 河北省 县域 经济 发展 论坛"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 我校 举办 书法 摄影联展 、 教职工 健步 走 系列 活动"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 马誉峰 校友 应邀 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 我校 与 国家税务总局 河北省 税务局 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 我校 举办 “ 永远 跟党走 ” 主题 艺术 党课"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 赞比亚 教育工作者 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 2023 年 重阳节 致 离退休 老同志 的 慰问信"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 校领导 到 艺术 学院 参观 “ 风华 七十 载   筑梦新 财经 ” 美术 作品展"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "李桂君 陪同 赞比亚 教育工作者 代表团 拜访 河北省 教育厅"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 河北省 会计人员 职业道德 规范 征文 比赛 颁奖 交流会"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 两刊 在 高校 社科 学术期刊 质量检查 与 评估 中 喜获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟率 代表团 访问 英国 及 法国 高校"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 本科 教育 教学 审核 评估 线上 评估 启动 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 正定 新区 税务局 举行 战略 合作 协议 签约 仪式 暨校 地 合作项目 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 我校 主办 第三届 碳中 和 愿景下 京津冀 协同 发展 座谈会"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 《 河北 经贸大学 学报 》 推出 新 财经 教育 改革 研究 专刊"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 河北 经贸大学 服务 区域 发展 工作站 启动 仪式 在 石家庄 举行"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 我校 举办 中国 - 中东欧 智库 合作 与 交流 学术论坛"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 建校 70 周年 】 我校 举办 第七届 京津冀 经济 与 金融 创新 发展 论坛"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 基层 党组织 在 全省 高校 党建 工作 典型 案例 、 党建 微 视频 评选 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 出席 联系 班级 师生 联谊会"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 服务 区域 发展 工作站 启动 仪式 在 唐山 举行"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 2023 京津冀 协同 发展 参事 座谈会"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 昌黎县 人民政府 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 中国式 现代化 ： 理论 内涵 与 实践 路径 ”   学术 研讨 暨 期刊 选题 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 专题学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2023 年 新入 职 教师 专题 培训"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2023 年 意识形态 工作 专题 培训"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 大名县 人民政府 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2023 级 大学生 军训 结业式"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 组织 开展 新一轮 本科 教育 教学 审核 评估 教学 单位 评建 工作 交流活动"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 习近平 总书记 关于 网络 强国 的 重要 思想 专题学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 组织 开展 新一轮 本科 教育 教学 审核 评估 教师 培训"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第十二届 学位 评定 委员会 第三次 会议"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 组织 召开 河北省 国际 中文 教育 创新 发展 论坛"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 组织 召开 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 成立 16 周年 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 隆重召开 2023 年 教师 表彰大会"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2023 年 教师节 致 全校 教职员工 的 一封信"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2023 年 国家 网络安全 宣传周 校园 日 启动 仪式"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "“ 时代 楷模 ” 曲 建武 教授 应邀 来校 作 专题报告"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 常委会 召开 主题 教育 专题 民主 生活 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2023 级新生 开学典礼 暨 军训 动员大会"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2023 年 秋季 开学 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 石家庄市 政府 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "尼泊尔 加德满都 大学 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 2023 年 秋季 开学 校园 安全 大 检查"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 2023 级新生 军训 如火如荼 进行"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 第八届 河北省 大学生 创新 创业 年会 中 获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 望都县 人民政府 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 邢台市 内丘县 人民政府 签署 战略 合作 协议 暨 项目 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 沧州市 沧县 、 青县 、 新华区 人民政府 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新学期 开学 暨 迎新 军训 工作 协调会"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 深泽县 人民政府 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 馆陶县 人民政府 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 “ 开学 第一课 ” 教学检查 工作"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 经济 管理 学院 调研 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 鸡泽县 人民政府 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 喜迎 2023 级新生 入学 报 到"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 在 管理学 顶刊 《 管理 世界 》 发表 论文"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 邢台市 任泽区 人民政府 签署 战略 合作 协议 暨 项目 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 男子 排球队 在 2023 年 河北省 大学生 排球 联赛 中 荣获冠军"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 残疾人 联合会 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2023 年 暑期 干部 培训班"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获评 全国 优秀 易班 共建 高校"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "邢台 学院 调研组 一行 来访 我校"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 承德市 双桥区 人民政府 签署 战略 合作 协议 暨 项目 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 常委会 主题 教育 调研 成果 交流会 召开"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "斯里兰卡 - 中国 社会 文化 合作 协会 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 和 教学 团队 荣获 2023 年度 河北省 教学 名师 和 优秀 教学 团队"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 武安市 人民政府 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 2023 年 暑期 大家 访 活动"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟 讲授 主题 教育 专题 党课"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 讲授 主题 教育 专题 党课"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 中国式 现代化 理论 专题学习"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 新 获批 两家 河北省 科技 创新 智库"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 承德市 双滦区 人民政府 签署 战略 合作 协议 暨 项目 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 服务 地方 经济 和 学校 发展 建设 座谈会"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "教育部 留学 服务中心 主任 程 家财 一行 来校 调研"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 开展 艺术 党课 典型 案例 调研"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 开展 新 财经 教育 改革 典型 案例 调研"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 法学会 领导 到 我校 指导 调研"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 提高 依法 依规 意识   防范 高校 治理 风险 ” 培训 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 学校 重大 事故隐患 排查 整治 情况 大 检查"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 河北省 公安厅 高速公路 交通警察 总队 签订 战略 合作 框架 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2023 年 暑期 文化 科技 卫生 “ 三下乡 ” 社会 实践 活动 出征 仪式"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中共 河北 经贸大学 第三届 委员会 第五次 全体会议 召开"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学术 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 俄罗斯联邦政府 财政金融 大学 举行 线上 签约 仪式"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 建校 70 周年纪念 活动 推进 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2023 届 学生 毕业典礼"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 专题学习 研讨 浙江 “ 千万 工程 ” 经验 案例"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 统战工作 专题学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 赴 曲阳县 看望 慰问 我校 驻 村干部"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 “ 经 ” 心 驿站 — — 一站式 心理 服务平台 调研 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 安全 生产 专题学习"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 河北 经贸大学 省政协 理论 研究 工作站 ” 揭牌 仪式"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 2023 年 “ 学创杯 ” 全国 大学生 创业 综合 模拟 大赛 河北省 决赛 中 荣获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 第二十八届 科技 文化 艺术节 闭幕式 暨首届 校园 合唱节"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第二届 优秀 退役 复学 大学生 事迹报告 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 排演 的 艺术 党课 作品 之 民族 歌剧 《 白毛女 》 精彩 上演"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 会见 成功 登顶 珠峰 的 栾钰 堃 校友"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新一轮 本科 教育 教学 审核 评估 培训 及 校内 调研 督导 经验 交流会"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 艺术 党课 系列 作品 之 《 唱支 山歌 给 党 听 》 合唱 音乐会 成功 举办"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第十二届 学位 评定 委员会 第二次 会议"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 党员干部 和 教师 学习热 议 习近平 总书记 考察 河北 重要讲话 重要 指示精神"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与旭阳 集团 有限公司 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带领 联系 班级 到 西柏坡 红色 教育 基地 参观 学习"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 党建 研究会 常务 副会长 胡庆胜 应邀 来校 作 专题 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 附属中学 调研 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 精品 教材 进校园 ， 优质服务 到 身边 ” 教材 联展 活动"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 共青团 河北 经贸大学 第二次 代表大会 、 第六次 学生 代表大会 暨 第三次 研究生 代表大会"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 经济 管理 学院 调研 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2023 年 中国 地理学 会 发展 地理学 学术年会"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 5 • 25 ” 校园 阳光 咨询 活动"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 艺术 学院 参观 2023 届 毕业 作品展"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 邀请 省委党校 王 英杰 教授 作 专题 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 建校 70 周年纪念 活动 标识 正式 发布"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 2022 年 全省 大中小学生 禁毒 主题 征文活动 中 喜获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 实验室 安全 大 检查"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 2023 年 “ 挑战杯 ” 河北省 大学生 课外 学术 科技 作品 竞赛 终审 决赛 中 取得 优异成绩"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第五届 第二次 教职工 暨 工会 会员 代表大会"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "学习 贯彻落实 党 的 二十大 精神 研讨会 暨 《 思想道德 与 法治 》 集体 备课 会 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 武术队 在 2022 中国 大学生 武术 套路 锦标赛 喜获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟到 商学院 开展 主题 教育 调查 研究 工作"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 参加 马克思主义 学院 “ 以学 铸魂   坚定 理想信念 ” 主题 党日 活动"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟 深入 年轻干部 读书班 调研 指导"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 思政课 中 的 “ 教与学 ” 座谈会 暨 马克思主义 学院 现场办公 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵作 主题 教育 读书班 专题 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 平乡县 人民政府 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2023 年 赞比亚 大学 孔子 学院 理事会 会议"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 第七届 全国 高校 升旗手 交流 展示 活动 中 荣获 “ 大满贯 ”"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "美国 芝加哥 康考 迪亚 大学 中国 项目 代表 刘文裕 博士 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 举办 “ 国际 中文 日 ” 庆祝 活动"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 河北省 第二届 大学生 文化 创意设计 大赛 中 获得 佳绩"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 河北省 高校 创新 创业 课程 体验 交流会"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 会计学院 财务管理 系 荣获 2023 年 河北省 “ 工人 先锋号 ” 荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 邢台市 广宗县 人民政府 签署 乡村 振兴 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校 党委书记 刘兵 “ 五四 ” 寄语 青年 师生"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 主题 教育 读书班 辅导 报告会"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 两所 孔子 学院 “ 国际 中文 日 ” 庆祝 活动 被 多家 海内外 媒体报道"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2023 年 安全 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 五四 青年节 系列 主题 活动"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 河北省 教育厅 及 直属单位 处级 干部 学习 贯彻 党 的 二十大 精神 专题 培训"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 学习 贯彻落实 党 的 二十大 精神 研讨会 暨 《 马克思主义 基本原理 》 集体 备课 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "78 级 校友 向 学校 捐赠 图书 《 青园 街 记忆 》"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "84 级 新疆 干训班 校友 代表 荣归 母校"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟 带队 赴 石家庄 高新区 、 鹿泉 区 开展 “ 访企拓岗促 就业 ” 专项 行动"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第二十六届 田径运动 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 建校 70 周年纪念 活动 公告"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "澳门 城市 大学 副校长 、 葡语 国家 研究院 院长 叶 桂平 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 第三届 “ 五一劳动 文化节 ”"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "“ 2023 年 河北省 公共 就业 服务 进校园 暨 石家庄市 公共 就业 服务 进校园 ” 启动 仪式 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "广宗 县委书记 李 行军 一行 来访 我校"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 日报 ： 夫妻 同心 捐献 遗体   生前 身后 都 是 “ 老师 ”"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 邢台市 巨鹿县 人民政府 签署 校地 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "天津市 审计局 、 河北省 审计 厅来 我校 调研 内部 审计工作"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 荣获 2023 年 全国 高校学生 国家 安全 素养 展示 活动 “ 闪亮 风采 之星 ” 荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带队 赴 石家庄市 鹿泉 区 开展 “ 访企拓岗促 就业 ” 专项 行动"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 主题 教育 动员大会"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 专题 调研 督导 学院 工作"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "第十届 中国 合作 经济 中青年 学者 工作坊 暨 第二届 乡村 振兴 正定 论坛 在 石 召开"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "北京化工大学 党委书记 刘贵芹 应邀 来校 作 专题报告"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 党外人士 考察团 赴 敬业 集团 、 中山 国 博物馆 联合 开展调研"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 全省 2022 年度 “ 乡村 振兴 驻村 工作 优秀 派出 单位 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 高教 处 来校 调研 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 消防安全 大 检查"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国 国际 中文 教育 基金会 副 秘书长 郁云峰 来校 访问"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 组织 召开 2023 年 河北省 孔子 学院 中方 院校 联盟 牵头 院校 工作 交流 会议"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2023 年 全面 从严治党 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新一轮 本科 教育 教学 审核 评估 自评 自建 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "社会 治理 德治 与 法治 河北省 协同 创新 中心 成立 十周年 暨 社会 治理 德治 与 法治 工作 研讨会 召开"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 巾帼 劳模 进校园 宣讲 活动"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 一流 党建 ” 工作 调度会"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟为 学校 年轻干部 作 专题 培训"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 当选 河北省 高校 侨联 联盟 副理事长 单位"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2023 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘 活动 河北 经贸大学 站 成功 举办"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 招生 委员会 办公室 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 校内 食堂 消防安全 大 检查"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "田学斌 接受 《 人民日报 》 《 经济日报 》 专访 采访报道"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 邀请 中国法学会 副会长 江必新 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学术 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 石家庄市 无极县 人民政府 签署 校地 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "燕山大学 调研组 一行 来访 我校"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 为 学校 年轻干部 作 专题 培训"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 2022 年度 全省 学校 安全 工作 先进集体 和 先进个人 荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 雄县 人民政府 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 经贸大学 学报 》 《 经济 与 管理 》 联袂 入选 “ 中国 人文 社会科学 期刊 AMI 评价 报告 ” 核心 期刊"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 集中学习 研讨 全国 两会 精神"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2023 年 审计 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 校友 银杏 林捐植 仪式"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 被 授予 河北省 “ 优秀 外国专家 书屋 ” 单位"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 入选 “ 河北省 2022 年度 毕业生 就业 创业 工作 典型 案例 高校 ”"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 国际 教育 学院 入选 全省 “ 学雷锋 活动 模范 岗 ”"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 师生 热议 全国 “ 两会 ”"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 出席 所 联系 班级 “ 学习 雷锋精神 ” 演讲比赛"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 召开 集中学习 扩大 会议"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2023 届 毕业生 就业 及 大学生 征兵 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 校内 商铺 消防安全 大 检查"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 承德市 隆化县 人民政府 签署 校地 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 承德市 鹰手营子 矿区 人民政府 签署 校地 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 辅导员 领学党 的 二十大 精神 校园 宣讲会"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 调研组 到 我校 实地 调研 就业 创业 工作"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带队 赴 博野县 调研"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带队 赴 容城县 调研"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 召开 集中学习 扩大 会议"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 讲授 2023 年 春季 学期 “ 开学 第一课 ”"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "京津冀 协同 发展 九 周年 座谈会 在 我校 成功 举行"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 国际 人才交流 》 杂志 刊登 我校 外籍 专家 姜白秀 署名文章"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 新一轮 本科 教育 教学 审核 评估 培训 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 学习 贯彻落实 党 的 二十大 精神 研讨会 暨 思政课 集体 备课 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2022 年度 基层 党组织 书记 抓 党建 工作 述职 评议会"
    },
    {
        "question": "2023 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 深化改革 推动 高质量 发展 专家 研讨会"
    },
    {
        "question": "2023 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "建言献策   助力 发展 ： 我校 代表 、 委员 共 话 河北 两会"
    },
    {
        "question": "2023 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 春节前夕 看望 慰问 一线 工作人员"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2022 年度 党委 领导班子 民主 生活 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 春季 学期 开学 前 校园 安全检查"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 “ 开学 第一课 ” 教学检查"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟 参加 指导 商学院 党委 领导班子 民主 生活 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 参加 指导 公共 管理 学院 党委 领导班子 民主 生活 会"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 作为 班级 导师 走访 慰问 返校 学生"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2023 年 春季 开学 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 河北省 高等学校 碳达峰 碳 中 和 经营 管理 教学 能力 专题 培训"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 两项 智库 成果 荣获 CTTI2022 年度 智库 优秀成果 一等奖"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2022 京津冀 开发区 协同 创新 发展 论坛 成功 举办"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委 “ 走 基层 ” 进校园 宣讲 分团 赵学琳 教授 为 我校 作党 的 二十大 精神 宣讲"
    },
    {
        "question": "2023 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "踔厉奋发 谱 新篇     团结奋斗 向 未来 — — 河北 经贸大学 新年贺词"
    },
    {
        "question": "2023 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 学生 在 “ 工行 杯 ” 全国 大学生 金融 科技 创新 大赛 中 喜获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2023 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 的 2022 京津冀 开发区 协同 创新 发展 论坛 受到 权威 媒体 关注"
    },
    {
        "question": "2023 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 新 获批 两个 省级 科研 平台"
    },
    {
        "question": "2023 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 安委会 安全 生产 工作 考核 巡查 组到 我校 检查指导 工作"
    },
    {
        "question": "2023 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 在 全省 高校 青年教师 教学 竞赛 中 荣获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 “ 县级 融 媒体 建设 与 基层 治理 现代化 ” 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 学生 在 全国 高校 商业 精英 挑战赛 会展 创新 创业 实践 竞赛 中 喜获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "夫妻 同心   “ 疫 ” 起 同行"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "凝聚 力量   共抗 疫情 丨 各方 捐款捐物 助力 我校 疫情 防控"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 作党 的 二十大 精神 专题 宣讲 报告"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 白俄罗斯 戈梅利 国立大学 举行 线上 签约 仪式"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获批 “ 河北省 外国专家 公寓 ”"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学位 评定 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 参加 2022 年 国际 中文 教育 大会"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国 教育 干部 网络 学院 河北 分院 正式 成立"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2023 年度 国家级 项目 申报 动员会"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 理事会 视频会议"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2022 碳中 和 愿景下 京津冀 协同 发展 论坛 成功 举办"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国 社会科学 评价 研究院 党委书记 荆林波 应邀 作 专题报告"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "同心 战疫   温暖 同行 — — 致 全校师生 员工 的 一封信"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "共克 “ 石 ” 艰   守望相助 丨 河北 银行 高新 支行 向 我校 捐赠 防疫 物资"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "爱心 回馈   守望相助 丨 “ 经贸 桥 ” 全体 校友 向 学校 捐赠 防疫 物资"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "爱心 回馈   守望相助 丨 我校 信息技术 学院 校友 向 学校 捐赠 防疫 物资"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "同心同德   战疫 必胜 丨 学校 志愿者 疫情 防控 工作 侧记"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 的 “ 2022 碳中 和 愿景下 京津冀 协同 发展 论坛 ” 受到 主流 媒体 广泛 关注"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "社会 治理 德治 与 法治 河北省 协同 创新 中心 召开 理事会 换届 会议"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 师生 集中 收看 党 的 二十大 开幕会 直播"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 师生 热议 习近平 总书记 所作 的 党 的 二十大 报告"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "同 向 同行   率先垂范   |   我校 全面 推进 “ 班级 导师制 ”"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 作为 班级 导师 出席 新生 主题 团 日 活动"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 2022 中国 商业 会计学 会 大学部 学术年会 暨 现代 会计 理论 与 实务 研讨会"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 召开 扩大 学习 会   深入 学习 党 的 二十大 精神"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 附属中学 考察 调研"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 第四届 全国 大学生 期货 投资 电子 对抗赛 暨 “ 新 财经 ” 教育 改革 背景 下 产学研 一体化 论坛"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 学生 在 2022 年 全国 高校 商业 精英 挑战赛 创新 创业 竞赛 全国 总决赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2022 年 新入 职 教师 专题 培训"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 国防 后备 营 成立 仪式 暨 2022 年 新生 军训教官 见面会"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟 作为 班级 导师 出席 新生 座谈会"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟 在 新 财经 通识 教育 大讲堂 作 报告"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 对 我校 新 财经 教育 改革 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 本科专业 分析 会"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 塞尔维亚 国际 产能 合作 轧钢 工艺 海外 培训班 ” 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 为 马克思主义 学院 学生 讲授 思政课"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 艺术 学院 参观 “ 喜迎 二十大   奋进 新 征程 ” 美术 教师 作品展"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 栾城 区 人民政府 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2022 级 新生线 上 开学典礼"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集中学习"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 实验室 安全检查"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 邀请 省 社会主义 学院 赵妍 博士 作 统一战线 政策 专题 培训 报告"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 人民政协 报 》 专访 我校 副校长 武义 青"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 日报 》 对 我校 创新 思政课 实践 教学模式 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 作为 班级 导师 出席 新生 见面会"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2022 年 重阳节 致 离退休 老同志 的 慰问信"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 到 公共 管理 学院 调研 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 校友 童旭旭 入围 教育部 第五届 大学生 就业 创业 人物 事迹 征集 名单"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国 教育 报 报道 我校 京津冀 中心 连续 八年 高质量 完成 民生 调研 任务"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2022 年 教师节 致 全校 教职员工 的 一封信"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 省级 科研 平台 高质量 建设 研讨会"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 暑期 干部 培训班 研讨 建议 落实 推进 会"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 校友 李欣华 荣获 全国 “ 人民满意 的 公务员 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 喜迎 2022 级新生"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 召开 集中学习 扩大 会议"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中南财经政法大学 校长 杨灿明 教授 应邀 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 领导 马贵明 一行 莅临 我校 督导 检查 校园 安全 工作"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 成功 举办 新 财经 人才培养 改革 研讨会"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 头版 对 我校 “ 访企拓岗促 就业 ”   专项 行动 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "石家庄市 新华区 领导 来校 调研 交流"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 督导 检查 开学 前 各项 准备 工作"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 毕业生 就业 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 学生 在 “ 第六届 中国 研究生 公共 管理 案例 大赛 ” 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 男子 足球队 在 河北省 大学生 校园 足球联赛 中勇 获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 商学院 党委 获评 第二批 “ 全省 党建 工作 标杆 院系 ” 培育 创建 单位"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 日报 》 头版 报道 我校 校友 刘亚斌 警长 先进事迹"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 2022 年 秋季 学期 开学 前 安全 大 检查"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2022 年 秋季 学期 本科 教育 教学 审核 评估 自评 自建 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带队 赴 临西县 调研 交流"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 的 新疆生产建设兵团 第二 师 铁门关 市 生态 环境保护 和 环境治理 培训班 开班"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2022 京津冀 协同 发展 参事 研讨会 在 石家庄市 举行"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟 带队 赴 教育部 教育 质量 评估 中心 学习"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 采访 视频 在 “ 河北 新闻联播 ” 等 媒体 播出"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2022 年 暑期 干部 培训班"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "石家庄 市委 组织部 领导 来 我校 调研 交流"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 召开 集中学习 研讨 扩大 会议"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2022 年 秋季 开学 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 驻村 工作队 多措 并举     倾力 助推 乡村 振兴"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟 带队 赴 中央财经 大学 调研 交流"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省人民政府 外事办公室 领导 到 我校 指导 调研"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 经贸大学 学报 》 四篇 论文 入选 2022 年度 《 中国 政治经济学 学术 影响力 评价 报告 》"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "黄晟 带队 赴 对外经济贸易大学 调研 交流 并 拜访 国家 留学 基金 管理 委员会 ISEC 办公室"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 发布 的 《 河北 发展 数字 经济 的 进展 及 成效 研究 》 报告 受到 权威 媒体 关注"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 中心组 开展 集体 学习"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "邢台市 临西县 领导 来校 交流 访问"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 、 黄晟 带队 赴 雄安 新区 调研"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 、 黄晟 带队 赴 沧州 调研"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 毕业生 就业 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2022 年 本科 教学 工作 大会 暨 迎接 本科 教育 教学 审核 评估 动员会"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第五届 第一次 教职工 暨 工会 会员 代表大会"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 入选 河北省 首批 人工智能 助推 教师队伍 建设 试点单位"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 召开 三届 三次 全委 会议"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 河北省 社会主义 学院 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 学生 在 2022 年 “ 全国 高校 商业 精英 挑战赛 品牌 策划 竞赛 ” 中国 地区 选拔赛 全国 总决赛 获奖"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 “ 大家 访 ” 活动"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 、 黄晟 带队 赴 曲阳县 乡村 振兴 工作队 驻地 帮扶 慰问"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 副校长 武义 青 主编 的 《 京津冀 协同 发展 大事记 》 出版 座谈会 在 石家庄 举办"
    },
    {
        "question": "2022 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "暖心 人 化解 糟 心事 ， “ 小 提案 ” 解决 大 难题"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 开展 访企拓岗促 就业 专项 行动   助力 毕业生 高质量 就业"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带队 赴 河钢 集团 供应链 管理 有限公司 调研 走访"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 525 ” 校园 阳光 咨询 活动"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 中心组 开展 集体 学习"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 国家 社会科学 基金 重点项目 成果 发布"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学位 评定 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 寄语 2022 届 毕业生 ： 胸怀 国家 ， 志存高远 ， 成就 精彩 人生"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 河北省 城乡 融合 发展 协同 创新 中心 发展 规划 论证会"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 旅游 管理 类 三个 专业 通过 联合国 世界旅游组织 教育 质量 认证"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 对 我校 心理健康 教育 工作 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 艺术 学院 参观 主题 油画 教学 作品展"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集体 学习"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带队 赴 河北 银行 开展 访企拓岗促 就业 走访 调研"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 为 学生 干部 讲授 思政课"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带队 赴 石家庄 晏钧 设计 有限公司 开展 访企拓岗促 就业 走访 调研"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国 教育 新闻网 报道 我校 校友 扎根 边疆 事迹"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带队 赴 河北 资产 评估 协会 及 会员单位 开展 访企拓岗促 就业 专项 调研"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学习 贯彻落实 习近平 总书记 在 中国人民大学 考察 时 重要讲话 精神 研讨会 暨 全国 高校 思政课 名师 工作室 集体 备课 会"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 中国 人力资源 开发 研究会 专家 委员会 第三次 会议 暨首届 区域 人才 一体化 发展 学术论坛"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 河北 经贸大学 美育 教学中心 ” 成立 揭牌 仪式"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 2022 冬奥会 、 冬 残奥会 总结 表彰大会 隆重举行"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学习 贯彻落实 习近平 总书记 在 中国人民大学 考察 时 的 重要讲话 精神 座谈会"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 永远 跟党走 ， 奋进 新 征程 ”   五四 表彰 座谈会"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 赞比亚 大学 孔子 学院 理事会 年度 会议"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带队 深入 企业 开展 访企拓岗促 就业 专项 走访 调研"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 保密 宣传教育 专题会议"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 各级 团组织 观看 庆祝 中国 共青团 成立 100 周年 大会"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 武义 青 、 马胜祥 获聘 省政府 参事"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 邯郸 银行 举行 访企拓岗促 就业 专项 行动 会议"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 塞尔维亚 国际 产能 合作 法律法规 及 公司 制度 海外 培训班 ” 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2022 年 全面 从严治党 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 访企拓岗促 就业 专项 行动"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 韶华 餐厅 员工 成功 为 17 岁 学生 捐献 造血 干细胞"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 经济日报 》 专访 我校 副校长 武义 青"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 深入 在线 教学 课堂 听思政课"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带队 赴 创富 蓝海 开展 访企拓岗促 就业 专项 走访 调研"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学术 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 专题学习 习近平 总书记 在 中国人民大学 考察 时 的 重要讲话 精神"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 副 书记 、 校长 刘兵 “ 五四 ” 寄语 青年 师生"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 第二届 “ 五一劳动 文化节 ”"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 审计 委员会 第二次 全体会议"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 检查 疫情 防控 期间 校园 管控 工作"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 在线 教学 学生 座谈会"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 基层 团支部 荣获 “ 全国 五四 红旗 团支部 ” 荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 深入 实验室 开展 安全 专项 检查"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 “ 2021 年度 全省 学校 安全 工作 先进集体 ” 荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 图书馆 调研 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 举办 “ 国际 中文 日 ” 庆祝 活动"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 书香 润 校园 ” 读书节 系列 活动"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "聚焦 关切 办实事 ， 细微 之处 显 真情"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 “ 河北省 大学生 征兵 工作 先进 单位 ”   荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 新 获批 省级 “ 一 中心 两 基地 ”"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 深入 一线 检查指导 疫情 防控 和 线 上 教学 工作"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 深入 二级 学院 调研 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 疫情 防控 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 疫情 防控 与 安全 稳定 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 深入 学生宿舍 走访 慰问"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 到 经济 管理 学院 检查指导 疫情 防控 工作"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 艺术 学院 参加 校园 主题 歌曲 快 闪 活动"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 三位 教授 被 聘为 石家庄市 政府 参事"
    },
    {
        "question": "2022 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2022 年 春季 征兵 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2022 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 “ 高校 思想 政治 理论课 教师 团队 ” 成功 入选 全国 高校 黄大年 式 教师 团队"
    },
    {
        "question": "2022 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2021 年度 基层 党组织 书记 抓 党建 工作 述职 评议会"
    },
    {
        "question": "2022 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 学子 拾金不昧   彰显 当代 大学生 美德"
    },
    {
        "question": "2022 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获批 增设 “ 数字 经济 ” 、 “ 金融 科技 ” 两个 本科 新 专业"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 春季 学期 开学 前 校园 安全 大 检查"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 科技处 领导 来 我校 调研 交流"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2022 届 毕业生 就业 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "全国政协 委员 、 我校 副校长 武义 青 积极 建言献策 受到 《 光明日报 》 等 权威 媒体 关注"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 全国 “ 两会 ” 精神 专题学习 研讨"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 双 一流 ” 建设 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 走访 慰问 离退休 老同志"
    },
    {
        "question": "2022 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 校党委 领导班子 党史 学习 教育 专题 民主 生活 会"
    },
    {
        "question": "2022 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 党史 学习 教育 总结 大会"
    },
    {
        "question": "2022 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 审计 厅 内部 审计 指导 监督 处和省 教育厅 审计处 领导 到 我校 调研"
    },
    {
        "question": "2022 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 寒假 校园 安全 大 检查"
    },
    {
        "question": "2022 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "请党 放心 ， 冬奥 有 我 — — 我校 举行 冬奥 志愿者 出征 仪式"
    },
    {
        "question": "2022 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我 校党委 统战部 荣获 “ 河北省 统战 系统 先进集体 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2022 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 春节前夕 看望 慰问 一线 工作人员"
    },
    {
        "question": "2022 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2022 年 春季 开学 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 中国 大学生 2021 年 工程 实践 与 创新能力 大赛 金奖"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 安全 稳定 及 疫情 防控 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 的 “ 2021 京津冀 协同 发展 参事 研讨会 ” 受到 媒体 广泛 关注"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "陈亮 带队 开展 2021 年 意识形态 工作 专项 调研 督查"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 河北省人民政府 参事室 签署 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "临西县 领导 到 我校 交流 访问"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 深入基层 宣讲 党 的 十九 届 六中全会 精神"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学校 领导班子 巡视 整改 专题 民主 生活 会"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 召开 三届 二次 全委 会议"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学习 党 的 十九 届 六中全会 精神 专题 研讨会"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带队 开展 校园 安全 专项 整顿 大 督查"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 尼泊尔 加德满都 大学 举办 加德满都 大学 孔子 学院 合作 协议 续签 仪式"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 集中 收看 河北省 第十次 党代会 开幕式"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第三届 冰雪 运动会"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第五次 学生 代表大会 暨 第二次 研究生 代表大会"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2021 年 退役 复学 大学生 座谈会"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 的 临西县 中青年 干部 培训班 圆满 结业"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学术 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 马克思主义 学院 现场办公"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 作党 的 十九 届 六中全会 精神 宣讲 报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 为 “ 青马 工程 ” 培训班 学员 讲授 思政课"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 完成 新 一批 驻 村干部 选派 工作"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "一堂 主题 艺术 党课 的 幕后 故事"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集体 学习"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "疫未 远离 ， “ 银杏 ” 相告"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 普通本科 专业 分析 会"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2021 京津冀 协同 发展 参事 研讨会 在 石家庄 举行"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "红色 观影 学 党史     薪火相传 育新 人"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 专题学习 党 的 十九 届 六中全会 精神"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "鸿 飞 志愿 服务 大队 被 推选 为 河北省 先进 志愿 服务 组织"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "红色 宣讲 映 初心 — — 我校 深入开展 辅导员 党史 学习 教育 宣讲"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 临西县 人民政府 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2021 年 重阳节 致 离退休 老同志 的 慰问信"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 融创 中国 北京 集团 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2021 年 重阳节 座谈会"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2021 碳中 和 愿景下 京津冀 协同 发展 论坛"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2022 年度 国家级 项目 申报 动员 会议"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第十一 期 “ 青年 马克思主义者 培养 工程 ” 骨干 培训班 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集体 学习"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 的 “ 2021 碳中 和 愿景下 京津冀 协同 发展 论坛 ” 受到 媒体 广泛 关注"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 讲授 2021 年 秋季 学期 “ 开学 第一课 ”"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学生 思想 教育 和 安全 稳定 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2021 年 夏秋季 应征入伍 大学生 欢送 仪式"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 赴 曲阳县 看望 慰问 我校 驻 村干部"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "各 学院 深入 学习 贯彻 习近平 总书记 “ 七一 ” 重要讲话 精神"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 对 2021 年 新入 职 教师 进行 集中 培训"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 扎实 推进 “ 我 为 师生 办实事 ” 实践 活动"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 加入 京津冀 自由贸易 试验区 智库 联盟"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 《 关于 加强 新 时代 马克思主义 学院 建设 的 意见 》 调研 座谈会"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 2021 年 全国 大学生 数学 建模 竞赛 中 再创 佳绩"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 参展 中国 国际 数字 经济 博览会"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2021 年 教师节 致 全校 教职员工 的 慰问信"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 开展 秋季 学期 校园 安全 大 检查"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2021 年 教师节 座谈会"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 喜迎 2021 级 本科生"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带队 开展 “ 开学 第一课 ” 教学检查"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 党史 学习 教育 专题研讨"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 民族 师范学院 领导 来校 考察 交流"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 疫情 防控 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第一届 ISEC 新生 开学典礼"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟作 学习 贯彻 习近平 总书记 “ 七一 ” 重要讲话 精神 专题 宣讲"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 学报 连续 获得 各界 好评"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 第五届 河北省 高校 大学生 讲思政课 公开课 展示 活动 中 喜获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2021 年 秋季 学期 开学 准备 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 深入基层 作 学习 贯彻 习近平 总书记 “ 七一 ” 重要讲话 精神 专题 宣讲"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "秋季 学期 开学 以来 线上 教学 等 工作 运行 平稳 有序"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 附属中学 被 评为 “ 体教 融合 • 青少年 冰雪 运动 实验 基地 ”"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 石家庄 装备 制造 产业园 领导 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "邢台市 临西县 领导 到 我校 交流 访问"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带队 检查指导 开学 准备 工作"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 日报 》 等 权威 媒体 对 我校 主办 的 2021 京津冀 开发区 协同 创新 发展 论坛 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "致 全体学生 的 一封信"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 河北 碳 排放 权 服务中心 有限公司 签订 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2021 年 秋季 开学 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 审计 委员会 第一次 全体会议"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 多措 并举   扎实 做好 开学 初 各项 工作"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 党史 学习 教育 专题研讨"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 头版 对 我校 艺术 党课 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵作 学习 贯彻 习近平 总书记 “ 七一 ” 重要讲话 精神 专题 宣讲"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "“ 河北 新闻联播 ” 对 我校 高质量 开展 党史 学习 教育 进行 专题报道"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 旅游 学院 党委 荣获 “ 河北省 先进 基层 党组织 ” 荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 传达 学习 习近平 总书记 “ 七一 ” 重要讲话 精神"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 第二 十一届 大学生 运动会   排球比赛 在 我校 胜利 闭幕"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 日报 报业 集团 副总 编辑 贾伟 一行 来校 调研 座谈"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 武术队 在 2021 年 中国 大学生 武术 套路 锦标赛 中 喜获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 率队参加 中国 企业 管理 研究会 2021 年会"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 参观 庆祝 中国共产党 成立 100 周年 河北 党史 图片 档案 文献 展"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "陈亮 做客 河北 新闻网 阳光 理政 直播间"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 日报 》 等 权威 媒体 对 我校 “ 一流 党建 ” 工作 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 归国华侨 联合会 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 走访 慰问 离退休 老 党员 、 老同志"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2021 年 暑期 文化 科技 卫生 “ 三下乡 ” 社会 实践 活动 出征 仪式"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 本科 学术 互认 课程 项目 开始 招生"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "学 党史   践 初心   重实效 — — 学校 各 单位 扎实 开展 党史 学习 教育 巡礼"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学术 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "学 党史   践 初心   重实效 — — 学校 各 单位   扎实 开展 党史 学习 教育 巡礼"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘 建平 带队 走访 慰问 经济 困难 学生 家庭"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我 校党委 荣获 “ 全国 先进 基层 党组织 ” 荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 师生 积极 收看 庆祝 中国共产党 成立 100 周年 大会 直播"
    },
    {
        "question": "2021 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 第二 十一届 大学生 运动会 排球比赛 在 我校 开赛"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 团结 就是 力量 ” 主题 艺术 党课"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "学 党史   践 初心   重实效 — — 学校 各 单位 扎实 开展 党史 学习 教育 巡礼"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 中国移动通信集团 河北 有限公司 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 党史 学习 教育 专题研讨"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "学 党史   践 初心   重实效 — — 学校 各 单位 扎实 开展 党史 学习 教育 巡礼"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 隆重举行   “ 光荣 在 党 50 年 ” 纪念章 颁发 仪式"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "学 党史   践 初心   重实效 — — 学校 各 单位 扎实 开展 党史 学习 教育 巡礼"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 颂歌 献给党 ” 红歌 专场 音乐会"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委 教育 工委 巡回 指导组 来校 检查指导 党史 学习 教育 工作"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "学 党史   践 初心   重实效 — — 学校 各 单位 扎实 开展 党史 学习 教育 巡礼"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2021 届 硕士 研究生 毕业典礼 暨 学位 授予 仪式"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 赞比亚 大学 孔子 学院 线上 理事会 会议"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2021 届 本科生 毕业典礼"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 会计 学术 联盟 第十八 期 Seminar 暨 “ 新 财经 ” 背景 下 燕赵 会计 论坛"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 党史 学习 教育 处级 干部 读书班 第三 讲 开讲"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 检查组 来校 检查 实验室 安全 工作"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 《 深化 新 时代 教育 评价 改革 总体方案 》 宣讲会"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "学 党史   践 初心   重实效 — — 学校 各 单位 扎实 开展 党史 学习 教育 巡礼"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 河钢 数字 技术 股份 有限公司 举行 战略 合作 签约 仪式"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 集体 参观 “ 发票 上 的 党史 与 初心 ” 主题 展览"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 “ 走进 党史 ” — — 站 起来 的 伟大 飞跃 主题 公开课"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新 财经 教育 改革 研讨会"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 书香 润 校园 ” 读书节 颁奖 晚会"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 第十一届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 中 获得 佳绩"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 带队 到 经济 管理 实验 中心 调研"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 党史 学习 教育 处级 干部 读书班 第二 讲 开讲"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 2021 年 河北省 大学生 网络 文化节 和 高校 网络 教育 优秀作品 推选 展示 活动 中 斩获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "学 党史   践 初心   重实效 — — 学校 各 单位 扎实 开展 党史 学习 教育 巡礼"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 《 岁月 征程 》 MV 发布"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学位 评定 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 率队 赴 广西 防城港市 就 共建 新 财经 研究院 事宜 进行 调研"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 党史 学习 教育 专题研讨"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 带队 赴 河北 建工 集团 调研"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 ： “ 三大 阵地 ” 力促 学习 入脑 入心"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2021 年度 采购 与 招标 管理 委员会 第一次 会议"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 带队 开展 “ 一流 党建 ” 品牌 项目 建设 成果 观摩 并 召开 座谈会"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 对 我校 党史 学习 教育 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 全国 财经 高校 科研 管理工作 会议 暨 新 财经 教育 改革 研讨会"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第四届 第五次 教职工 暨 工会 会员 代表大会"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 对 我校 国防教育 工作 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 与 “ 新 财经 ” 实验班 师生 座谈 交流"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 招生 就业 征兵 工作 动员会"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 乌克兰 基辅 国立 经贸大学 举行 线上 签约 仪式"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第二十五届 田径运动 会"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 庆祝 中国共产党 成立 100 周年 暨 新 时代 “ 赶考 ” 精神 的 熔铸 与 弘扬 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 第十期 “ 青年 马克思主义者 培养 工程 ” 骨干 培训班 开班"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "“ 荣盛杯 ” 河北 经贸大学 第七届 “ 互联网 + ” 大学生 创新 创业 大赛 启动"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 疫情 防控 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 河北 广电 网络 集团 举行 战略 合作 签约 仪式"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 东光县 人民政府 签订 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 33 个 专业 入选 国家级 和 省级 一流 本科专业 建设 点名单"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 成功 举办 第七届 全国 大学生 工程 训练 综合 能力 竞赛 企业 运营 仿真 赛项 河北 赛区 选拔赛"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 校园生活 服务 征求意见 学生 座谈会"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 首届 优秀 校友 大讲堂 开讲"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 率队参加 第十二届 中国 高等 财经 教育 校长 论坛 及 山西财经大学 70 周年 校庆"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校 党委书记 董兆伟 “ 五四 ” 寄语 青年 师生"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 五四 青年节 系列 主题 活动"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2021 年 全面 从严治党 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 希腊 雅典 经商 大学 举行 线上 签约 仪式"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 党建 工作 座谈会"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "​ 我校 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 理事会 会议 在线 上 召开"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2021 年 “ 全民 国家 安全 教育 日 ” 宣传 活动"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 在 艺术 学院 进行 党史 学习 教育 调研 座谈"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 在 财政 税务 学院 进行 党史 学习 教育 调研 座谈"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 首届 “ 百花 经贸 ” 摄影 节 开幕"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 安全 工作 处 荣获 “ 全国 食品安全 工作 先进集体 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 宣讲团 成员 深入基层 开展 党史 学习 教育 专题 宣讲"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 2021 年 “ 书香 润 校园 ” 读书节 开幕"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 党史 学习 教育 处级 干部 读书班 开班"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2021 年 驻石 高校 校园 巡回 招聘会 河北 经贸大学 站 成功 举办"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 党史 学习 教育 专题研讨"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "廉毅敏 在 我校 开展 党史 学习 教育 宣讲"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 检查指导 疫情 防控 和 学生 返校 准备 工作"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 有关 学院 开展 就业 工作 及 职业 愿景 引领 行动 专题 调研"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 弘扬 抗疫 精神   深化 党史 学习 教育 ” 座谈会"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 党史 学习 教育 指导组 全体会议"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 雄安 新区 设立 四周 年 座谈会"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "满园春色 惹人醉   经贸 盼得 学子 归"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 作新 财经 通识 教育 大讲堂 暨 党史 学习 教育 宣讲"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟作 党史 学习 教育 专题 宣讲 报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2020 年度 基层 党组织 书记 抓 党建 工作 述职 评议会"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "人民网 对 我校 继续 教育 思政 工作 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 全国政协 委员 积极 建言献策 受到 《 光明日报 》 等 权威 媒体 关注"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 完成 教育部 汉语 桥 “ 多彩 中国 ” 三期 汉语言 学习 线上 培训 项目"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 到 艺术 学院 、 商学院 、 金融 学院 开展 重点 工作 调研"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 学报 再次 蝉联 北大 中文 核心 期刊"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 主持 召开 全校 二级 单位 党组织 负责人 会议"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 传达 全国政协 十三届 四次会议 精神"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 塞尔维亚 研究 中心 获批 教育部 高校 国别 与 区域 研究 备案 中心"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 拜访 中国 职教 学会 会长 鲁昕"
    },
    {
        "question": "2021 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 疫情 防控 】 2021 年 河北省 艺术类 专业 招生 音乐 类 统考 评委 顺利 返程"
    },
    {
        "question": "2021 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 疫情 防控 】 爱心 企业 捐赠 防疫 物资 助力 学校 防疫 工作"
    },
    {
        "question": "2021 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 广播 电视台 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2021 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2020 年度 校级 党员 领导 干部 民主 生活 会"
    },
    {
        "question": "2021 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 春节前夕 看望 慰问 在 岗 一线 职工 和 留校 学生"
    },
    {
        "question": "2021 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 汉语 桥 ‘ 多彩 中国 ’ 之 塞尔维亚 线上 汉语言 学习 项目 ” 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新学期 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 党史 学习 教育 动员大会"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "全国政协 委员 、 我校 副校长 武义 青 接受 媒体 采访"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 讲授 2021 年 春季 学期 “ 开学 第一课 ”"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 疫情 防控 】 董兆伟 看望 慰问 我校 疫情 防控 一线 员工"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 疫情 防控 】 河北 日报 对 我校 接回 未 返乡 学子 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 疫情 防控 】 我校 多措 并举   扎实 做好 留学生 疫情 防控 与 教育 管理工作"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 人民日报 》 《 经济日报 》 刊发 我校 教师 理论 文章"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 疫情 防控 】 感恩 回馈   情暖 校园 ： 新疆 喀什 校友 向 我校 捐赠 防疫 物资"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 疫情 防控 】 中国建设银行 石家庄 分行 向 我校 捐赠 防疫 生活 物资"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 疫情 防控 】 我校 体育 教学部 教师 李旭向 学校 捐赠 防疫 生活 物资"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 疫情 防控 】 董兆伟 看望 慰问 留学生 和 留校 学生"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 疫情 防控 】 我校 以 学生 为本   关心 关爱 留校 学生"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 疫情 防控 】 爱心 企业 向 我校 捐赠 防疫 物资"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集体 学习"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 对 新 提拔干部 进行 集体 谈话"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 走访 慰问 离退休 老 党员 、 老同志"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 《 河北 经贸大学 学报 》 创刊 40 周年 暨 学报 创新 发展 座谈会"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 长城 新 媒体 集团 签订 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 处级 干部 大会   部署 寒假 期间 重点 工作"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "新华社 河北 分社 副社长 王文华 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 召开 部分 处级 干部 座谈会   强调 干部 成长 成才 的 正确 路径"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 疫情 防控 】 董兆伟 督导 检查 疫情 防控 工作 并 主持 召开 疫情 防控 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 疫情 防控 】 致 河北 经贸大学 全体师生 的 一封信"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 在 《 光明日报 》 发表 “ 新 财经 ” 专题 文章"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 研究生 教育 会议"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 鸿 飞 志愿 服务 大队 在 志愿 服务 领域 连获 两项 荣誉"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "邯郸 银行 党委书记 、 董事长 郑志瑛 来 我校 交流 访问"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 采访 视频 在 中央电视台 《 新闻联播 》 栏目 播出"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 暑期 “ 三下乡 ” 团队 获评 全国 暑期 “ 三下乡 ” 社会 实践 活动 优秀 团队"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 出席 首届 全国 财经类 高校 课程 思政 建设 研讨会 暨 财经类 高校 课程 思政 联盟 成立 会议"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集体 学习"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学位 评定 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 各界人士 代表 迎新年 座谈会"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 河北省 首届 “ 冀之光 ” 外国 留学生 书法 大赛"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 辅导员 荣获 “ 2020 年 河北省 高校 辅导员 年度人物 ”   荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学术 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "深入 贯彻 党 的 十九 届 四中 、 五中全会 精神   切实 转变 工作作风"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第二届 冰雪 运动会"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 留学人员 联谊会 成立 大会"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 安全 稳定 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 带队 开展 “ 一流 党建 ” 品牌 项目 建设 成果 观摩 并 召开 座谈会"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 实验室 安全 检查组 来校 检查指导 实验室 安全 工作"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国移动通信集团 河北 有限公司 刘殿峰 总经理 来校 访问"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 为 分管 部门 、 联系 教学 单位 宣讲 党 的 十九 届 五中全会 精神"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 率队参加 第十一届 中国 高等 财经 教育 校长 论坛 及 广西 财经学院 60 周年 校庆"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 “ 2017 - 2019 年 全国 内部 审计 先进集体 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 出席 艺术 学院 当代 油画 创作 发展 论坛"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 四史 教育 主题 音乐 党课 唱响"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 四门 课程 获批 首批 国家级 一流 本科课程"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 、 刘兵 带队 赴 我校 曲阳县 精准 扶贫 点 看望 慰问 驻 村干部"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 、 刘兵 带队 赴 保定市 考察 调研 并 看望 校友 代表"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 科学技术 协会 党组书记 刘纪雷 一行 来 我校 调研"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 归国华侨 联合会 成立 大会"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 第九届 校园 心理剧 大赛"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新 财经 人才培养 改革 报告会"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 经贸大学 学报 》 《 经济 与 管理 》 再次 双双 被 评为 “ RCCSE 中国 核心 学术期刊 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第五轮 学科 评估 工作 动员 部署 会"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 马克思主义 学院 现场办公"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "全国人大常委会法工委 民法 室 副 主任 石宏到 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 作党 的 十九 届 五中全会 精神 宣讲 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "学校 党委 宣讲团 成立   董兆伟作 首场 党 的 十九 届 五中全会 精神 宣讲 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 出席 2020 年 新入 职 教师 座谈会"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 主持 召开 学习 贯彻 党 的 十九 届 五中全会 座谈会"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 第四届 金秋 银杏 节 盛大 开幕"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "保定市 人大 法工委 与 我校 法学院 立法 合作 签约 仪式 暨 保定市 方志 馆 捐书 仪式 举行"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 为 “ 青马 工程 ” 培训班 学员 讲授 思政课"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 传达 省委 九届 十一次 全会精神"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "王 东峰 在 我校 宣讲 党 的 十九 届 五中全会 精神"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国 人保 财险 河北省 分公司 张金海 总经理 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "高度重视   精心 部署   迅速 掀起 学习 宣传 贯彻 党 的 十九 届 五中全会 精神 热潮"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 师生 热议 党 的 十九 届 五中全会 精神"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 中国法学会 银行 法学 研究会 2020 年 年 会"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 地方志 办公室 向 我校 图书馆 捐赠 一批 珍贵 文献"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 东校区 项目 建设 领导 小组会议"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 官方 微博 荣获 “ 微博 2020 最具 影响力 校园 官微 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 中国法学会 经济法学 研究会 2020 年 年 会 暨 第二十八届 全国 经济法 理论 研讨会"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 组织 收看 教育部 新 文科 建设 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 二级 单位 党组织 负责人 会议 ： 推进 东校区 项目 圆满 收官"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 为   “ 青马 工程 ” 培训班 学员 讲授 思政课"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 人工智能 法学 、 金融 科技 实验班 教师 座谈会"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "沧州 师范学院 校领导 到 我校 考察 交流"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 金融 学院 校领导 到 我校 考察 交流"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 新 财经 人才培养 改革 研讨会"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2021 年度 国家级 项目 申报 动员会"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第一批 信息化 建设项目 阶段 总结 及 第二批 建设项目 推进 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新 财经 改革 实验班 建设 汇报会"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 的 塞尔维亚 国际 产能 合作 培训 项目 被 商务部 评为 援外 培训 经典 项目"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2020 迎新生 文艺晚会"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 本科专业 分析 会"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2020 年 重阳节 座谈会"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 隆重召开 2020 年 教师 表彰大会"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 、 刘兵 带队 赴 河北 工程 大学 考察 交流"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 王沛 、 李 大庆 老师 获得 “ 河北省 优秀 中青年 法学家 ” 荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 邸 丛枝 入选 中国注册会计师协会 会员 培养 项目 2020 年 首批 高端 人才 名单"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 出席 2020 京津冀 协同 发展 参事 研讨会"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2020 级 大学生 军训 结业式"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 塞尔维亚 诺维萨德 大学 举行 视频 签约 仪式"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 对 试用期 满 处级 干部 进行 集体 谈话"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 对 2020 年 新入 职 教师 进行 集中 培训"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新 财经 教育 改革 系列 会议"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 省委 组织部 援疆 干部 培训班"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2020 年 退役 复学 学生 座谈会"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 现场 调研 检查 东校区 项目 建设 工作"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 河北省 社会科学院 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 检查 督导 分管 领域 工作"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学科建设 与 “ 新 财经 ” 教育 改革 专家 咨询会"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 2020 级 本科生 顺利完成 入学 报 到"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 出席 河北省 数字 经济 联合会 第一次 会员 代表大会 并 当选 常务理事"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2020 级 本科生 开学典礼 暨 军训 动员大会"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育 考试院 领导 来校 调研 音乐 统考 测试 工作"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘兵 参加 工商管理 学院 青年 博士 论坛"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董 仚 生为 我校 师生 讲授 思想 政治 理论课"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "国庆 前夕 我校 稳步 推进 各项 工作"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 迎来 2020 年 秋季 学期 首批 返校 学生"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新学期 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 开展 集体 学习"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "“ 疫 ” 别 数月 后 的 开学 第一课"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 深入 学习 贯彻 习近平 总书记 关于 思政课 建设 的 重要 论述"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 看望 慰问 抗日战争 时期 参加 革命 工作 的 老同志"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 加强 安排 部署 ， 推进 新学期 各项 工作"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2020 级 硕士 研究生 开学典礼"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘 建平 带队 进行 校园 安全 督导 检查"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2020 年 教师节 座谈会"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "高晓峰 现场 督查 指导 信息化 建设项目"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 系列 会议 ， 协同 推进 东校区 项目 建设"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 暑期 密集 开展 系列 学术交流 及 社会 服务 活动"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘 建平 带队 走访 慰问 经济 困难 学生 家庭"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "暑期 我校 稳步 推进 新 财经 人才培养 改革 及 教学 重点 工作"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 驻 村干部 暑期 在 脱贫 攻坚 一线 持续 奋战"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 扎实 持续 推进 人事制度 改革"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 全力 促进 2020 届 毕业生 高质量 充分就业"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 入选 “ 河北省 文明 校园 ” 称号 征求意见 和 公示 名单"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 附属中学 被 评为 河北省 第二批 “ 北京 2022 年 冬奥会 和 冬 残奥会 奥林匹克 教育 示范 学校 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 做好 毕业生 返校 工作 同时 持续 推进 各项 工作"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新 财经 教育 改革 专题 研讨会"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 人民检察院 民事行政 检察 研究 基地 在 我校 揭牌"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 学报 上榜 中国 政治经济学 学术 影响力 评价 榜单"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 顺利 承办 国家 粮食 和 物资 储备 系统 事业单位 公开 招聘 考试"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 加大 督查 督办 力度     加快 推进 东校区 项目 建设"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中共 河北省委 政策 研究室 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 稳步 推进 “ 新 财经 实验班 ” 建设"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 攻坚克难 ， 积极 推进 东校区 项目 建设"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青赴 正定 调研 自贸区 建设 和 园区 经济 发展"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2018 级 大学生 开学典礼 暨 军训 动员大会"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 师生 在 2018 年 全国 “ 中华魂 ” 主题 教育 活动 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 到 经济 管理 学院 检查指导 新学期 工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2018 级 硕士 研究生 开学典礼"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 2018 年 商务部 塞尔维亚 设备 维护 与 务实 培训班 ” 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 看望 慰问 军训教官 及 新生"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2018 级 来华 留学生 开学典礼 暨 新生 入学 教育"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 经济 管理 复杂 决策 的 跨学科 研究 专题 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2018 年 应征入伍 大学生 欢送 仪式"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2018 年 教师节 座谈会"
    },
    {
        "question": "2018 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 考察 东校区 项目 建设 工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 艺术 学院 舞蹈系 原创 剧目 在 “ 第九届 华北 五省 舞蹈 大赛 ” 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 安全 稳定 暨 迎新 工作 调度会"
    },
    {
        "question": "2018 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 2018 年 全国 大 数据 与 社会 计算 学术会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 出席 全国 高校 贸易 经济 教学 研究会 第 39 届 年 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北师范大学 赵忠祥 教授 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国人民大学 臧峰宇 教授 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新学期 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 校级 领导班子 巡视 整改 专题 民主 生活 会 情况 通报会"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 检查指导 迎新 工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "全国 首次 专业学位 水平 评估 结果 发布"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "继续 教育 学院 获 “ 河北省 教育 考试 工作 先进集体 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 基层 党建 专项 巡视 整改 推进 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 走访 慰问 退役军人"
    },
    {
        "question": "2018 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 第四届 河北省 “ 互联网 + ” 大学生 创新 创业 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 评估 检查组 到 我校 检查 工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 、 纪良纲 调研 我校 新 媒体 工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 暑期 处级 干部 培训班"
    },
    {
        "question": "2018 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 全国 高校 财政学 教学 研究会 2018 年 年 会 暨 第 29 次 财政学 教学 理论 与 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学校 领导班子 巡视 整改 专题 民主 生活 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "马振远 走访 慰问 经济 困难 学生 家庭"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 资产 、 财务 、 后勤 巡视 整改 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学生 思想 政治 工作 巡视 整改 推进 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 教育部 高等学校 财政学 类 专业 教学 指导 委员会 第六届 财政学 专业 暑期 师资 培训"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 河北省 高校 校园文化 建设 优秀成果 一等奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 巡视 整改 党建 工作 专项 推进 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 第三届 全国 财经 高校 法律 职业技能 大赛 中 获得 一等奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 二级 学院 和 重点 部门 相继 召开 2018 年 上半年 党风廉政 建设 情况 分析 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 传达 学习 河北省 全面 从严治党 会议 精神 暨 严肃 换届 工作 纪律 大会"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委 第十二 巡视组 向 河北 经贸大学 党委 反馈 “ 机动 式 ” 巡视 情况"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 为 财务处 党支部 讲授 “ 不忘 初心 ， 牢记 使命 ” 主题 党课"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 党委 常委 会议 专题研究 部署 省委 巡视 整改 工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青在 首都 新 两翼 发展 战略 专家 研讨会 上作 主旨 发言"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 厅长 杨勇 一行 莅临 我校 指导 征兵 工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 巡视 整改 工作 动员大会"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2018 年 迎新 及 军训 工作 协调会"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 党外 代表 人士 座谈会"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2018 年 防汛 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2018 年 暑期社会 实践 活动 出征 仪式"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 第四届 “ 互联网 + ” 大学生 创新 创业 大赛"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 科协 和 老 科协 分会 成立"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2018 年 本科 教学 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 新 时代 金融法 前沿 高层论坛"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 法学院 与 盈科 律师 事务所 签订 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 中东欧 国际 商务 研修 学院 举行 第二次 专家学者 见面会"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 四届 二次 “ 教代会 ” 代表 提案 及 意见 、 建议 交办 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2018 年 暑期社会 实践 工作 协调 部署 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "泰国 西 那瓦 大学 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 带队 赴 河南 财经 政法大学 、 山东 财经大学 考察 学习"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委党校 杨东广 教授 来 我校 作 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "全国 高等 财经 教育 研究会 学科建设 委员会 第 21 次 会议 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "张占平 带队 赴 吉林 财经大学 等 高校 学习 考察"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 七一 ” 表彰大会"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘 建平 带队 赴 河北大学 、 河北农业大学 、 河北师范大学 考察 学习"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国教育电视台 、 石家庄 电视台 播出 我校 毕业生 作品"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 为 联系 教学 单位 讲 “ 不忘 初心   牢记 使命 ” 主题 党课"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中央 财经频道 、 河北 经济 频道 对 我校 举办 的 “ 股东 来 了 ” 投资者 权益 知识 竞赛 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 辅导员 暑期 “ 大家 访 ” 工作 部署 协调会"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 纪念 建党 97 周年 座谈会"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 道德 文化 与 社会 发展 研究 中心 2018 年 智库 建设 推进 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2018 届 本科生 毕业典礼"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "华中科技大学 欧阳 康 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘 建平 到 生物科学 与 工程学院 实验 中心 进行 安全 督导 检查"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "巴音郭楞 职业 技术 学院 来访"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 学习 新 思想 千万 师生 同 上 一堂课 ” 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 出席 省 商业 经济学 会 2018 年 年 会 暨 “ 商业模式 改革 与 创新 ” 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 研究生 教育 综合 改革 项目 结项 评审 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2018 届 留学生 毕业典礼 暨 学位 授予 仪式"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "艺术 学院 教师 作品展 在 石家庄 美术馆 开展"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "“ 河北 高校 智慧 校园 2.0 信息化 论坛 ” 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "赞比亚 教育者 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "贵州 财经大学 来 我校 访问"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 海峡两岸 与 港澳地区 大学生 会计 与 商业 管理 案例 竞赛 一等奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "民盟 河北省委 到 我校 开展 民盟 基层组织 调研"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学位点 合格 评估 和 专业学位 授权点 专项 评估 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "石家庄 铁道 大学 来 我校 访问"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 出席 学校 基层 党支部 书记 、 党务 秘书 培训班 开班式 并作 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2018 届 研究生 毕业典礼 暨 学位 授予 仪式"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 6 名 教师 入选 河北省 新一届 高等学校 本科 教学 指导 委员会 委员"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟率 我校 教育 交流 代表团 访问 法国 、 英国 高校"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 首届 公司 治理 与 企业 成长 高端 论坛"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 2018 年 塞尔维亚 国际 产能 合作 冷轧 全 工艺 培训班 ” 结业典礼"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 校企 合作 签约 仪式 暨 “ 案例 教学改革 与 实践 ” 教学 论坛"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2018 年 “ 创 青春 ” 全国 大学生 创业 大赛 项目 展示 暨 颁奖典礼"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委 专项 督查组 来 我校 督查 高校 党建 工作 重点 任务 落实 情况"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学位 评定 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 学生 在 第九届 蓝桥 杯 全国 软件 和 信息技术 专业人才 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中央美术学院 精微 素描 展在 我校 开幕"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 带队 赴 曲阳县 指导 驻村 帮扶 工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 组织 退休 党员 赴 正定 塔元庄 参观 学习"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 传达 学习 中央 和 省 重要 会议 精神 专题会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 项目 在 “ 创 青春 ” 2018 全国 大学生 创业 大赛 省级 决赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 第八届 “ 远华 杯 ” 全国 会展 创意 大赛 策划 组 一等奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 第八届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 研究生 参加 “ 2018 中国 信用 高峰论坛 ” 并 获 优秀论文 二等奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘 建平 带队 赴 武汉 多所 高校 考察 学习"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "尼泊尔 教育工作者 团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 与 附属小学 、 幼儿园 孩子 们 共度 “ 六一 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 塞尔维亚 研究 中心 揭牌 成立"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "柴 振国 出席 2018 年 非洲 孔子 学院 联席会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 出席 “ 青马 工程 ” 培训班 小组 学习 讨论会"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 重点 工作 调度会"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第三届 宣传 思想 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 全国 财经 高校 大学生 信息 素养 大赛 三等奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2018 中国 法治 实践 学派 论坛 暨 中国 法治 评估 高端 论坛"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "第六届 “ 社会 建设 与 法治 中国 ” 论坛 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2018 年 赞比亚 大学 孔子 学院 夏令营 在 我校 开营"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 区域 绿色 低碳 发展 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 5 · 25 校园 阳光 咨询 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 第四届 中国 商业 经济学 会 青年 分会 年会 暨 “ 供给 侧 改革 与 流通 强国 战略 ” 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 、 马振远 出席 “ 学习 习近平 总书记 重要讲话 暨 纪念 马克思 诞辰 200 周年 座谈会 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 出席 全省 高校 党建 工作 推进 会 并作 典型 发言"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 全国 商业 精英 挑战赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 大学生 征兵 工作 动员会"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "陈亮 、 武义 青 带队 赴 浙江师范大学 和 宁波 海上 丝绸之路 研究院 考察 学习"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 传达 省委 有关 会议 精神"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 青年教师 获 “ 石家庄 青年 五四 奖章 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 2018 年 商务部 塞尔维亚 国际 产能 合作 冷轧 全 工艺 培训班 ” 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第四期 “ 青年 马克思主义者 培养 工程 ” 骨干 培训班 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校 党委书记 董兆伟 寄语 我校 青年 师生"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 第九届 全国 高等院校 企业 竞争 模拟 大赛 全国 总决赛 一等奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 纪念 “ 五四 ” 运动 99 周年 系列 活动 启动 仪式"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 五四 ” 表彰 晚会 暨 第 23 届 科技 文化 艺术节 开幕式"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 全面 从严治党 工作 大会"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育 扶贫 领域 专项 核查组 来 我校 检查指导 工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "艺术 学院 举办 2018 届 艺术设计 系 毕业 作品展"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 互联网 + ” 大学生 创新 创业 训练营 启动 仪式"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第四届 第二次 教职工 暨 工会 会员 代表大会"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 2018 年 塞尔维亚 国际 产能 合作 热轧 全 工艺 培训班 ” 结业典礼"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第二十三届 田径运动 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 第二期 中层干部 学习 贯彻 党 的 十九 大 精神 专题 培训 研讨班"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 第三届 全国 大学生 保险 创新 创意 大赛 一等奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2018 年 商务部 塞尔维亚 国际 产能 合作 转炉 全 工艺 培训班 结业典礼"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 带队 督导 检查 党建 工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 第三期 教学 论坛 研讨 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 冀商 40 年 ” 高峰论坛 暨 第三届 “ 中华 老字号 ” 温和 改善 经验 交流会"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "艺术 学院 举办 2018 届 毕业 作品展 开幕式"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 阳光 恳谈会"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 传达 省委 重要 会议 精神"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2018 年 全民 国家 安全 教育 日 系列 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 中美合作 办学 外教 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "法国 尼斯 大学 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 2018 年 商务部 塞尔维亚 国际 产能 合作 热轧 全 工艺 培训班 ” 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委 宣传部 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获批 成立 “ 河北省 中国 特色 社会主义 理论体系 河北 经贸大学 研究 基地 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "冯玉军 到 省 档案局 洽谈 合作 事宜"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 希尔顿 集团 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学生 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "美国 芝加哥 康考 迪亚 大学 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 传达 全省 脱贫 攻坚 重点 工作 推进 会 精神"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "国防科技大学 马建光 教授 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "马振远 为 新 提任 处级 干部 作 培训"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "李继中 为 新 提任 处级 干部 作 培训"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 电视台 对 我校 承办 的 “ 2018 塞尔维亚 转炉 全 工艺 培训班 ” 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 全国 学生 资助 工作 “ 推荐 学习 单位 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委 网信 办 副 巡视员 崔 文武 一行 来 我校 调研"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2018 版本 科 人才培养 方案 制定 推进 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2017 年度 科研工作 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2018 年 研究生 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 校企 合作 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2018 届 毕业生 校园 双选会"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 为 新 提任 处级 干部 作 培训 专题报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 为 新 提任 处级 干部 作 培训"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "张占平 为 新 提任 处级 干部 作 培训"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2018 年 商务部 塞尔维亚 国际 产能 合作 转炉 全 工艺 培训班 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 班级 团支部 与 班委会 一体化 运行 工作 部署 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 传达 学习 两会 精神"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "陈亮 陪同 塞尔维亚 驻华 经济 参赞 博然 · 茨 维特 科维奇 参观 河钢 集团 总部"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 校园 安全隐患 排查 情况 汇总 及 诊断 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "冯玉军 接受 中央电视台 《 新闻联播 》 《 焦点访谈 》 栏目 采访"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 厅长 杨勇 一行 来 我校 视察工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获批 新增 4 个 硕士 专业学位 授权点"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 中华魂 ” 主题 教育 活动 总结 表彰 暨 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 作品 入选 全国 MPA 案例 大赛 百强"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 出席 教育部 重大项目 开题 报告 暨 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 带队 赴 曲阳县 慰问 新 一批 驻 村干部"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 习近平 “ 人类 命运 共同体 战略思想 ” 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 国有资产 管理工作 座谈会"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 思政课 教学改革 和 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 “ 进 课堂 ” 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 科技厅 国家 半干旱 农业 工程技术 研究 中心 耿艳楼 主任 来 我校 访问"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "陈亮 率团 访问 赞比亚 大学"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 青年教师 科研 系列 培训 正式 开班"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 传达 学习 全国政协 会议 精神"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "新加坡 联威 国际 教育 集团 董事长 李德 威 一行 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "冯玉军 到 财税 学院 调研 座谈"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获批 增设 两个 本科 新 专业"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 河北 参与 中尼 一带 一路 建设 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "尼泊尔 加德满都 大学校长 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "陈亮 与 尼泊尔 加德满都 大学校长 一行 访问 国家 汉办 / 孔子 学院 总部"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 被 评为 “ 河北省 文明单位 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 QQ 校园 号 荣获 腾讯 2017 年度 “ 最具 影响力 校园 号 排行榜 亚军 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 中国 发票 博物馆 被 列为 首批 省 税收 普法教育 示范 基地"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委 巡视 反馈 整改 落实 情况 督导 检查组 来 我校 检查 工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 传达 习近平 总书记 重要讲话 精神   坚决 落实 三个 “ 一以贯之 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 共青团 工作 经验交流 及 基层 团组织 评议会"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 四门 课程 获 河北省 精品 在线 开放 课程 建设项目 立项"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 法学 学科建设 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委 第十二 巡视组 “ 机动 式 ” 巡视 我 校党委 工作 动员会 召开"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 入选 教育部 物流 教指委 工作组"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "对外经济贸易大学 原 党委 常委 、 副校长 林桂军 应邀 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国社科院 马克思主义 研究院 党委书记 、 院长 邓纯 东来 校作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省委 第四 调研组 到 我校 开展 “ 不忘 初心 、 牢记 使命 ” 主题 教育 专题 调研"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获 全国 大学生 学习 宣传 贯彻 党 的 十九 大 精神 网络 接力 活动 优秀 组织奖"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 省委党校 李聚山 研究员 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 人民政协 报 》 对 全国政协 委员 、 副校长 武义 青 进行 专访"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新学期 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 检查 学期 初 准备 工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获评 “ 省 党委 系统 信息 工作 2017 年度 优胜 单位 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 “ 进 教材 、 进 课堂 、 进 头脑 ” 工作 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中央电视台 中文 国际 频道 报道 我校 中东欧 国际 商务 研修 学院"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2017 年度 校级 党员 领导 干部 民主 生活 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 省 经济社会 发展 地理信息 大 数据 平台 发展 方向 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2018 年 河北省 音乐 类 统考 测试 顺利 结束"
    },
    {
        "question": "2018 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "柴 振国 出席 法学院 学科建设 工作 专题 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "曲阳县 领导 一行 来访 我校"
    },
    {
        "question": "2018 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 落实 责任 督导 巡视 整改 落实 情况 “ 回头 看 ” 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 除夕 慰问 一线 值班人员"
    },
    {
        "question": "2018 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 被 教育部 认定 为 “ 国防教育 特色学校 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 人大常委会 副 主任 、 党组 副 书记 王晓东 来 我校 调研 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 安全 稳定 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 院士 工作站 揭牌 仪式 暨 院士 指导 青年教师 交流会"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 出席 金融 学院 党员 领导 干部 民主 生活 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学科建设 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 出席 信息技术 学院 计算机科学 与 技术 学科建设 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 教学 督导 与 教学 工作 交流会"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 参加 2017 首都 圈 发展 高层论坛"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 出席 会计学院 处级 党员 领导 干部 民主 生活 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "马振远 走访 慰问 经济 困难 学生 家庭"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学生 资助 工作 自查 部署 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国人民大学 金灿荣 教授 应邀 作 十九 大 精神 专题 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 中层干部 学习 贯彻 党 的 十九 大 精神 专题 培训班"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 4 个 新增 硕士 专业学位 授权点 通过 审核"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 参加 北京大学 首都 发展 新年 论坛"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2018 年 各界人士 代表 新春 茶话会"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 传达 省委 常委会 扩大 会议 精神   扎实 推进 我校 “ 一流 党建 ” 工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2017 年度 基层 党组织 书记 抓 党建 工作 述职 评议会"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 深入 宿舍 、 校园 检查 工作"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 南亚 师资 短期 培训班 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 走访 慰问 离退休 老同志"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第二次 学生 代表大会"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 第三届 “ 互联网 + ” 大学生 创新 创业 大赛 总结 表彰 暨 “ 赛教 融合 创新 人才培养 ” 教学 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 安全 检查组 莅临 我校 检查指导 工作"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "冯玉军 作党 的 十九 大 精神 专题 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "西安 科技 大学 副校长 马 宏伟 应邀 作 学科建设 培训"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 社科 规划 办 主任 吕 雪松 一行 出席 我校 智库 信息中心 揭牌 仪式 暨 智库 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "冯玉军 带队 赴 中国人民大学 考察"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "冯玉军 带队 到 省 科学技术 协会 考察"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学术 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 离退休 人员 学习 贯彻 十九 大 精神 文艺演出"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2018 年度 国家 社科 基金项目 申报 动员会"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 中东欧 国际 商务 研修 学院 学者 库 专家 见面会"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 国家 社科 基金项目 申报 概况 及 注意事项 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 到 会计学院 调研 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 出席 “ 十九 大 精神 融入 思想 政治 理论课 ” 教学 研讨会 暨 协同 创新 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 传达 加强 和 改进 高校 思想 政治 工作 座谈会 精神 并 召开 基层 党建 督导 检查 动员会"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "柴 振国 访问 拉脱维亚 、 塞尔维亚 、 波兰 教育 机构"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2017 年 “ 工商银行 杯 ” 全国 大学生 金融 创意设计 大赛 区域 决赛 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 两 智库 入选 中国 智库 索引 来源 智库"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学位 评定 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 2017 年 “ 德勤 之道 ” 审计 案例 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 对 我校 中东欧 商务 研修 学院 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 校园 安全隐患 排查 情况 汇总 及 诊断 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 暑期 实践 小分队 获 全国 “ 优秀 实践 团队 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 教育厅 重点 研究 基地 及 重大 攻关项目 进展 情况 汇报会 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 姚今观 教学 奖 ” 颁奖典礼"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 带队 赴 西安 科技 大学 考察 学习"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 率团参加 第十二届 孔子 学院 大会"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2017 年 “ 大学生 自强 之星 ” 评选活动"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2018 届 毕业生 就业 创业 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 选手 在 全国 大学生 数学 建模 竞赛 中获 优异成绩"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 冬令营 团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 高等学校 商务英语 专业 实践 教学 研讨会 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "赞比亚 大学 孔子 学院 理事会 年度 会议 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 马克思主义 学院 召开 现场办公 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 出席 2017 年 京津冀 开发区 协同 创新 发展 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 学生 在 2017 全国 大学生 统计 建模 大赛 中 获得 佳绩"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武建 奇 带队 赴 扬州 大学 考察 学习"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 “ 瑞华杯 ” 第二届 全国 校园 审计 精英 挑战赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "美国 天普 大学 法学院 桑国亚 副教授 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 第二届 全国 高校 资产 评估 专业 研究生 知识 竞赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 第四届 “ 互联网 + ” 虚拟 仿真 经营 大赛 全国 一等奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 2017 年 马尔代夫 贸易 与 投资 管理 援外 研修班 学员 回访"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 “ 法大杯 ” 2017 未来 国际 商务谈判 精英 全国 赛中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 完善 新 时代 法律 体系 与 京津冀 协同 发展 立法 ” 系列 报告会 启动 仪式 暨 第一 讲"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 到 艺术 学院 调研 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 2017 年 应用型 人才 综合 技能 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 出席 新 时代 金融服务 实体 经济 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 师生 在 2017 年 全国 数字 艺术设计 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 全省 高校 反邪教 新 媒体 作品 创作 大赛 中获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "美国 芝加哥 康考 迪亚 大学 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 首届 全国 高等院校 投资 理财 规划 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 全国 税法 知识 竞赛 获奖 人员 表彰大会"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘 建平 为 人事处 和 安全 工作部 宣讲 十九 大 精神"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 一流 党建 ” 和 党风廉政 建设 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省政协 副 主席 许宁到 发票 博物馆 参观指导"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "冯玉军 率团参加 河北省 “ 2011 计划 ” 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 带队 赴 我校 曲阳县 精准 扶贫 点 慰问 驻 村干部"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 驻石 高校 “ 不忘 初心 ， 牢记 使命 ” 主题 教育 调研 座谈会 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 2017 年 “ 税友衡 信杯 ” 全国 税务 技能 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 大学生 就业 创业 工作 督查组 到 我校 督查 就 创业 工作"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2017 级新生 校史 校情 教育 活动 结束"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 高校学生 军训 工作 检查 评估 组来 我校 检查指导 工作"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 十九 大 理论 创新 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校 关工委 参加 全国 “ 中华魂 ” 主题 教育 活动 经验 交流会"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "张占平 率队 赴 中山大学 等 高校 考察 学习"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 研究生 科学 道德 和 学风 建设 宣讲 教育 报告会"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "陈亮 到 生 工学院 作 “ 学习 十九 大 精神 ” 专题报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 “ 破解 会计 人才 困局 ， 提升 价值 创造 能力 ” 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "党 的 十九 大 代表 、 河北省委 原 书记 叶连松 应邀 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘 教民 厅长 来 我校 宣讲 党 的 十九 大 精神"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 师生 畅谈 十九 大 报告 学习体会"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "柴 振国 出席 财经 一流 学科建设 联盟 成立 大会"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 纪委 委员 、 纪检 委员 十九 大 精神 学习 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 教育部 产学 合作 协同 育人 项目 签约 仪式 暨 “ 新 商科 、 新 模式 ” 人才培养 教学 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育 考试院 院长 杨勇 一行 来校 检查指导 工作"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 戏曲 文化 进校园 活动 走进 我校"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2017 年 中国 宗教 法治 高端 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 2017 年度 “ 法治 三个 十 ” 评选 宣传 活动 启动 仪式 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获 “ 2017 年度 河北省 社科 基金 项目管理 工作 先进集体 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 宣讲 党 的 十九 大 精神"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 党外 知识分子 联谊会 第一届 理事会"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "赞比亚 教育工作者 团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学习 宣传 贯彻 党 的 十九 大 精神 座谈会"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 第六届 校园 心理剧 大赛"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 到 艺术 学院 调研 座谈"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 调研 指导 新闻宣传 工作"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "张占平 为 信息技术 学院 师生 讲授 专题 党课"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 “ 河北省 高校 辅导员 2017 年 暑期 ‘ 大家 访 ’ 活动 先进 单位 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 新加坡 联威 教育 集团 签订 特色 人才培养 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 燕赵 文化 与 冀商 企业家 精神 ” 高峰论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 中国 仲裁 法学 研究会 “ 中立 专家 调解 与 诉讼 结合 专业 委员会 ” 授牌 仪式 暨 京津冀 协同 发展 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 校级 精品 开放 课程 建设 观摩 与 交流学习 活动"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 河北省 第十二届 普通高校 校长 体育比赛 中 取得 佳绩"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 2017 年 法学 研究生 教指委 工作 研讨会 暨 法学 学位 论文 抽检 评审 工作 会议 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 “ 学创杯 ” 2017 全国 大学生 创业 综合 模拟 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2017 金秋 银杏 节"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 全国 高校 商业 精英 挑战赛 酒店 管理 实践 竞赛 一等奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "柴 振国 、 冯玉军 到 法学院 宣讲 十九 大 精神"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学科建设 座谈会"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "京津冀 协同 发展 地方 立法 高层论坛 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委 专项 工作 检查组 对 我校 《 准则 》 《 条例 》 贯彻执行 情况 进行 督导 检查"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "美国 芝加哥 康考 迪亚 大学 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "经济 管理 学院 举行 2017 年 “ 星光 工程 ” 颁奖典礼 暨 迎新生 晚会"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2017 年 重阳节 座谈会"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 研究 中心 成立 大会 暨 十九 大 精神 学习 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 金融 扶贫 座谈会 暨 京津冀 县域 金融 研究 中心 成立 大会"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2017 石家庄 “ 谨慎 求职 招聘     校园 拒绝 传销 ” 宣传 活动 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 全国 BIM 应用 技能 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第三期 “ 青年 马克思主义者 培养 工程 ” 培训班 开班 仪式 暨 “ 党 的 十九 大 精神 ” 学习 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教育 交流 代表团 访问 罗马尼亚 、 塞尔维亚 高校"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 组织 基层 党支部 书记 、 新 提拔 副处级 干部 赴 西柏坡 、 李家庄 参观 学习"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "经贸 师生员工 集体 收看 十九 大 开幕会 直播"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 桐亮 奖学金 ” 捐赠 仪式"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学习 十九 大 精神 座谈会"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学科点 建设 推进 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "西藏 阿里 来信 感谢 我校 武彦斌 、 董葆茗 教授"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘 建平 到 中小 外贸企业 校园 招聘会 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "李继中 带队 赴 省外 高校 考察 学习"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "陈亮 率团 赴 南京 审计 大学 考察 学习"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 年 非洲 英语 国家 经贸 师资 研修班 和 2017 年 马尔代夫 贸易 与 投资 管理 研修班 结业典礼"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 首届 京津冀 研究生 网络安全 大赛 创 佳绩"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 带队 赴 中国 检察官 学院 河北 分院 参观 学习"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "石家庄 科技 工程 职业 学院 领导 来 我校 考察 交流"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 工商 论道 大讲堂 揭牌 仪式 暨 河北 经济 转型 与 燕赵 文化 学术会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 国旗护卫队 在 全国 高校 升旗手 交流 展示 活动 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 冯文丽 教授 荣登 中国 哲学 社会科学 最有 影响力 学者 排行榜"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 年 退役 复学 学生 座谈会"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 师生 在 全国 高校 青年 美术 创作 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 参加 2017 中国 京津冀 协同 发展 参事 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 全国 税法 知识 竞赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "新加坡 联威 国际 教育 集团 总裁 李德 威 一行 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 本科 教学 审核 评估 整改 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 新 上岗 辅导员 培训 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获批 设立 院士 工作站"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "邢台 市委 组织部 委托 我校 举办 县处级 干部 选学 教育 培训"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 年 退休 教工 荣休 、 新教 工入 职 宣誓 和 培训 启动 仪式"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 软 引进 学科 首席专家 签约 仪式"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 年 “ 迎新生   庆 国庆 ” 文艺演出"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第八届 大学生 职业 生涯规划 大赛"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 级 大学生 军训 结业式"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 出席 第八届 高等 财经 教育 高峰论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校 党委书记 董兆伟 到 人事处 、 财务处 进行 调研 座谈"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 当选 南开 农业 保险 研究 中心 副 主任"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 国务院法制办 《 奥林匹克 标志 保护 条例 》 修订 草案 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 安全 稳定 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国 农业发展银行 河北省 分行 新入 职 人员 培训班 在 我校 开班"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 召开 学习 习近平 总书记 “ 7 · 26 ” 重要讲话 集体 学习 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 教职工 健步 走 活动"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 一篇 案例 成功 入选 中国 专业学位 教学 案例 中心 案例库"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 一流 党建 工作 座谈 推进 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2017 年 教师节 庆祝 表彰会"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 年 应征入伍 大学生 欢送 仪式"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 消防 知识 进 军训 ” 主题 安全 教育 活动"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2017 年 马尔代夫 贸易 与 投资 管理 研修班 和 2017 年 非洲 英语 国家 经贸 类 师资 研修班 开班 仪式 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 级 来华 留学生 开学典礼"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 注册 税务师 协会 为 我校 送来 贺信"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 本科 教学 督导 工作 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 师生 在 2017 年 中国 大学生 计算机 设计 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武建 奇 出席 第三届 老年 服务 科学 与 创新 国际 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "数学 与 统计学 学院 召开 统计 学科 、 硕士点 及 专业 建设 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "浙江 外国语 学院 宣勇 书记 应邀 作 高校 综合 改革 专题报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新学期 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 2017 年 迎新 工作 顺利完成"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 马克思主义 学院 柴 艳萍 教授 当选 “ 高校 思想 政治 理论课 教师 2016 年度 影响力 标兵 人物 ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 级 大学生 开学典礼 暨 军训 动员大会"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 检查 经济 管理 学院 新学期 开学 工作 情况"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 级 硕士 研究生 开学典礼"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 入选 第二届 河北省 普通 高等学校 军事 教学 指导 委员会 成员 单位"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 师生 在 2017 年 全国 “ 中华魂 ” 主题 教育 活动 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 2017 “ 创新 创业 ” 全国 管理决策 模拟 大赛 二等奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 全国 第七届 大学生 电子商务 “ 三 创赛 ” 一等奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "国家 社科 基金 重点项目 《 创新 视阈 下 马克思 剩余价值 理论 研究 》 举行 开题 论证会"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 参加 京津冀 18 所 高校 百余名 师生 联合 社会 实践 活动"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 科学 规划 与 绿色 发展 ” 高端 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获批 推荐 优秀 应届 本科 毕业生 免试 攻读 研究生"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 学习 中心组 学习 习近平 总书记 “ 7 · 26 ” 重要讲话 精神"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 河北省 经济法 、 财税 法 、 世贸 法 研究会 2017 年 年 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 出席 “ 一带 一路 ” 与 中国 企业 管理 国际化 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 处级 以上 干部 深入 学习 习近平 总书记 \" 7 · 26 \" 重要讲话 精神"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承担 京津冀 高端 外国专家 学术 休假 暨 建言 活动 翻译 工作"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "马振远 走访 慰问 经济 困难 学生 家庭"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 、 纪良纲 带队 赴 河北 师大 、 河北 医大 考察 交流"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 “ 科云杯 ” 财会 职业 能力 大赛 一等奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "赞比亚 大学 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武建 奇 出席 全国 高等 财经 院校 《 资本论 》 研究会 学术年会"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 暑期 处级 干部 培训班"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 出席 中国社会科学院 雄安 发展 研究 智库 成立 暨 京津冀 协同 发展 学术论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 第十三届 “ 博创杯 ” 全国 大学生 嵌入式 设计 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "全国总工会 书记处 书记 田辉 一行 到 我校 农民工 法治 宣传 活动 现场 调研"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2017 年 暑假 社会 实践 工作 部署 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "第三届 全国 马克思主义 伦理学 论坛 在 我校 举办"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 学生 在 第八届 蓝桥 杯 全国 软件 和 信息技术 专业人才 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国 与 中东欧 智库 建设 国际 学术论坛 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 、 田学斌 参加 省专 咨委 第七次 集体 学习 和 工作 研究会"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 尼泊尔 研究 中心 入选 教育部 备案 名单"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 第三届 “ 互联网 + ” 大学生 创新 创业 大赛"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 年 暑期社会 实践 活动 出征 仪式"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学术 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 届 留学生 毕业典礼 暨 学位 授予 仪式"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 校园 安全隐患 排查 情况 汇总 及 诊断 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 第二届 河北省 大学生 创新 创业 教育 年 会上 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 届 本科生 毕业典礼"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 当选 中国民主建国会 河北省委 副 主委"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 被 授予 河北省 无偿献血 促进 奖 高校 奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 辅导员 暑期 “ 大家 访 ” 和 迎新 工作 协调会"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 科技厅 与 我校 联合 开展 “ 两学 一 做 ” 党日 活动"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘 建平 出席 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 十周年 庆典暨 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "柴 艳萍 、 贾 鸿雁 被 评为 河北省 教学 名师"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "李继中 为 基层 党支部 书记 、 党务 秘书 作 培训"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 年 塞尔维亚 国际 产能 合作 现场 管理 培训班 结业典礼"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "徐建培 副省长 来校 调研 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 第二届 中国 大学生 跨境 电商 创新 创业 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "国家 工业 和 信息化 部 软件 与 集成电路 促进 中心 处长 刘龙庚 一行 来 我校 洽谈 合作 事宜"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "马振远 率团 访问 澳大利亚 、 新西兰 高校"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 届 研究生 毕业典礼 暨 学位 授予 仪式"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2017 年 青年教师 说课 比赛 暨 教学 交流会"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2017 年 防汛 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 出席 河北省 商业 经济学 会 2017 年会 暨 “ 商 通天 下   雄安 未来 ” 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 优秀学生 表彰大会"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 体育 专家组 莅临 我校 检查 督导 工作"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武建 奇 率团 访问 新加坡 高校"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 南开大学 共同 举办 共建 雄安 开发 研究院 暨 智库 建设 战略 合作 恳谈会"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 传达 全省 哲学 社会科学 工作 座谈会 精神"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "美国 特洛伊 大学 副校长 一行 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 大学生 征兵 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2016 年度 目标 绩效考核 工作 大会"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委 组织部 郄虹 副处长 来 我校 作 专题 培训"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省政协 财经委 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "新华社 等 中央 媒体报道 我校 教师 参加 尼泊尔   “ 一带 一路 ” 主题 国际 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 对 我校 孔子 学院 工作 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "马振远 为 基层 党支部 书记 、 党务 秘书 作 培训"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 第一届 中国大学 “ 百校 百题 ” 应用型 创新 课题 大赛 石家庄 赛区 复赛"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 全国 商业 精英 挑战赛 一等奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学位 评定 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 年 塞尔维亚 国际 产能 合作 人力 资源管理 研修班 结业典礼"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 、 纪良纲 一行 赴 曲阳县 精准 扶贫 点 帮扶 慰问"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 首届 全国 高等院校 银行 服务 创新 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武建 奇 出席 京津冀 文化产业 研究所 、 脑科学 与 社会科学 交叉 研究 中心 揭牌 仪式"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委 组织部 干部 选学 培训班 暨 河北省 体育局 公务员 综合 能力 提升 班 在 我校 开班"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 5 · 25 校园 阳光 咨询 活动"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获批 成立 中国 仲裁 法学 研究会 中立 专家 调解 与 诉讼 结合 专业 委员会"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 当选 河北省 政策 科学 研究会 会长"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 《 河北 日报 》 对 我校 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 第七届 “ 远华 杯 ” 全国 会展 创意 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 2017 全国 高校 商业 精英 挑战赛 “ 智欣 联创 杯 ” 国际贸易 竞赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 第七届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 附属小学 、 幼儿园 与 孩子 们 共度 “ 六一 ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 广播 电视台 等 多家 媒体 对 经济 管理 学院 活动 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 出席 2017 年 非洲 孔子 学院 联席会议 开幕式"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2017 年 塞尔维亚 国际 产能 合作 现场 管理 研修班 开班 仪式 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "美国 芝加哥 康考 迪亚 大学校长 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 “ 挑战杯 ” 2017 年 河北省 大学生 课外 学术 科技 作品 竞赛 终审 决赛 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 五四 系列 表彰大会 暨 “ 青马 工程 ” 培训班 结业式"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2017 年 大学生 征兵 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 、 纪良纲 一行 赴 雄安 新区 对接 调研"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2017 年 基层 党支部 书记 、 党务 秘书 培训 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 到 信息技术 学院 调研"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 博士 硕士学位 授权 审核 工作 布置 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 《 工程 管理 综合 实训 平台 》 获 国家版权局 计算机软件 著作权 登记 证书"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 2017 石家庄市 首届 大学生 体育 文化节 暨 石家庄市 普通高校 大学生 篮球比赛"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 学习 贯彻 习近平 总书记 重要讲话 精神 和 中央 重大 决策 部署 宣讲 报告会"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "附属 学校 邀请 王光 如 女士 出席 少先队 主题 活动"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 推进 “ 两学 一 做 ” 学习 教育 常态 化 制度化 工作 座谈会"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 尼泊尔 研究 中心 教师 应邀参加 “ 一带 一路 ” 国际 合作 峰会 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 尼泊尔 研究 中心 教师 应邀 担任 央视 英语 新闻频道 点评 嘉宾"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 佐治亚 理工大学 布鲁克 贝尔 可 持续 发展 研究院 签署 战略 合作 协议"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校 党委书记 董兆伟 “ 五四 ” 寄语 青年 师生"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 首届 中国 研究生 公共 管理 案例 大赛 二等奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 一行 到 经济 管理 学院 调研"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 参加 全省 大学生 征兵 工作 电视电话 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 省 统计局 举行 战略 合作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 纪念 建团 95 周年 暨 “ 五四 ” 运动 98 周年 系列 活动"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 离退休 老 党员 赴 西柏坡 参观 学习"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2017 年 塞尔维亚 国际 产能 合作 人力 资源管理 研修班 开班"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 到 艺术 学院 调研 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "美国 芝加哥 康考 迪亚 大学 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 第二十二届 科技 文化 艺术节 开幕式 暨 “ 挑战杯 ” 颁奖典礼"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 成立 区域 绿色 低碳 发展 研究院"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 校党委 理论 学习 中心组 专题学习 活动"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "石家庄市 政府 研究室 主任 一行 来 我校 洽谈 智库 建设 合作 事宜"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 第六届 POCIB 全国 大学生 外贸 从业 能力 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 党风廉政 建设 工作 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 尼泊尔 研究 中心 参加 “ ‘ 一带 一路 ’ 与 南亚 ” 国际 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 百家讲坛 》 主讲人 韩田鹿 教授 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武建 奇 在 《 河北 日报 》 发表文章   引起 强烈反响"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 出席 邢台县 公安局 法学 培训 与 实践 基地 揭牌 仪式"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 当选 石家庄市 政协 副 主席"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 成立 雄安 开发 研究院"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 对 我校 成立 雄安 开发 研究院 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 思想 政治 工作 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "艺术 学院 举办 2017 届 美术专业 毕业 作品展"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 参与 主办 “ 雄安 新区 与 京津冀 协同 发展 ： 理论 及 政策 ” 高端 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中东欧 国际 商务 研修 学院 与 河钢 集团 唐钢 公司 签署 合作 框架 协议"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 雄安 新区 创新 发展 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 全国 商业 精英 挑战赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青到 经济 管理 实验 中心 等 单位 进行 专题 调研"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 京津冀 国家 治理 与 道德 建设 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 中外合作 办学 项目 评估 动员 及 部署 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 理论 学习 社团 开班 暨 导师 聘任 仪式"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2017 年 党风廉政 建设 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第二十二届 田径运动 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "高校 新 媒体 及 信息化 建设 研讨会 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2017 年 全民 国家 安全 教育 日 系列 活动"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 法学 一流 学科建设 与 教学 工作 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "美国 佐治亚 理工学院 布鲁克 贝尔 可 持续 发展 研究院 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 当选 民建 石家庄 市委 主委"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北大学 副校长 李军凯 教授 来 我校 讲学 并 交流 工作"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学生 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北大学 副校长 王培光 一行 来 我校 调研"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "王利军 获 河北省 2016 年度 “ 十大 法治 人物 ” 荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 2016 年 全省 “ 法治 教育 征文 ” 和 “ 法治 教育 教案 ” 征集 活动 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 文明办 张丽娜 处长 一行 来 我校 调研"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国矿业大学 段鑫星 教授 来校 作 辅导员 专题 培训"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 研究生 教育 指导 委员会 法学 分 委员会 成立 大会 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "石家庄市 税收 普法教育 基地 在 我校 揭牌"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2017 年度 科研工作 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 选手 在 全国 大学生 保险 创新 创意 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 校园 安全隐患 季度 排查 情况 汇总 及 诊断 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省政协 副 主席 卢晓光 一行 来校 调研"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2017 届 毕业生 校园 双选会"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第四届 第一次 教职工 暨 工会 会员 代表大会"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 党建 工作 座谈会"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 传达 省委 、 省 教育厅 有关 会议 精神"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委 宣传部 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 中华魂 ” 主题 教育 活动 总结 表彰 暨 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "与 信仰 对话 -- “ 永远 的 雷锋 ” 大型 主题 报告会 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 校园 春季 绿化 活动"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "承德 医学院 来 我校 调研 本科 教学 审核 评估 工作"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 安监局 、 省 教育厅 领导 莅临 检查指导"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 中东欧 国际 商务 研修 学院 与 七家 企业 集中 签约"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 进一步 加强 和 改进 宣传 思想 工作 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 大学生 创业 就业 1855 公益 工程 在 我校 启动"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 日报 》 报道 我校 支教 服务队 关爱 留守 儿童 事迹"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 京津冀 协同 发展 系列讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获批 增设 两个 本科 新 专业"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 参加 2017 中国 发展 高层论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "新华区 春季 “ 洁城 行动 ” 进校园 活动 在 我校 启动"
    },
    {
        "question": "2017 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 两 代表 一 委员 ” 座谈会"
    },
    {
        "question": "2017 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 和 省 地理信息 局 召开 经济社会 发展 地理信息 大 数据 平台 项目 进度 汇报会"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 QQ 校园 号 荣获 2016 年度 “ 最具 影响力 校园 号 排行榜 第 6 名 ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 工会 分会 换届 暨 “ 双代会 ” 代表 选举 工作 布置 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2017 年 研究生 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 党建 工作 座谈会"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 中东欧 国际 商务 研修 学院 获 商务部 2017 年度 4 项 援外 培训 项目"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 加强 大学生 思想 政治 工作 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 互联网 + ” 大学生 创新 创业 大赛 部署 动员会"
    },
    {
        "question": "2017 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "李继中 到 法学院 讲 廉政 党课"
    },
    {
        "question": "2017 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 各界人士 代表 迎新春 座谈会"
    },
    {
        "question": "2017 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2016 年度 校 领导班子 民主 生活 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘 建平 除夕 慰问 一线 值班人员"
    },
    {
        "question": "2017 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 新华社 加德满都 分社 联合 举办 中尼 智库 对话会"
    },
    {
        "question": "2017 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 传达 学习 全省 高校 思想 政治 工作 会议 精神"
    },
    {
        "question": "2017 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 干部 培训 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 参加 京津冀 教育 协同 发展 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新学期 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2017 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获批 两项 教育部 产学 合作 协同 育人 项目"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2017 新年 音乐会"
    },
    {
        "question": "2017 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委 教育 工委 、 省 教育厅 领导 慰问 我校 离休 老同志"
    },
    {
        "question": "2017 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 采访 视频 在 中央电视台 《 新闻联播 》 栏目 播出"
    },
    {
        "question": "2017 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 经济 研究所 举办 建所 30 周年 暨 新型 智库 建设 座谈会"
    },
    {
        "question": "2017 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 中心组 开展 理论 学习"
    },
    {
        "question": "2017 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "李继中 到 艺术 学院 讲 廉政 党课"
    },
    {
        "question": "2017 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 走访 慰问 离退休 老同志"
    },
    {
        "question": "2017 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 安全 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 出席 人文学院 领导班子 民主 生活 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 慰问 专家 及 省级 以上 优秀教师 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 安全 检查组 莅临 我校 检查指导 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 本科 教学 审核 评估 工作 总结会"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 首届 河北省 文化 创意 产业 发展 论坛"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新华区 人大代表 换届选举 工作 协调会"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 国家 创新 驱动 发展 战略 下 的 税收政策 研讨会"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "巴音郭楞 职业 技术 学院 来访"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 科技厅 副厅长 李丛民 一行 来 我校 调研"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 处级 干部 调整 交流 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 省 第九次 代表大会 精神 宣讲"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 志愿 服务 学院 举办 法制化 建设 培训班"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省直 纪工委 书记 陈彦丰来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 首届 全国 高校 经管类 实验教学 案例 大赛 三等奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 实行 干部 任期制 工作 动员大会"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "赞比亚 大学 孔子 学院 理事会 年度 会议 暨 工作 协调会 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 第五届 校园 心理剧 大赛 落幕"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 道德 文化 与 社会 发展 研究 中心 入选 中国 智库 索引 CTTI 首批 智库"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 河北省 首届 会计 高端 论坛 暨 会计 领军 人才 年会"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 校党委 扩大 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 《 经济 与 管理 》 创刊 30 周年 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2016 年度 基层 党组织 书记 抓 党建 工作 述职 评议会"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "南非 茨 瓦尼 科技 大学 副校长 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 学生 工作 调度会"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 新闻联播 》 对 我校 学 “ 习 ” 会 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 刊发 我校 教育 教学改革 工作 典型 做法"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国社科院 邓纯东 研究员 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2016 年度 “ 姚今观 教学 奖 ” 颁奖典礼 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 在职 法律硕士 毕业典礼 暨 社会 导师 聘任 仪式"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 赞比亚 孔院 在 第十一届 孔院 大会 上 荣获 先进 孔院 称号"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 应邀 为 石家庄 市委 中心组 作 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 全国 应用型 人才 综合 技能 大赛 中 荣获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 优秀 大学生 事迹报告 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "张占平 带队 赴 浙 、 沪 高校 考察 学习"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "广西 财经学院 一行 十人到 我校 考察 交流"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 留学生 公寓 开放日 活动"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 来华 留学生 获 教育部 2016 年度 优秀 来华 留学生 奖学金"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "美国 芝加哥 康考 迪亚 大学 常务 副校长 率团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "“ 河北省 注册 会计师 行业 高校 行 ” 新闻 发布会 及 宣讲会 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 创业项目 在 首届 “ 冠生园 杯 ” 全国 财经类 高校 创新 创业 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 新型 智库 建设 工作 推进 交流会 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 2016 年 河北省 大学生 校园 足球联赛 超级 组 比赛"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 京津冀 法治 论坛 暨 河北省 法学会 经济法学 研究会 、 财税 法学 研究会 、 世界贸易组织 法 研究会 2016 年会"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 “ 河北省 高校 辅导员 2016 年 暑期 ‘ 大家 访 ’ 活动 先进 单位 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 河北省 教科文卫 工会 直属 高校 教职工 羽毛球 团体比赛 亚军"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 获 京津冀 地区 基于 BIM 的 工程 招投标 竞赛 一等奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 阳光 恳谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 大学生 创新 成果 入选 第九届 大学生 创新 创业 训练 年会"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 科技处 来 我校 进行 专题 调研"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 留学生 在 第十届 “ 冀之光 ” 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 全国 应用型 人才 综合 技能 大赛 暨 2016 金蝶 云 管理 创新 杯 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "欧美 创业 精英 燕赵 行 活动 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "全国 高校 优秀 辅导员 到 我校 交流"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2016 年 京津冀 协同 发展 正定 论坛 举行"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 文化厅 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 青年 马克思主义者 培养 工程 ” 培训班"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 纪委 委员 、 纪检 委员 十八 届 六中全会 精神 学习 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 争博 动态 】 我校 召开 博士点 申报 工作 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 “ 科云杯 ” 财会 职业 能力 大赛 全国 网络 赛中 获奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "第十一届 河北省 社会科学 学术年会 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 、 纪良纲 带队 赴 中国人民大学 、 对外经济贸易大学 考察 交流"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 人力资源 开发 》 杂志 2016 年度 学术会议 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 金融 消费 教育 进校园 宣传 咨询服务 活动 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 社会 治理 背景 下 德治 与 法治 关系 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 全国 经济 复杂性 跨学科 研究会 2016 年 年 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 大学生 思想 政治 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 辅导员 获 “ 2016 年 河北省 高校 辅导员 年度人物 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 调研 成果 获省 领导 重要批示"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "申 富平 赴 暨南大学 、 广东 财经大学 考察"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "申 富平 参加 第 17 届 全国 高校 经管类 专业 实验室 建设 暨 经济 管理 实验教学 示范 中心 建设 研讨会"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 2016 年 “ 大学生 自强 之星 ” 评选 结果 揭晓"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 2016 级 大学生 应急 救护 培训 工作 圆满结束"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 少数民族 舞蹈 课程 展演"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 带领 校党委 学习 十八 届 六中全会 精神"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 申博 工作 协调会"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 的 第八届 “ 全球化 时代 犯罪 与 刑法 国际 论坛 ” 在 京 召开"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "日元 贷款 项目 后 评估 专家组 来 我校 实地考察"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "第五届 全国 马克思主义 经济学 论坛 暨 全国 马克思主义 经济学 青年 论坛 第六次 研讨会 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 安全 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 纪念 长征 胜利 80 周年 河北省 高校 师生 作品展"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 应邀参加 “ 中国 — — 中东欧 国际 论坛 ” 国际 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 传统 法 文化 与 中国 法 哲学 学术论坛"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获 全国 BIM 算量 大赛 全能 赛 一等奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 调研 成果 获省 领导 重要批示"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 我校 召开 本科 教学 工作 审核 评估 见面会"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "“ 互联网 ＋ 大学生 就业 与 创业 ” 阿里巴巴 进校园 开讲"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 “ 美好 青春 我 做主 ” 红丝 带 青春校园 行 -- 关爱 艾滋病 专家 访谈 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 主编 的 《 河北省 农业 保险 发展 报告 》 发布"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 省委常委 、 宣传部长 田向 利来 我校 调研"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "本科 教学 工作 审核 评估 意见反馈 会 召开"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我 校团委 荣获 2016 年 全国 大中专 学生 志愿者 暑期 “ 三下乡 ” 社会 实践 活动 优秀 单位 称号"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 政协 副 主席 边 发吉 一行 到 中国 发票 博物馆 考察 指导"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 反邪教 宣传 活动"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "燕山大学 调研组 来 我校 考察 交流"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 师德师 风 检查组 莅临 我校 检查 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2016 年 暑期社会 实践 成果 汇报 及 先进集体 评选 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 第二届 中国 “ 互联网 ＋ ” 大学生 创新 创业 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 在 2016 年 第七届 中国 学院奖 动画 比赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 纪念 红军 长征 胜利 80 周年 系列 活动"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 驻石 高校 第二十二届 门球 邀请赛"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 扶贫 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 第六届 “ 中华 会计 网校 杯 ” 校园 财会 大赛 获奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学生 工作 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "经济 管理 学院 举办 2016 年 “ 星光 工程 ” 颁奖典礼 暨 迎新晚会"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 我校 召开 迎接 本科 教学 审核 评估 教学 单位 院长 调度会"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "共青团 新疆生产建设兵团 委员会 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "陈亮 与 赞比亚 大学 代表团 拜访 孔子 学院 总部 / 国家 汉办"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 传达 省委 《 中国共产党 问责 条例 》 辅导 报告会 精神"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 专项资金 调度会"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 、 纪良纲 带队 赴 河北 工业 大学 考察 交流"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 “ 北外 杯 ” 全国 国际 商务谈判 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 、 纪良纲 率队参加 首届 野三坡 中国 经济 论坛"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "“ 学创杯 ” 全国 大学生 创业 综合 模拟 大赛 总决赛 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "第一届 “ 京津冀 经济 与 金融 创新 发展 ” 论坛 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2016 非洲 国家 贸易 投资 研修班 结业"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行   “ 迎国庆 ” 教职工 健步 走 活动"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 迎新生   庆 国庆 ” 文艺演出"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "李继中 带队 赴 浙江 高校 学习 考察"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2016 年 重阳节 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 、 纪良纲 带队 赴 河北大学 、 河北农业大学 考察 交流"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2016 年 退休 教工 荣休 、 新教 工入 职 宣誓 和 培训 启动 仪式"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获 中国人民大学 “ 21 世纪 马克思主义 研究 协同 创新 中心 ” 授牌"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2016 级 MBA 开学典礼"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 科技厅 致函 表扬 我校 教师"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2017 年度 国家 课题 申报 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 纪良纲 到 商学院 督导 迎接 本科 教学 审核 评估 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 一问 责八 清理 ” 专项 行动 工作 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "王小江 在 第八届 绿色 财富 论坛 发布 的 报告 引发 强烈反响"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 老 教授 协会 第四次 会员 代表大会"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 我校 开展 本科 教学 校内 评估 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 校园环境 综合治理 协调会"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 学习 高等学校 预防 与 处理 学术 不端 行为 办法 活动"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 视察 新生 军训 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 双 一流 ” 规划 协调 论证会"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 等 校领导 督导 开学 第一课"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "陈亮 到 经济 管理 学院 检查指导 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2016 级 来华 留学生 开学典礼"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 2016 年 非洲 国家 贸易 投资 研修班 ” 开班 典礼"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 传达 省委 八届 十四次 全会精神 并 做 工作 部署"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2016 级 大学生 军训 结业式"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 庆祝 第 32 个 教师节 暨 表彰大会"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 在 河北省 “ 互联网 ＋ ” 大学生 创新 创业 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中央党校 薛泽洲 教授 应邀 作 干部 培训 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "南京农业大学 党委书记 左惟 来校 作 干部 培训 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委 巡视 办 巡视 专员 郄志忠 应邀 作 干部 培训 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 新学期 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2016 级 硕士 研究生 开学典礼"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校友 张健彪 向 母校 捐赠 善款"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "艺术 学院 师生 在 第八届 华北 五 省市 舞蹈 大赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 到 经管 学院 检查指导 新学期 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2016 级 大学生 开学典礼 暨 军训 动员大会"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 入选 首批 河北省 志愿 服务 培训基地"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "马振远 慰问 经济 困难 学生 家庭"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获 全国 管理决策 模拟 大赛 总决赛 特等奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 的 全国 高等 财经 院校 《 资本论 》 研究会 第 33 届 学术年会 召开"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 应用 经济学 国家 一流 学科建设 研讨会"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 河北省 “ 2015 年度 征兵 工作 先进 单位 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 法学 国家 一流 学科建设 研讨会"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 马克思主义 理论 国家 一流 学科建设 论证会"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国 商业 统计学 会 市场 调查 与 教学研究 分会 第二十七届 年会 召开"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 暑期 处级 干部 培训班"
    },
    {
        "question": "2016 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 双 一流 ” 建设 规划 论证会"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2016 年 大学生 暑期 文化 科技 卫生 “ 三下乡 ” 社会 实践 活动 出征 仪式"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 率团 访问 尼泊尔 孔子 学院"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省政府 研究室 向 我校 发来 表扬信"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "柴 振国 出席 信息技术 学院 2016 年度 学科专业 建设 研讨会"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 传达 河北省 科技 创新 大会 精神"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "李继中 带领 新任 处级 干部 赴 邱县 接受 廉政 教育 并 进行 任前 集体 廉政 谈话"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武建 奇 参加 “ 省会 青年 创业 管理 沙龙 ” 启动 仪式"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 狼牙山 五 勇士 纪念馆 、 一二九 师 司令部 旧址 爱国主义 教育 基地 揭牌"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武建 奇 出席 第二届 河北省 协同 创新 中心 联席会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 商业 经济学 会年 会 召开"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2016 京津冀 开发区 协同 创新 发展 论坛"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 四项 大学生 创新 创业 训练项目 成果 入选 全国 大学生 创新 创业 年会"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我 校党委 荣获 “ 全省 先进 基层 党组织 ” 荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 组织 师生 党员 代表 收看 建党 95 周年 庆祝大会 直播"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 为 分管 部门 和 联系 教学 单位 讲 专题 党课"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "全国人大教科文卫委员会 顾海良 委员 应邀 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 安全 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武建 奇为 马克思主义 学院 作 专题 辅导"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2016 年 迎新 工作 协调会"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 教学 工作 委员会 及 院长 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2016 届 研究生 毕业典礼 暨 学位 授予 仪式"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省政协 副 主席 边 发吉 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "申 富平 为 分管 部门 和 联系 教学 单位 讲 专题 党课"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 全国 全民 健身操 舞 大赛 河北 赛区 取得 佳绩"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2016 年 防汛 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2016 届 MBA 毕业典礼"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 十三 五 ” 学科建设 规划 征求意见 及 “ 双 一流 ” 建设 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 我校 召开 本科 教学 审核 评估 培训 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "李继中 带领 纪委 办 、 审计处 党支部 赴 西柏坡 举行 主题 党日 活动"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学习 习近平 关于 哲学 社会科学 讲话 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 落实 党风廉政 建设 “ 两个 责任 ” 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 中东欧 国际 商务 研修 学院 揭牌 成立"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国 第十一届 经济 法治 论坛 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 中心组 进一步 深化 学习 习近平 哲学 社会科学 工作 座谈会 重要讲话 精神"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "马振远 为 马克思主义 学院 全体 教师 讲 党课"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2016 届 本科生 毕业典礼"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武建 奇到 管理科学 与 工程学院 作 “ 两学 一 做 ” 学习 教育 活动 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2016 届 留学生 学位 授予 仪式 暨 毕业典礼"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 河北省 经济社会 发展 地理信息 大 数据 平台 启动"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 我校 召开 职能部门 审核 评估 工作 汇报会"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 35 岁 以下 青年 博士 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 文明办 李秀存 来校 调研 志愿 服务 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "张占平 带队 赴 齐鲁 工业 大学 考察 学习"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 带队 赴 曲阳县 精准 扶贫 点 帮扶 慰问"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省委 原 书记 叶连松 应邀 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 率队参加 河北省 商经 学会 走进 巨鹿 论坛"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北大学 来 我校 考察 交流"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2016 年 “ 三下乡 ” 暑期社会 实践 项目 评审 答辩会"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2016 年 教职工 乒乓球 团体比赛"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 暑期 辅导员 大家 访 工作 部署 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "经管 学院 代表队 在 全国 高校 商业 精英 挑战赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2016 年 继续 教育 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省工 信厅 副厅长 童 腾飞 来校 调研"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 代表 我校 在 全省 “ 两学 一 做 ” 学习 教育 座谈会 上作 交流 发言"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 传达 我省 “ 两学 一 做 ” 学习 教育 座谈会 精神"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "会计学院 代表队 在 中国 大陆 ， 中国 港澳地区 ， 中国台湾地区 大学生 会计 与 商业 管理 案例 大赛 中获 亚军"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "旅游 学院 代表队 在 第六届 “ 远华 杯 ” 全国 会展 创意 大赛 中 荣获 二等奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "阜平县 金融 工作 办公室 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 一流 学科建设 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 参加 京津冀 协同 发展 联合 创新 中心 理事会"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "留学生 赴 泰安 、 曲阜 开展 考察 学习 活动"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 第六届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 全国 总决赛 中 荣获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 非洲 国家 经贸 类 教师 研修班 结业 仪式"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青 与 附属 学校 学生 欢度 “ 六一 ”"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "刘 建平 与校 附属 幼儿园 孩子 共度 六一"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 突破性 工作 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 科技厅 副厅长 张永强 来校 调研"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 阳光 恳谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 辅导员 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 “ 全国 五一劳动 奖状 ”"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 处级 干部 培训 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "李继中 到 经管 学院 作 党风廉政 教育 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 校园 阳光 咨询 活动"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 武义 青到 数学 与 统计学 学院 督导 检查 审核 评估 准备 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 柴 振国 到 法学院 督导 检查 审核 评估 准备 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 刘 建平 到 人文学院 督导 检查 审核 评估 准备 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 李继中 到 体育 教学部 督导 检查 审核 评估 准备 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 一问 责八 清理 ” 工作 汇报会"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 留学生 在 2016 全国 高校 商业 精英 挑战赛 “ 智欣 联创 杯 ” 国际贸易 竞赛 中 获奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2016 年 同等学力 人员 申请 硕士学位 全国 统一 考试 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 纪良纲 到 艺术 学院 、 外国语 学院 、 工商管理 学院 督导 检查 审核 评估 准备 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 申 富平 到 公共 管理 学院 、 财政 税务 学院 、 经管 实验 中心 督导 检查 审核 评估 准备 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 马振远 到 计算机 中心 、 马克思主义 学院 督导 检查 审核 评估 准备 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 大学 英语 范式 教改 成果 在 全国 会议 上 成功 展示"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "美国 康博 斯韦尔 大学 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "燕山大学 调研组 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 心理健康 知识 竞赛"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "第七届 河北省 会 高校 旅游 知识 大赛 在 我校 举办"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 第五届 财务报告 分析 大赛"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "燕山大学 调研组 来校 访问"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 作风 整顿 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 留学生 “ 感知 中国 — — 走进 革命圣地 西柏坡 ” 活动"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 2016 年 教职工 排球比赛"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "各 学院 陆续 召开 征兵 工作 动员大会"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 带队 赴 河钢 集团 邯钢 公司 调研"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学习 习近平 在 哲学 社会科学 工作 座谈会 上 的 讲话 精神 暨 省级 智库 建设 方案 征求意见 研讨会"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 带队 赴 对外经济贸易大学 考察 学科建设"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 报道 我校 加强 传统 文化教育 情况"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "艺术 学院 举办 2016 届 学生 毕业 作品展"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 首届 直属 高校 教职工 足球赛 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "外国语 学院 学生 在 全国 大学生 英语 竞赛 河北 赛区 中获 特等奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 武建 奇到 管理科学 与 工程学院 督导 检查 审核 评估 准备 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 董兆伟 到 商学院 督导 检查 审核 评估 准备 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 优秀学生 表彰大会"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 处级 干部 培训 暨 “ 学习 习近平 总书记 系列 重要讲话 ” 专题 报告会"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 官方 微信 获 中国大学 新 媒体 “ 河北省 最具 影响力 高校 ” 荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 张占平 到 外语教学 部 督导 检查 审核 评估 准备 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 评估 动态 】 陈亮 到 旅游 学院 督导 检查 审核 评估 准备 工作"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 河北 出版 传媒 集团 合作 培养 研究生"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学校 战略 发展 规划 征求意见 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "澳大利亚 麦考瑞 大学 布 瑞格 副校长 一行 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北 青年报 报道 经管 学院 三名 大学生 仗义执言 先进事迹"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "媒体 关注 ： 《 中国 教育 报 》 对 我校 中东欧 国际 商务 研修 学院 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 主持 召开 2016 年 突破性 工作 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 “ 学创杯 ” 2016 全国 大学生 创业 综合 模拟 大赛 河北省 赛 获奖"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2016 年 大 数据 与 经济 管理 研讨会 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "第六届 全国 大学生 市场 调查 分析 大赛 河北 分赛区 选拔赛 在 我校 举办"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "赞比亚 大学 代表团 来校 访问"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2016 级 在职 法律硕士 开学典礼 暨 社会 导师 聘任 仪式"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2016 年 非洲 国家 经贸 类 教师 研修班 开班"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "王素 君 教授 被 聘为 河北省 文史 研究馆员"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "陈亮 出访 波兰 和 罗马尼亚 高校"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "经济 管理 学院 在 第六届 IMA 校园 管理 会计 案例 大赛 华北区 决赛 获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 参加 2016 京津冀 外国 留学生 汉语 辩论赛 河北 赛区 选拔赛"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "田学斌 做客 河北 新闻网   解读 河北 “ 去 产能 ” 政策"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 率队 赴 西南财经大学 和 江西财经大学 调研 考察"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 和 赞比亚 大学 代表团 拜访 孔子 学院 总部 / 国家 汉办"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校 党委书记 董兆伟 寄语 我校 青年 师生"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 争博 动态 】 我校 召开 教育部 第四轮 学科 评估 工作 动员会"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 纪念 “ 五四 ” 运动 系列 活动"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 带队 赴 天津 财经大学 考察 学科建设"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "波兰 华沙 维斯瓦 大学 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学生 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2016 年 科研工作 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 两学 一 做 ” 学习 教育 动员会"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 国有资产 清查工作 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "教育厅 专家组 对 我校 教育 信息化 试点 项目 进行 验收"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 第二 十一届 田径运动 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "陈亮 参加 丝绸之路 经济带 与 中国 - 中东欧 国家 合作 对接 智力 能力 研修班 对接 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 第二 十一届 科技 文化 艺术节 开幕"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 尼泊尔 研究 中心 参加 尼泊尔 总理 访华 招待会"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 教学 审核 评估 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 《 工程项目 级 管理 实训 教学 平台 》 获 国家级 著作权 登记 证书"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 申博 规划 论证会"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武建 奇 带队参加 京津冀 三校 “ 经济学 学科 协同 创新 联盟 ” 成立 大会"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 整改 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 宣传 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 田学斌 做客 燕赵 讲坛"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 学创杯 ” 2016 全国 大学生 创业 综合 模拟 大赛 总决赛 暨 师资 培训 第二次 筹备会"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "经济 管理 学院 启动 读书 月 活动"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 大学生 创业 孵化 示范园 建设 工作 专家组 来 我校 检查"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "董兆伟 传达 省委 学习 贯彻 全国 两会 会议 精神"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国 志愿 服务 联合会 副 秘书长 段桂青到 河北 志愿 服务 学院 调研"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 作风 整顿 及 “ 一问 责八 清理 ” 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "党和国家 领导人 张德江 出席 我校 赞比亚 孔子 学院 新楼 交接 和 赠书 仪式"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 省 外贸公司 签约   助力 开发 中东欧 市场"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2016 届 毕业生 双选会"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "媒体 关注 ： 我校 教授 为省 精神文明 建设 建言献策"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 中华魂 ” 主题 教育 活动 总结 表彰大会"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 河北 社会 治理 — — 德治 与 法治 理论 研讨会"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 开展 学期 初 工作 检查"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 省级 协同 创新 中心 专家 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 省 电建 一 公司 签约   助力 开发 中东欧 市场"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 报道 我校 学生 工作 督导组 情况"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 基层 党组织 书记 抓 基层 党建 工作 述职 评议会"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2016 年 研究生 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2016 年 党风廉政 建设 工作 大会"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 干部 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北省 促进 科技成果 转化 条例 》 修订 座谈会 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 一问 责八 清理 ” 专项 行动 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 校党委 全委 扩大 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 本科 教学 工作 审核 评估 动员大会"
    },
    {
        "question": "2016 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 走访 慰问 离退休 老同志"
    },
    {
        "question": "2016 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2016 年 各界人士 代表 座谈会"
    },
    {
        "question": "2016 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第三届 第六次 教职工 暨 工会 会员 代表大会"
    },
    {
        "question": "2016 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "马振远 走访 慰问 经济 困难 学生 家庭"
    },
    {
        "question": "2016 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 申博 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2016 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 除夕 慰问 一线 值班人员"
    },
    {
        "question": "2016 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2016 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 2016 年 精准 脱贫 驻村 工作 正式 启动"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 成人 学历教育 招生 工作 取得 显著成绩"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 十三 五 ” 规划 讨论会"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 河北省 地理信息 局 签订 协同 创新 中心 共建 协议"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 官方 微博 获评 “ 2015 京津冀 高校 最具 创新 价值 官方 微博 ”"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 常委 “ 三严 三实 ” 专题 民主 生活 会 召开"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 艺术 学院 绘画 教师 作品展"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 新年 音乐会"
    },
    {
        "question": "2016 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "德国 纽伦堡 青年 交响乐团 奏响 新年 交响音乐会"
    },
    {
        "question": "2016 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 出席 “ 京津冀 协同 发展 智库 ” 成立 大会"
    },
    {
        "question": "2016 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 教学 督导 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 传达 学习 赵克志 书记 讲话 精神"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "陈亮 出席 第十届 孔子 学院 大会"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 美国 培训 项目 圆满结束 ， 期间 举行 “ 河北 经贸大学 人文学院 美国 康伯斯 威尔 大学 实习 基地 ” 揭牌 仪式"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 孔子 学院 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 财经纪律 教育 培训 会"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "九三学社中央 巡视 督导组 来校 调研"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 安全 检查组 来校 检查"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2016 届 毕业生 就业 创业 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 杨勇 来校 巡视 大学 英语 四六级 考试 工作"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 争博 学科建设 研讨会"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 校党委 专题学习 会"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第一次 团代会 、 学代会"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 领导 对 河北 志愿 服务 学院 工作 作 批示"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 开展 “ 校长 特别奖 ” 获奖 教师 公开 观摩课 活动"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "申 富平 对 新入 职 教师 进行 培训"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2015 年度 “ 姚今观 教学 奖 ” 颁奖典礼"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 领导 对 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 研究 报告 作 重要批示"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "乌克兰 声乐 大师 Vladimir   Grishko 在 我校 举办 音乐会"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省委 宣讲团 在 我校 宣讲 全会精神"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 获 河北省 社科 优秀青年 专家 称号"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "全国 金融 专业学位 研究生 教学 指导 委员会 专家组 来 我校 考察"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省属 高校 大 讨论 督导组 来校 检查"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 河北省 经济社会 发展 地理信息 大 数据 平台 建设 研讨会 ”"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第一次 团代会 、 学代会 工作 筹备会"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2015 年 “ 工银 助学金 ” 发放 仪式"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 中非 友谊 知识 竞赛 中获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 京津冀 协同 发展 与 河北 转型 升级 研讨会"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "全国 国际 商务 专业学位 研究生 教学 指导 委员会 专家组 来 我校 考察"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 为 处级 干部 作 “ 三严 三实 ” 专题 辅导"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 中心组 开展 “ 解放思想 大 讨论 ” 学习 活动"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 天津 自贸区 与 河北 开放 发展 ” 座谈会"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 第四届 校园 心理剧 大赛"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 光明日报 》 对 我校 大 数据 背景 下 的 教学改革 创新 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 “ 2015 年 河北省 高校 辅导员 暑期 ‘ 大家 访 ’ 活动 先进 单位 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第一次 团代会 和 学代会 筹备工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校 党委书记 董兆伟 到 部分 处级 单位 进行 调研"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 河北省 法学会 财税 法学 研究会 成立 大会 暨 2015 年 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 河北省 法学会 经济法学 研究会 、 省 法学会 世界贸易组织 法 研究会 2015 年 年 会 暨 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 德孝 音乐 故事会 》 来 我校 开讲"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 财务 巡视 整改 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 组织 开展 留学生 “ 一带 一路 ” 教学活动"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "中国 税收 教育 研究会 2015 年 年 会 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 志愿者 骨干 培训班 开班 仪式 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 对 我校 本科 教学 “ 校长 特别奖 ” 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 理论 中心组 开展 党规 党纪 学习 活动"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "第十九届 现代 会计 理论 与 实务 研讨会 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 教科文卫 工会 直属 高校 教职工 “ 索牌 ” 杯 羽毛球 团体比赛 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 京津冀 协同 创新 与 现代农业 发展 专家 座谈会"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 阳光 恳谈会"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 十三 五 ” 规划 编制工作 动员会"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 解放思想 大 讨论 动员大会"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 教学 基本 状态 数据 采集 工作 布置 会"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 把 纪律 和 规矩 挺 在 前面 ” 试点工作 和 巡视 整改 落实工作 动员大会"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表队 荣获 全国 BIM 算量 大赛 团体 二等奖"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 光明日报 》 报道 我校 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 情况"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 石家庄 驻石 高校 创新 创意 创业 成果展 巡展"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "尼泊尔 加德满都 大学 副校长 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 纪念 抗日战争 暨 世界反法西斯战争 胜利 70 周年 文艺演出"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 重阳节 座谈会"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2015 级 大学生 军训 成果 汇报 表演"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 辅导员 暑期 “ 大家 访 ” 活动 交流会"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 亚美尼亚 投资 与 技术转让 研修班 结业式"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 法 哲学 研究会 成立 大会 暨 中国 法治 实践 学派 学术论坛 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 柴 振国 等 两位 专家 被 聘任 为 河北省政府 法律顾问 、 法制 专家 咨询 委员"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 科研工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 迎新生   庆 国庆 ” 文艺晚会"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2015 年 非洲 贸易 投资 研修班 结业典礼"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 第二批 处级 干部 培训 圆满结束"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 退休 教工 荣休 、 新 教师 入职 宣誓 和 培训 启动 仪式"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "共青团 新疆维吾尔自治区 委员会 向 我校 发来 感谢信"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 三严 三实 ” 专题 教育 辅导 报告会"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 处置 不 合格 党员 工作 布置 会"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 京津 高校 联合 成立 “ 京津冀 协同 发展 联合 创新 中心 ”"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2015 级 来华 留学生 开学典礼"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 校党委 中心组 集体 学习 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学科建设 推进 会"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 日报 》 报道 京津冀 协同 发展 联合 创新 中心 成立"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "美国 芝加哥 康考 迪亚 大学 副校长 一行 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "团省委 副 书记 柴宝良 一行 到 我校 调研"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 侯彦利 老师 荣获 “ 优秀 挂职 团干部 ” 称号"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 师生 编写 抗战 纪念 文集 《 行行 复行行 》 并 被 多家 媒体报道"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2015 级 大学生 开学典礼 暨 军训 动员大会"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2015 级 研究生 开学典礼"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 校园 安全 大 检查 工作 部署 会"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2015 年 非洲 国家 贸易 投资 研修班 开班"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 武义 青等 三位 专家 被 聘任 为 河北省政府 参事"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 纪念 教师节 31 周年 暨 校长 特别奖 表彰会"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行仪式 欢送 2015 年 应征入伍 大学生"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 河北省 商业 经济学 会 2015 年 年 会"
    },
    {
        "question": "2015 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 日报 》 对 我校 与 石家庄 高新区 共建 科技 金融 实验室 情况 进行 报道"
    },
    {
        "question": "2015 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校 党委书记 王莹 率团 访问 澳大利亚 、 新西兰 高校"
    },
    {
        "question": "2015 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2015 届 MBA 毕业典礼"
    },
    {
        "question": "2015 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 出席 我校 援助 库尔勒 青年干部 培训 项目 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2015 年 07 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 法学 期刊 与 全面 推进 依法治国 ” 研讨会"
    },
    {
        "question": "2015 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 暑期 处级 干部 培训班"
    },
    {
        "question": "2015 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 率团 访问 日本 、 新加坡 高校"
    },
    {
        "question": "2015 年 08 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 承办 2015 年 亚美尼亚 投资 与 技术转让 研修班"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 走访 慰问 抗战 期间 及 以前 参加 革命 工作 的 离休干部"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 大学生 士兵 先进事迹 报告会"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 严以 修身 ” 专题 辅导 报告会"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 德治 与 法治 协同 创新 中心 文献 信息 资源 服务 推介会"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 考勤 管理工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 应邀参加 西南财经大学 90 周年 校庆"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2015 届 大学生 毕业典礼"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2015 届 研究生 毕业典礼 暨 学位 授予 仪式"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2015 年 教职工 乒乓球 团体比赛"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2015 年 防汛 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 党风廉政 教育 大会"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获 全国 大学生 心理健康 教育 工作 优秀 机构 荣誉称号"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 中国人民大学 签署 学科建设 与 人才培养 协议"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 科技 金融 实验室 揭牌 仪式"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "财政 科技 资金 效率 优化 研讨会 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 财务 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 大学生 参军入伍 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 非洲 国家 经贸 教师 研修班 结业典礼"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省属 高校 “ 三严 三实 ” 专题 教育 调研组 来 我校 调研"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 毕业生 学位 评定 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "研究生 学院 召开 法律硕士 综合 改革 试点 校内 评估 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "美国 康博斯 威尔 大学 副校长 一行 来访"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 艺术 学院 举办 2015 届 毕业 作品展"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 日报 》 报道 我校 大学生 创客 事迹"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 中外合作 办学 项目 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 京津冀 食品安全 协同 治理 体系 建设 ” 研讨会"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "北京 “ 心灵 之声 ” 残疾人 艺术团 来 我校 演出"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 的 “ 人民 建议 ” 获 省委 领导批示"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 毕业生 离校 暨 大学生 征兵 工作 部署 会"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2015 年 继续 教育 暨 自考 “ 双本 ” 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校党委 常委 陈亮 与 校 附属 幼儿园 孩子 共度 “ 六一 ”"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 加快 京津冀 城市群 建设 ” 专家 座谈会"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 财务 工作 暨 申报 2016 年度 项目 预算 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 阳光 恳谈会"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 代表团 访问 美国 、 加拿大 高校"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 “ 三严 三实 ” 专题 教育 正式 启动"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "非洲 国家 经贸 教师 研修班 开班"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学生 表彰大会"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学科建设 座谈会"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 产学研 工作 推进 会"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 校园 阳光 咨询 活动"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 “ 河北省 五一劳动 奖状 ”"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 2015 全国 大学生 演讲比赛 中获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 安全 管理工作 座谈会"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 第六届 大学生 “ 自强 之星 ” 评选 结果 揭晓"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武义 青到 经济 管理 实验 中心 等 单位 开展 专题 调研"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2015 年 本科 教学 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 河北 日报 》 报道 我校 工商管理 学院 践行 核心 价值观 活动"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 报道 我校 学生 创业 先进典型"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "《 中国 教育 报 》 报道 我校 法律 诊所 服务 群众 事迹"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 主办 依法治国 与 以 德治国 相结合 全国 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 “ 四进 四信 ” 活动 启动 仪式"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2015 年 党风廉政 建设 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 《 国际 商务 管理 》 课程 观摩 研讨会"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 访问 南非 、 赞比亚 高校"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 第二十届 田径运动 会 开幕"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 第二十届 田径运动 会 闭幕"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 学位办 检查 我校 专硕 实践 基地 建设"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 驻 尼泊尔 孔子 学院 师生 安全 归国"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 第二十届 科技 文化 艺术节 开幕式 暨 “ 挑战杯 ” 颁奖典礼"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "宁夏 、 内蒙古 校友 分会 筹建 组 代表 回访 母校"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "台湾大学 财金 系主任 黄达业 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 和 石家庄市 地税局 共建 税收 教育 基地"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 2015 年 “ 读书 月 ” 活动 正式 启动"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 入选 一项 全国 高校 思政课 教学方法 改革 项目"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第 20 届 科研 大会"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "2015 全国 “ 百名 法学家 百场 报告会 ” 河北 首场 报告会 在 我校 举行"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学科建设 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学生 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2015 级 在职 法律硕士 开学典礼"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 、 省军区 高校学生 军训 检查 评估 组 来校 检查"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 澳大利亚 新南威尔士 大学 签署 学分 认可 协议"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 被 评为 2014 年度 河北省 学校 安全 稳定 工作 先进集体"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 关工委 受到 省 教育厅 表彰"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 法律硕士 教学 案例 获评 国家 优秀 案例"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2015 年 研究生 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 建立健全 师德 建设 长效机制 座谈会"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "师生 共植 银杏树   美化 校园 添 新绿"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2015 届 毕业生 校园 双选会"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 “ 中华魂 ” 主题 教育 活动 总结 表彰大会"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 与 中国人民大学 食品安全 治理 协同 创新 中心 签署 合作 框架 协议"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 2014 年度 河北省 国际 教育 交流 先进集体 称号"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 首届 网络 3 · 15 晚会 在 我校 举办"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 核查组 到 我校 检查指导 工作"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "经济 管理 学院 启动 “ 社会主义 核心 价值观 主题 宣传 月 ” 活动"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 本学期 第一次 教学 院长 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "生物科学 与 工程学院 开展 师德 学风 建设 年 活动"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 理论 中心组 学习 扩大 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2015 年 教职工 象棋 团体比赛"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "经济 管理 学院 开展 3.23 “ 警醒 日 ” 主题 教育 活动"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "纪良纲 向 图书馆 捐赠 藏书"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "企业 运营 仿真 中心 获批 国家级 虚拟 实验教学 中心"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 与 工商银行 河北 分行 举行 合作 签约 仪式"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 科研工作 研讨会"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第三届 第五次 教职工 暨 工会 会员 代表大会"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "【 视频 】 我校 第三届 第五次 教职工 暨 工会 会员 代表大会 隆重召开"
    },
    {
        "question": "2015 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "马振远 走访 慰问 经济 困难 学生 家庭"
    },
    {
        "question": "2015 年 02 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 看望 慰问 春节 在 岗 干部职工"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 处级 干部 大会"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省政府 研究室 向 我校 发来 表扬信"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 2014 年度 河北省 内部 审计 先进 单位 称号"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 河北省 首届 环保 论文 评选 中 喜获 佳绩"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获批 一项 国家 软科学 项目"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 2014 年度 全省 教育 考试 系统 先进集体 称号"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 2015 年 专家 座谈会"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 教师 黄君辉 在 首届 全国 水粉画 大展 上 获奖"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 校党委 全委会"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "校领导 走访 慰问 离退休 老同志"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "国家外国专家局 领导 莅临 我校 指导 工作"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 教学 工作 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "美国 芝加哥 康考 迪亚 大学 代表团 访问 我校"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 “ 五洲 共 此时 ” 第二届 中外 学子 新年 文艺晚会"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 学位 评定 委员会 会议"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 学生处 被 认定 为 河北省 人文 关怀 和 心理 疏导 示范点"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 迎新年 歌舞晚会"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举行 2015 年 各界人士 代表 迎新春 茶话会"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 “ 三下乡 ” 社会 实践 活动 中 再创 佳绩"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "省 教育厅 安全 检查组 莅临 我校 检查指导 工作"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 演讲 与 口才 学 研究会 成立 大会 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 在 河北省 第六届 大中学生 武术比赛 中 取得 佳绩"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "马振远 在 河北省 学生 资助 工作 会议 上作 典型 发言"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 扶贫帮困 “ 春雨 行动 ” 工作 部署 会"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 召开 第三次 研究生 思想 政治 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 举办 首期 部门 档案 管理员 操作 培训班"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "河北省 外国 专家局 领导 莅临 我校 考察"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 成人 学历教育 招生 工作 取得 显著成绩"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "武建 奇 一行 到 兄弟 院校 对标 学习"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 荣获 第八届 “ 全国 数字 艺术设计 大赛 ” 银奖"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 什么 新闻 ？",
        "answer": "我校 获 “ 韬奋 杯 ” 首届 全国 大学生 出版 创意 大赛 三等奖"
    },
        {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国际 视野 下 中国 居民 人均 可 支配 收入 的 新进展"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 可 持续 发展 的 经济 政策"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 双重 叙事 进程 与 中国 古典文学 名著 外译"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： ​我校 第 75 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 人工智能 生成 内容 的 著作权 保护 问题"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 溯 古观 今   — 中国 社会 发展 、 经济 、 文化 与 外交 变迁"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 变局 下 的 国际法 范式 转换"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： “ 公私 协力 ” 传统 与 中国 近代 福利 国家 的 起源"
    },
    {
        "question": "2024 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 全面落实 合规 管理 建设 是 公立医院 高质量 发展 的 必由之路"
    },
    {
        "question": "2024 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第 105 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 预告"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 聚焦 三个 贴近 ， 撰写 好 决策 咨询 报告"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 项目 中华文化 外译 探究"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 基金项目 选题 与 论证"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 学习 公司法 的 几点 建议"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 从严 政策 下 的 行贿 犯罪 及其 协调 适用"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 双重 差分法 的 实证 分析"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 基于 高阶 特征 交互 的 在线 广告 点击率 预估 模型"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： Inter - cultural   differences   跨 文化差异"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法学 学科 国家级 课题 选题 与 论证"
    },
    {
        "question": "2024 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 中央文献 译介 与 传播 研究"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法学 的 跨界 研究 - 以 明星 涉嫌 逃税 案为 切入点"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 以 李某 A   ( 一审 原告 ) 上诉 李某 继承 案为例 详解 举证责任 纠纷"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 环境 规制 、 ESG 表现 与 投资者 利益 保护 - 基于 股价 崩盘 风险 的 视角"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新 媒体 时代 中国 传统 文化 的 价值 建构 与 传播"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 大 语言 模型 ChatGPT 及其 行业 应用"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 音乐创作 漫谈"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 学术研究 的 原创性 与 规范性"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 全球 金融 不确定性 测度 ： 高阶 矩 视角"
    },
    {
        "question": "2023 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法律 上 的 “ 知道 ” “ 应当 知道 ” “ 明知 ” 是 什么 意思 ？"
    },
    {
        "question": "2023 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 城镇 家庭 住房 消费 研究"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 主要 粮食作物 天气 指数 保险 研究 与 实践"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法治 中国 示范区 建设"
    },
    {
        "question": "2023 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 纪检监察 基础理论 及其 学科建设"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 反倾销 政策 的 影响 因素 ： 利益 、 互动 和 制度"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 产业 结构调整 对 城市 PM2.5 的 影响 机理"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 经济学 论文 的 选题 与 写作 — — 基于 双重 差分法 的 经验 研究"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 自贸 试验区 建设 与 企业 绿色 技术创新"
    },
    {
        "question": "2023 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 资产 市场 崩溃 中 的 投资 行为 — — 一项 实验 研究"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 优秀 外国专家 书屋 系列 活动 之 滹沱 书香 — — 经典 文学 著作 解读"
    },
    {
        "question": "2023 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 科研 选题 与 申报"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 在 技术理性 与 法学 之间 — — 交错 时 空中 的 法律 立场"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 清代 审级 制度 研究 — — 以 刑案 为 中心"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 美 西方 对 俄 制裁 中 的 跨国公司"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 外国专家 书屋 系列 活动 之 滹沱 书香 — 云游 中国"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 农产品 消费 偏好 调查 研究 方法 与 实施"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 公共 规制 如何 有效 ？"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 税法 创新 — — 如何 规范 财富 积累 机制 ？"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法律 文献检索 与 写作 初探"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 治理 语境 下 政府 间 财政 关系 的 演进 与 革新"
    },
    {
        "question": "2023 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 互联网 司法 的 正义 体系"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 语言 服务业 发展 与 复合型 语言 服务 人才培养"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 微观 调查 数据 在 经济 研究 中 的 应用"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国际 物流 在 国际贸易 中 的 基础 作用 分析"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 农业 保险 是否 能够 促进 农业 合作社 的 存续 ？"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 外国专家 书屋 系列 活动 之 滹沱 书香 — 现代 教育 精析"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 传统 商业 企业 如何 创新 转型 — — 服务 主导 逻辑 的 价值 共创 平台 网络 构建"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 涉外 法治 人才培养 需要 厘清 的 几个 问题"
    },
    {
        "question": "2023 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 环境 法学 视野 下 的 生物 安全 法治"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 欧美 竞争 政策 与 法律 发展 的 新 趋向"
    },
    {
        "question": "2023 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 改革开放 以来 中国 行政法学 的 理论 谱系"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 申报 国家 社科 基金项目 的 几点 体会"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 艺术类 课题 的 撰写 与 申报"
    },
    {
        "question": "2022 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： “ 两创 ” 思维 下 中国 传统 戏曲 的 现代 转型"
    },
    {
        "question": "2023 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： Intercultural   communication   today"
    },
    {
        "question": "2023 年 02 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 企业 品牌 塑造 、 产品 定位 战略 与 国际 市场 开发"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 河北省 “ 百名 法学家 百场 报告会 ” — — 新 时代 法学 教育 改革 发展 的 目标 和 任务"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国际 商事 争议 解决 的 新 发展"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 我国 民法典 对 市场经济 关系 的 调整"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： “ 法律 + 科技 ” 的 交叉 研究 和 学科建设"
    },
    {
        "question": "2023 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 河北省 “ 百名 法学家 百场 报告会 ” （ 第三场 ） — — 法治 中国 建设 中 应当 处理 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 商标法 的 结构 与 特征"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 期刊 发展 现状及 趋势 分析"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 优秀 传统 文化 与 视听 新 媒体 传播"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 课题 申报 相关 思考"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 电子科技 大学 的 美育 实践"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 语言 服务业 发展 与 复合型 语言 服务 人才培养"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 以 文化 自信 自强 铸就 中国 文化 新 辉煌"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 反垄断法 修订 重点 解析"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 1978 年 以来 的 中国 当代艺术"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： Virtual   Tour   of   China"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 文以载道 — — 国际 商务 与 国际贸易 学 研究生 的 学术 门径 漫谈"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 纵向 垄断 协议 安全 港 制度 中 的 问题"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 海外 市场 的 开发 与 维护"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国际法 与 逻辑学"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 产业 集聚 空间 格局 演变 及其 对 经济 高质量 发展 的 影响"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 如何 撰写 决策 咨询 报告"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 面向 翻译 的 术语 研究 — — 理论 、 能力 与 选题"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 基金 课题 申报 的 几点 体会"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 经济学 实证 论文 的 选题 与 写作 的 几点 思考"
    },
    {
        "question": "2022 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 案例 研究 与 理论 构建 的 一些 思考"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 数字 平台 的 历史 演进 、 功能定位 及 关系 解剖"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 高层次 课题 申报 经验 与 技巧"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 全球化 情境 下 中国 企业 国际化 经营 问题"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法学 学术 写作 的 选题 与 架构"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法律 与 经济学 的 融合 — — 历史 与 逻辑 的 解读"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 中国 管理科学 的 前世 今生"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 好 的 规划 — — 编制 与 实施 中 的 困局 与 破局"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 因果 推断 模型 在 城市 工资 溢价 研究 中 的 应用"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 河北 走向 碳中 和 进程 中 的 关键问题"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 生存 分析 及其 在 经济 研究 中 的 应用"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新 文科 建设 背景 下 的 国际 文化 旅游 产业 学院 建设"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： “ 一带 一路 ” 倡议 下 的 中国 - 塞尔维亚 经贸合作"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 合理 引入 同行 评议   促进 学术期刊 高质量 发展"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 加快 构建 绿色 低碳 的 现代 产业 体系"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 平台 经济 下 信息 分享 与 渠道 竞合 策略"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 惩罚 的 尺度 和 算法 — — 重新 理解 罪刑 相适应 和 比例 原则"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 十四五 期间 推进 京津冀 协同 发展 的 途径 探索"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 知识 与 创新"
    },
    {
        "question": "2022 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： How   to   write   an   empirical   paper ?"
    },
    {
        "question": "2022 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新 基建 战略 ： 政策 与 文献 回顾"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 社会 计算 前沿 探索 与 新型 智库 建设 浅析"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 项目 申报 与 论文 写作 — — 选题 、 论证 与 模型 构建"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 决策 研究 的 思路 与 实践"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 项目 申报 书 撰写"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 世界 经济 地理 格局 演变 与 海南 自由贸易 港 建设"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 推进 河北省 现代 商贸 物流业 高质量 发展"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 企业 国际化 经营 战略 的 再 思考"
    },
    {
        "question": "2022 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新 时代 中国 舆论 学 的 源流 、 嬗变 与 前瞻"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 经济学 定量 研究 中 的 科学 方法 体系"
    },
    {
        "question": "2022 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 农业 产业布局 对 畜禽 养殖 污染 治理 的 影响 — — 基于 种养 结合 视角"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 学术 发展 与 学者 成长"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 贸易 限制 措施 对 政策 实施 国有 何 影响 — — 来自 中国 对 澳大利亚 大麦 反倾销 的 ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 区块 链 技术 原理 与 数字 贸易 规则"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 战略性 新兴产业 融资 担保 的 创新 激励 效应 — — 基于 担保 风险 补偿 试点 的 证据"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 中国 新型 文化 空间 构建 研究 一一 以 河西走廊 为例"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 用户 个人 特质 对 理财 类 知识 付费 意愿 的 影响 研究"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 货币 与 财政 关系 — — 现代 货币 理论 与 主流 经济学"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 中国 法律 方法论 研究 四十年"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： The   Extent   of   Internal   Control   Audits   and   Financial   Reporting   Quali ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 风险 资本 的 退出 压力 与 风险 退出 — — 董事会 视角"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 金融 专硕 研究生 指导 与 学位 论文 写作"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 正确认识 和 把握 共同富裕 理论"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 人工智能 技术 及其 在 教育 中 的 应用"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 跨境 并购 、 研发 国际化 与 企业 研发 效率 提升"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 红色 视觉 设计 的 创作 路径 与 价值 意蕴"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 科研 写作 与 时间 规划"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 翻译 大家 许渊冲 — — 贡献 与 局限"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 学术 与 决策"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 远方 . 栖居 . 心灵 — — 旅游 的 哲学 观照"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新 文科 背景 下 的 国际 传播 与 语言 服务"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 申报 与 评审 — — 谈 如何 撰写 基金项目 书"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 金融法 修改 热点问题 研究"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 践行 生物 安全法 ， 筑牢 安全 底线"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 语料库 与 政治 文献 日译 研究"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 发现 《 亮剑 》 里 的 领导力 和 执行力"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 学术论文 选题 、 写作 与 发表 的 逻辑 分析"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 学术论文 的 选题 、 写作 及 规范"
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： Workshop   title   How   to   publish   English   journal   articles   in   the   human ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： Fiducial   marginal   likelihood - based   variable   selection   for   high - dime ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： On   the   unitary   equivalence   of   operators   acting   on   reproducing   kerne ..."
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 中欧 与 中东欧 人力 资源管理 的 实践"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 税收 学术论文 的 选题 与 写作"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 语言 服务 助力 双 一流 建设"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 组织 中 领导 正念 研究 — — 基于 中国 传统 文化 视角 的 分析"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 做 研究 那些 事儿 ， 毕业 师姐 有话 说"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 法律 实证 研究 的 重要 支撑"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 基于 资政 咨询 的 智库 研究 探讨 — — 方法 与 实务"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 数字 法治 的 进度 与 限度 — — 对 数字 技术 应用 的 批判 与 反思"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 铸牢 中华民族 共同体 意识 与 国家 治理 现代化 的 互构 逻辑"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 高层次 课题 申报 论证 的 经验 与 体会"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 健康 老龄化 视域 下 农村 社区 老年人 照护 的 社会 资本 整合 及 推进 路径"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 网络化 治理 与 社会 网络分析 — — 方法 与 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 管理学 研究 基本 范式 与 基金项目 申请"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 政府 引导 基金 对 企业 创新 的 影响 研究   — — 基于 风险投资 机构 异质性 视角"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： “ 一带 一路 ” 倡议 下 的 中塞 经贸合作"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 互联网 平台 中 的 商务 分析 和 运营 分析"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 全国 “ 两会 ” 精神 专题学习 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2022 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 社科 研究 的 逻辑设计"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 对 学术论文 选题 的 几点 思考"
    },
    {
        "question": "2022 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 巩固 脱贫 成果 与 乡村 振兴 有效 衔接 的 公共政策 议题"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 2021 年度 国家级 项目 立项 情况 分析"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 农产品 批发市场 — — 演进 、 展望 与 调研 挑战"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 未来 设计 的 文学性 — 艺术性 — 哲学 性"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 业绩 承诺 的 签订 对 新创 企业 战略 变革 的 影响 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 聚焦 前沿 ， 繁荣 学术 — — 2021 年 经济 类 期刊 关注 的 选题"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 探讨 公允 价值 会计 的 相关性 和 可靠性"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新 发展 格局 下 中国 特色 现代 流通 体系 建设"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 入世 二十周年 中国 开放政策 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 入世 20 年 与 中国 外贸 发展 — — 来自 企业 视角 的 观察"
    },
    {
        "question": "2021 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 用地 政策 之变"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 城乡 关系 变化 与 乡村 旅游 功能"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 官员 交流 视角 下 环境 规制 对 企业 创新 的 影响 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： OLG 模型 原理 及 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 自动化 技术 对 企业 人力资本 结构 的 影响 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 质性 研究 方法 在 旅游 研究 中 的 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 信仰 的 力量"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 分布式 学习 与 优化"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 科技 大 数据 理论 与 技术 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： CEO 激励 、 投资决策 与 企业 价值 — — 理论 与 试验 证据"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 群体 智能 演化 与 优化"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 地方 高校 一流 专业 与 一流 课程 建设"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 基金 课题 申请 的 几点 认识"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 财政 与 共同富裕"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家自然科学基金 项目 申报 经验 分享 与 交流"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 数学 建模 中 的 统计分析 方法"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 结构 方程 基础 与 AMOS 操作"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 激励机制 如何 影响 CEO 投资决策 与 公司 价值 ？ — — 基于 实验 经济学 的 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 禁止 长期 资产 减值 转回 是否 会 影响 公司 创新 ？ — — 来自 中国 的 准 实验 证据"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 大国 战略 — — “ 人类 命运 共同体 ” 的 精神 现象学 思考"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 基金项目 申报 技巧 与 策略"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 大 流行 风险管理 — — 资源 应急 计划 和 分配"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 宗教信仰 、 时间 偏好 与 金融 素养"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 迈向 共同富裕 的 路径 选择"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 高铁 条件 下 京津冀 区域 旅游 效率 分析 及 协同 提升 路径 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 学术研究 、 科研 动力 与 项目 申报 分享 — — 我 的 学术 成长 所悟"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 区际 生态 补偿 机制 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 战略 视角 财报 分析 — — 理论 框架 与 案例 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 嵌入 碳 排放 的 集成 预算 管理 建模 思路 与 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 向 华为 学 财务管理"
    },
    {
        "question": "2021 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 平台 型 企业 的 网络 效应 及 竞争 策略"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 强制执行 中 的 实体 和 程序 交叉 - 以 第三 人 的 保护 为例"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 中国 征地 模式 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 一类 分段 光滑 线性系统 的 极限 环 分支"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 两面 美国 — — 关于 美国 过去 、 现在 与 未来 的 简要 看法"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 从 “ 基石 ” 到 “ 顶石 ” — — 翻译 硕士 （ MTI ） 教育 理念 与 实践"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 工程 管理 类 论文 选题 、 写作 及 投稿 技巧"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新 行政处罚法 解析 与 适用"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 空间 计量 模型 在 实证 研究 中 的 选择 与 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 关于 跨期 消费 决策 的 实验 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： Story   Telling   in   Academic   Writing       如何 在 学术论文 里 讲故事"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 项目 计划书 的 写作 逻辑 与 SSCI 论文 写作 经验 分享"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 复合 算子 与 不变 子 空间 问题"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 科学 与 科学 精神 — — 近代 百年 科技 思想 的 回顾 与 反思"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 课题 申请 逻辑"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 二手 数据 在 实证 研究 的 应用 — — 以 国际 商务 为例"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 西柏坡 精神 的 历史 意义 和 时代 价值"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 基于 生成 对抗 神经网络 的 图像识别"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 哲学 治疗 ： 历史 与 现实 的 思考"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 文本 大 数据挖掘 与 分析"
    },
    {
        "question": "2021 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 《 民法典 》 请求权 要件 框架 下 的 民事诉讼 智能 裁判"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 美国 在 数字 金融 领域 的 战略 企图 及其 应对"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 北京 奥运会 和 冬奥会 的 法律 实践"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 民法典 物权 编 重要 制度 解读"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 数字 经济 中 的 价值 挖掘"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： MTI 翻译 实践 报告 学位 论文 选题 与 写作方法"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 生产性 服务 发展 与 我国 制造业 升级"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 儒家文化 、 道德 提示 与 礼物 交换"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 机构 传播 ： 概念 、 意义 及 实践"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国际 国内 碳 市场 发展 现状及 展望"
    },
    {
        "question": "2021 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 漫谈 声乐 学习"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 国家 社科 后期 资助 项目 申报 的 经验 分享"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新闻 传播学 CSSCI 期刊论文 写作 及 发表 经验谈"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 土地利用 变化 和 政策 实施 对于 我国 耕地 质量 的 影响"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 经济学 论文 写作 及 投稿 注意事项"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 社会科学 领域 计算 思维 及 分析方法 的 应用 与 探索"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 近年来 俄罗斯 的 中东欧 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 全球 无线 漫游 服务 eduroam 理念 、 技术 及运维"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 基于 多源 数据 和 机器 学习 方法 的 社会 经济 数据 空间 化 模拟"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 孤子 分子 基础"
    },
    {
        "question": "2021 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： iABCD 下 区块 链 的 应用逻辑 与 发展趋势"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 项目 计划书 的 写作 逻辑 与 写作 经验 分享"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 社会科学 中 的 案例 研究"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 大 数据 时代 智能 会计 的 发展趋势"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 文献 综述 及 文献 综述 工具 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 德治 与 法治 关系 的 理论 与 实践"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 副 干酪 乳 杆菌 N1115 开发 与 产业化"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 建党 百年     十四五 财税 改革 面临 的 机遇 与 挑战"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： SCI / SSCI 论文 的 写作 与 发表"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 视觉 设计 的 时代 新 范型"
    },
    {
        "question": "2021 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 校园网 主页 “ 学术 动态 ” 栏目 内容 变更 通知"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 数学 与 统计学 学院 邀请 武汉大学 博士生 导师 王茂发 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北省 政协 研究室 主任 余育国 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 ​ 公共 管理 学院 邀请 河北农业大学 张蓬涛 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 新 农村 发展 研究 中心 邀请 华中农业大学 刘 西川 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 68 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社会科学院 大学 孙远 教授 来 我校 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 新闻 传播 研究 的 创新 路径"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 如何 做 有趣 的 量化 社会科学 研究 ？ 选题 、 写作 与 发表"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 中国式 创新"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学术报告 ： 基于 温湿度 控制 的 果蔬 热风 干燥 技术 及 应用"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 宁波 诺丁汉大学 富萍萍 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 28 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 中国社会科学院 陈志刚 研究员 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 全国 市长 研修 学院 徐振强 研究员 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 《 红旗 文稿 》 张少义 副 编审 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 ​ 社会 治理 研究所 邀请 广西 财经学院 副研究员 王彤作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 中央美术学院 吕胜中 教授 赴 武强 考查 并 做 学术交流 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 神州 顺利 办 联合 创始人 刘建龙作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 河北师范大学 丁疆辉 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 同济大学 刘强 教授 来 我校 新 财经 通识 教育 大讲堂 作 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有程 瑞芳 、 马莹 在 “ 新 财经 通识 教育 大讲堂 — — 会计 知 行 大讲堂 ” 作 报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 河北师范大学 王春玲 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 河北大学 商建辉 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 新 财经 通识 教育 大讲堂 第四 讲 开讲 — — 清华大学 方 朝晖 教授 与 我校 师生 共同 探讨 中西文 ..."
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 、 学报 编辑部 邀请 上海师范大学 博士生 导师 何云峰 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 厦门大学 常青 松 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 西南 交通 大学 石磊 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 法学院 副教授 姚海放 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 中央电视台 纪录片 项目 导演 杨小虎作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 、 外国语 学院 邀请 武占江 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 西柏坡 纪念馆 研究部 主任 康彦新 做 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 26 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 南开大学 博士生 导师 邹兵 建作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北 科技 大学 王伟滨 博士 应邀 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 课程 思政 教学 观摩 ” 经贸 行思 教学 沙龙"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 上海交通大学 杜保瑞 教授 做客 新 财经 通识 教育 大讲堂"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 ​ 武义 青为 财政 税务 学院 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 27 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 67 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 北京航空航天大学 法学院 王锴 教授 来校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 举办 《 条码 知识 普及 与 GS1 在 冷链 物流 信息系统 中 的 应用 》 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 对外经济贸易大学 商学院 叶 陈刚 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 25 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 美国 德克萨斯 大学 吴思斌 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中央财经 大学 李建军 教授 作 国家级 一流 本科专业 建设 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 北京大学 马克思主义 学院 副 院长 陈培永作 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 ​ 我校 举行 第 66 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中央民族大学 张步峰 教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 河北省 社科院 颜廷标 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 ​ 管理科学 与 工程学院 邀请 东南大学 赵林度 教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 中央党校 博士生 导师 胡振 樑 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 教师 参加 河北省 高端 会计 人才 第五次 联合 大 集训"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 65 期 经贸 青教 Seminar"
    },
    {
        "question": "2021 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 承办 河北省 高等学校 旅游 类 教学 指导 委员会 第三次 全体会议 暨 一流 专业 建设 研讨会"
    },
    {
        "question": "2021 年 02 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财税 学院 邀请 中国人民大学 吕冰洋 教授 对 国家 课题 申报 书 进行 指导"
    },
    {
        "question": "2021 年 02 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 新 农村 发展 研究 中心 邀请 中国农业大学 白军 飞 教授 对 国家 课题 申报 书 进行 指导"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 、 学报 编辑部 邀请 中国人民大学 书报 资料 中心 应用 经济学 执行 主编 万晓琼作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 河北 工业 大学 刘歆 副教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 24 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2021 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财税 学院 邀请 中国 税务 杂志社 《 税务 研究 》 编辑 于 嘉音 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 22 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 北京 布 科思 公司 CEO 谢传泉 为 “ 智慧 物流 ” 实验班 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 青年 合作 钢琴家 、 青年 作曲家 王 宇航 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 中建 科工 集团 河北 公司 董事长 钱焕作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 沈阳 建筑 大学 李丽红 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 南京大学 法学院 副 院长 彭岳 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 邀请 《 科技进步 与 对策 》 高 建平 副主编 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 23 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 中南财经政法大学 案例 中心 副 主任 郑耀洲 副教授 作 专题报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 邀请 《 科学学 与 科学技术 管理 》 孙兰作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 付立庆 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中山大学 金融 学院 彭涛 老师 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 联通 ( 雄安 ) 产业 互联网 研究院 陈灿强 副 院长 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西南政法大学 民商法 学院 黄家 镇 教授 来 我校 作 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 研究员 王忠来 我校 座 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 国家 检查官 学院 郭云忠 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 承办 河北省 商业 经济学 会 学术会议 “ 双循环 ” 新 发展 格局 下自贸 试验区 建设 学术 ..."
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 清华大学 褚宏睿 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 承办 河北省 法学 研究生 教育 指导 委员会 换届 大会 暨 第二届 河北省 研究生 法律文书 ..."
    },
    {
        "question": "2020 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 新 农村 发展 研究 中心 、 地理信息 大 数据 平台 邀请 农业 经济 问题 杂志社 吕新业 研究员 来 我 ..."
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 承办 河北省 商业 经济学 会 2020 年 年 会"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 21 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 北京第二外国语学院 王金伟 副教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 河北省 扶贫办 副 主任 王 留根 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 天津 财经大学 吴娜 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 浙江大学 陈红民 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 河钢 集团 供应链 管理 有限公司 副总经理 李峰辉 做 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 河钢 集团 投资 控股 有限公司 总经理 王陇 刚作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 河北 建投 集团 财务管理 部正 高级 会计师 张旭 蕾 博士 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 涂永前 教授 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 谢 波峰 博士 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 北京师范大学 张伦 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 山东 财经大学 金融 学院 院长 彭红枫 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 邀请 河北 工业 大学 梁林 研究员 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 天津大学 赵瑞清 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 河北省 财政厅 条法 处处 长葛 大海 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 刘泽权 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 湖南师范大学 法学院 国际法 研究所 所长 黄文旭 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 四川大学 刘权辉 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 承办 全国 高校 贸易 经济 教学 研究会 学术会议"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 20 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 河北省 宏观经济 学会 会长 李岚 研究员 作 专题报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 麻宝斌 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西南政法大学 副校长 岳彩申 教授 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西北 政法大学 强力 教授 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 徐孟洲 教授 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 吕楠 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国政法大学 王卫国 教授 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 南京大学 揣小伟 教授 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北省 自然资源 利用 规划院 院长 李金 鹿作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 北京 交通 大学 纪寿文 教授 为 “ 智慧 物流 ” 实验班 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 博士生 导师 吕冰洋 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 教育部 长江 学者 特聘 教授 吴 卫星 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举办 第三届 公司 治理 与 企业 成长 论坛 第二 讲 — — 数字 经济 与 网络平台 治理 实践"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 中科院 计算技术 研究所 谷洋 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 上海财经大学 校长助理 郑 少华 教授 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 大连理工大学 李延喜 教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 东北大学 博士生 导师 张昊 副教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举办 第三届 公司 治理 与 企业 成长 论坛 第四 讲 — 国企 混改 中 的 非 实际 控制 人 治理"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 延安大学 段学慧 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中国 财政 科学 研究院 ppp 研究所 研究员 李士宗作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国社会科学院 财经 战略 研究院 杨志勇 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 上海财经大学 邓涛涛 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 南开大学 博士生 导师 石 镇平 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 魏怡 副教授 作 国家 社科 基金 中华 学术 外译 项目 申报 经验 分享 会"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 Springer   Nature 美国 期刊 专家 崔韶 博士 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举办 第三届 公司 治理 与 企业 成长 论坛 第一 讲"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 生物科学 与 工程学院 邀请 扬州 大学 吴满刚 副教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京大学 张守文 教授 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 ​ 法学院 邀请 中国政法大学 党委 常委 、 副校长 时 建中 教授 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社会科学院 大学 法学院 汤洁茵 教授 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 河北师范大学 郭亚玲 副教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 兰州大学 博士生 导师 樊 亚平 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 64 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北京师范大学 博士生 导师 杨丹作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 岳树民 教授 作 网络 直播 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 张旭 蕾 博士 作 题为 “ 财务管理 变革 与 战略思维 ” 专题报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 美国农业部 黄基华 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 19 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 首都 经济 贸易大学 博士生 导师 郎丽华 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中山大学 孙凌霞 博士 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 18 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 税务 研究 》 杂志 陈双 专副 主任 作 网络 直播 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 金融 学院 院长 尹志超 做 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北方工业大学 孙强 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北省 社会主义 学院 袁树平 教授 做 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 数学 与 统计学 学院 邀请 上海交通大学 肖冬梅 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 济南 大学 博士生 导师 徐伟 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 数学 与 统计学 学院 邀请 上海交通大学 张祥 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西南政法大学 孙长 永 教授 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 举办 中国计算机学会 （ CCF ） 走进 高校 公益 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北省 政协 研究室 主任 余育国 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中央财经 大学 李建军 教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中山大学 杨子晖 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国政法大学 翟继光 副教授 来校 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 教育部 统计学 教指委 委员 李勇作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 清华大学 许宪春 教授 来校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 中央财经 大学 王强 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举办 辅导员 科研 能力 提升 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 南京 审计 大学 徐振宇 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北师范大学 杨欢 进 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 上海财经大学 刘建国 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 28 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 17 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 中科院 沈阳 应用 生态 所 薛冰 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 微软 亚洲 研究院 王 晋东 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 天津 社科院 杨义芹 研究员 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 29 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 曲阜师范大学 赵昆 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 社会 治理 研究所 邀请 郑州大学 樊红敏 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 南开大学 黄福广 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 16 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 中国人民大学 孙久文 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 中冀广骏 新 材料 科技 有限公司 营销 总监 刘超作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 26 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 社会 治理 研究所 邀请 中央民族大学 贺金瑞 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 河北大学 王金营 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 27 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 河北省 高级人民法院 石明辉 法官 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 河北省 商务厅 外贸 处原 处长 权奇 衡作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 海南 师范大学 博士生 导师 郝 大江 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 重庆大学 周滔 教授 做 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 邓纯东 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 美国 德克萨斯 大学 吴思斌 教授 做 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国 石油大学 马春爱 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 石家庄 海关 关税 处 副处长 郭晓霞 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 社会 治理 研究所 邀请 中国社会科学院 肖金成 教授 做 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 西安交通大学 博士生 导师 卢黎歌 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 科研处 邀请 英国 拉夫 堡 大学 付坤 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北京师范大学 研究员 卢云鹤作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 24 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 63 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 25 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 14 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 同济大学 博士生 导师 林家 阳 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 15 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 新华通讯社 河北 分社 高级 记者 范世辉 做 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 中国科学院 大学 柳卸林 教授 做 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 湖南大学 博士生 导师 何人 可 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 13 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2020 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 天津大学 博士生 导师 刘伟华 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 上海财经大学 刘小兵 教授 作 网络 直播 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 22 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 杨在军 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 上海财经大学 博士生 导师 曹啸 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 许永兵 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 孙立辉 教授 作 “ 人工智能 算法 ” 线上 学术报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 南开大学 李辉 教授 作线 上 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2020 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 23 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 61 期 经贸 青教 Seminar"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第二十一 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2020 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 华中科技大学 张昆 教授 指导 国家 社科 基金 申报"
    },
    {
        "question": "2020 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 南京 理工大学 温素彬 教授 进行 国家 课题 专题 辅导"
    },
    {
        "question": "2020 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 南开大学 博士生 导师 马连福 教授 进行 国家 课题 专题 辅导"
    },
    {
        "question": "2020 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举办 国家 课题 申报 专题 辅导会"
    },
    {
        "question": "2020 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 网络 直播 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中央财经 大学 财政 税务 学院 蔡昌 教授 作 网络 直播 报告"
    },
    {
        "question": "2020 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 62 期 经贸 青教 Seminar"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 生物科学 与 工程学院 邀请 河北大学 张金超 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 ​ 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第二十 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 兰州大学 杨 永春 教授 作 报告 并作 基金项目 申报 辅导"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 举办 “ 浅谈 金融 工程 专业 大学生 工程 思维 的 培养 ” 教学 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 天津 理工大学 黄玮 教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 举办 超星 学习 通 的 使用 教学 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 12 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 河北省 网络 作家协会 副 主席 寇 广平 作 “ 网络文学 与 文化 自信 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 西澳大利亚 大学 陈晓光 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 北京大学 刘剑文 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 生物科学 与 工程学院 邀请 中国农业大学 李平兰 教授 作 国家自然科学基金 申报 指导"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第十期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 美国 彼得 蒙特 大学 副校长 、 牛津大学 法学博士 Sandeep   Gopalan   教授 来 我校 ..."
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 苏州大学 李晓明 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 、 国际 教育 学院 联合 举办 第十九 期 中东欧 研究 论坛"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 60 期 经贸 青教 Seminar"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 举办 “ 虚拟 仿真 实验教学 之 思考 分享 ” 教学 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 图书馆 邀请 天津 财经大学 唐承秀 研究馆员 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社会科学院 陈云 生 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第 11 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第九期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 中央歌剧院 旅意 男高音 歌唱家 、 声乐 教育家 马华 教授 来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第十八 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京市 海淀区 人民法院 综合 厅 厅长 王志勇 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举办 第四期 “ 研在 工商 ” 青年 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 河北师范大学 李正栓 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 王德胜 教授 作 国家 课题 申报 指导"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 经济学 教师 党支部 举办 第三期 “ 党建 论坛 ” 活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 举办 “ 工程 管理 类 课程 思政 的 探索 与 实践 ” 教学 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 厦门大学 纪益成 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 西北工业大学 金帆作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京 冬 奥组委 法律 事务部 马 福威 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中央财经 大学 投资 系 副教授 荆中 博作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第八期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 59 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 河北省 非 物质 文化遗产 保护 工作 专家 委员会 副 主任 魏力 群 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 河北师范大学 张骥 教授 作 国家 课题 申报 辅导"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北省政府 参事 孙万勇 做 主题 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 举办 “ 云 计算 和 大 数据 的 应用 现状及 发展趋势 ” 主题 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 58 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 北京科技大学 王道 平 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 上海财经大学 邓涛涛 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 谢晖 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 上海财经大学 邓涛涛 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第七期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中央财经 大学 李俊 生 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 研究生 学院 邀请 河北 省委党校 刘艳梅 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 北京第二外国语学院 秦宇 教授 做 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 省委党校 杨福忠 教授 作 十九 届 四中全会 精神 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第五期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 研究生 学院 邀请 河北 省委党校 冷宣荣 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 华中科技大学 石 长顺 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 北京 大童 保险 咨询 有限公司 运营 总监 张楠作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 举办 国家 社科 申报 专题 辅导会"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 南开大学 马 蔡琛 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第六期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北省 科学院 地理 科学 研究所 张胜海 高级 工程师 做 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 西安交通大学 沈悦 教授 作 国家 课题 申报 指导"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 王忠 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 武汉大学 赵仲匡 副教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 武汉大学 杨威 博士后 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 国家检察官学院 教务部 主任 郭云忠 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 最高人民法院 应用 法学 研究所 常务 副所长 曹守晔 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 王 三堂 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 企业 类 会计 领军 人才 桑广成作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 国家广电总局 电视 艺术 委员会 主任 编辑 闫伟来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 朱青 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 研究生 学院 邀请 河北 省委党校 赵文丁 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 57 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 中央财经 大学 文化 与 传媒 学院 王强作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第四期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 正 高级 会计师 马德家作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 韩立 余 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 厦门大学 蔡从燕 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 复旦大学 朱淑娣 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 浙江大学 黄祖辉 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北京师范大学 何 浩然 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 新华 文摘 杂志社 李朱作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 MTI 教指委 委员 、 新疆大学 教学 名师 谢旭升 教授 到 外国语 学院 开展 学术交流 活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 河北省 胸科 医院 总会计师 赵桂琴作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国 法律 逻辑 专业 委员会 副会长 柴 学友 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 体育 教学部 邀请 北京体育大学 何芳桂作 专题报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 体育 教学部 邀请 华南 师范大学 卢元镇 教授 作 专题报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国政法大学 雷磊 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 首都 经济 贸易大学 叶堂林 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中国社会科学院 王国成 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第三期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 税务 学会 常务副 秘书长 王满 平来 我校 参加 “ 雄安 新区 税收政策 问题 研究 ” 课题 座谈会"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国 出口 信用 保险公司 河北 分公司 理赔 追偿 处 部门经理 吴磊作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中央财经 大学 副校长 马 海涛 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 河北 人民 广播电台 原 副台长 王喜民作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第二期 在 研 国家级 项目 负责人 与 青年 博士 对接 座谈会"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有生 工学院 邀请 马克思主义 学院 赵立 永 宣讲 学校 第三次 党代会 精神"
    },
    {
        "question": "2019 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 东北师范大学 陈昊琳 副教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 承办 第三届 中国 风险投资 中青年 学者 论坛"
    },
    {
        "question": "2019 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 举行 研究生 社会 导师 聘任 仪式 暨 人才培养 座谈会"
    },
    {
        "question": "2019 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西北 政法大学 副校长 王健 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 55 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 杨金田 出席 首届 河北省 高端 会计 人才 集训 会 开班 仪式"
    },
    {
        "question": "2019 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第七期 教学 论坛"
    },
    {
        "question": "2019 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举办 课程 思政 教学活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 省 信用联社 前 副理事长 何福奎 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社会科学院 黄群慧 教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 53 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 举办 “ 区域 协调 发展 中 公共服务 一体化 指标体系 构建 ” 专题 研讨会"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 举办 课程 思政 教学活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 召开 辅导员 培训 会"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 中国 传媒大学 专家 举办 学术 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 第二届 公司 治理 与 企业 成长 高端 论坛"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 54 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 意大利 佛罗伦萨 大学 斯蒂凡诺 • 佛理沙 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中期 研究院 宋楚平 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 中央财经 大学 李 玉龙 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马列 教学部 邀请 中央党校 胡振良 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国 经济法学 研究会 副会长 史际春 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 2013 年 河北省 哲学 学会 年会 暨 “ 哲学 与 管理 创新 ” 学术 研讨会 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 人民日报社 理论 部副 主任 郑剑来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财税 学院 邀请 中国人民大学 岳树民 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 张新宝 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国科学院 大学 佟仁城 教授 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马列 教学部 邀请 郑万耕 教授 来 我校 作 学术报告       & n ..."
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社科院 经济 研究所 副所长 杨春学作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马列 教学部 邀请 杜振吉 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 专家 作 项目 申报 及 科研 方法 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马列 教学部 邀请 著名 学者 程恩富 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 省 社科 规划 办宁 成信 主任   来 我校 作 专题报告   & n ..."
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 复旦大学 蔡基刚 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 北京工业大学 杨振海 、 张忠 占 教授 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 学报 编辑部 邀请 《 新华 文摘 》 原 总编 张耀铭 研究员 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 东北财经大学 博士生 导师 蒋萍 教授 来校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 就业 工作 处 邀请 校友 荣盛 集团 石家庄 地区 总经理 宋璟欣 先生 做 职业规划 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国人民大学 孙久文 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 河北师范大学 尹兆旭 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 国务院发展研究中心 谷树忠 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中央财经 大学 金融 学院 院长 李建军 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举办 国家 课题 申报 导师 辅导会"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 52 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 河北梆子 剧院 副 院长 杨 广金 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 《 南开 管理 评论 》 常务 副主编 程 新生 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北 省委党校 牟 永福 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 省 科技厅 政策法规 处 康健 处长 作 专题报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北京师范大学 崔学刚 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北京师范大学 博士 后唐 红红 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 举办 第 6 期 金融 Seminar"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 延安大学 武 宏志 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 温州 大学 邱本 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中南财经政法大学 教授 张继成 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西南 民族 大学 苟正金 编审 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 重庆大学 陈锐 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 厦门大学 博导 肖斌作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有省 检察院 原 检察长 侯磊 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 50 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 弘扬 五四 精神   确立 正确 的 理论 和 意识 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 举办 “ 知名 律师 进校园 ” 活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有生 工学院 邀请 中国科学院 罗建泉 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 认清 我国 安全形势 ， 增强 民族 忧患意识 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 增强 理想信念 ， 牢固 树立 马克思主义 意识形态 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 江畅 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 马克思主义 信仰 与 新 时代 青年 使命 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 高天作 北京 2022 年 冬奥会 文化 专题报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 51 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国人民大学 耿 建新 教授 应邀 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 李正栓 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 举办 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 第十六 讲"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 生物科学 与 工程学院 举行 优秀 校友 返校 报告会"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 生物科学 与 工程学院 优秀 校友 郝继兴 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 举办 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 第十七 讲"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 举办 学术 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 美国 俄亥俄 州立大学 泽科 博士 作 学术交流"
    },
    {
        "question": "2019 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国政法大学 卞 建林作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 河北省 税务 学会 会长 胡秋生作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北 墨霖 贸易 有限公司 总经理 傅雷广 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 华中科技大学 刘启亮 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 澳大利亚 麦考瑞 大学教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 天津大学 詹启生 教授 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 华东政法 大学 马 长山 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社会科学院 余斌 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 香港理工大学 赵静 博士 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 举办 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 第十五 讲"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 49 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 法学 杂志 》 执行 主编 付强 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 苏州大学 李晓明 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 中央财经 大学 张云起 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 周华 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举办 中 美 贸易 摩擦 与 科技前沿 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 48 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 清华大学 刘 书林 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 举办 “ 银行业 发展 方向 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社科院 教授 柳 华文 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社会科学院 柳 华文 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 安徽 财经大学 储德银 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 燕山大学 马玉峰 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第十三 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 47 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 财政厅 原 厅长 齐守 印作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 谢尔盖 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 举办 习近平 总书记 重要讲话 精神 宣讲会"
    },
    {
        "question": "2019 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 河北省 注册 资产 评估师 协会 秘书长 于 永春 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 河北省 发改委 宏观 所 所长 高智作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 生物科学 与 工程学院 邀请 中国农业大学 工学院 肖红伟 副教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 人大附中 特级教师 靳 忠良 应邀 来校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 生物科学 与 工程学院 邀请 华南理工大学 黄泽波 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第十期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 举办 国家 基金项目 申报 指导 会"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 中央财经 大学 王立勇 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国人民大学 周立 教授 应邀 作 国家 基金项目 申报 辅导"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 英国 阿伯丁 大学 汉斯 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第十二 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 澳大利亚 昆士兰 大学教授 张飞 达作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 工经 所 副所长 李海舰 应邀 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第九期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 省委党校 付 丁丁 老师 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 46 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 南开大学 刘 志远 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 耿建 新作 国家 社科 基金项目 申报 培训"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 中国人民大学 书报 资料 中心 万晓琼 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举行 学科建设 及 国家 课题 申报 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2019 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举行 高水平 学术论文 写作 交流 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 研究员 涂永前 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中央党校 教授 杨小军作 “ 法治 研究 与 法治 人才培养 ” 主题 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中央党校 政法部 副 主任 杨小军 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 北京航空航天大学 教授 刘建伟作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 区域 绿色 低碳 发展 研究院 外方 院长 科瑞 谭登 教授 开展 学术 及 调研 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 45 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀 南京师范大学 博导 孟宪平 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中国社科院 王国成 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国农业大学 白军 飞 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 西南财经大学 林义 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀 中国社会科学院 赵志君 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 广州大学 樊纲治 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 新加坡 卓越 投资 公司 执行 董事 刘云华 博士 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 举办 博士 辅导员 科研 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 与 省 质检 研究院 联合 举办 技术 合作 及 横向 课题 对接 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 44 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 对外经济贸易大学 研究员 李芳作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 温州 大学教授 邱本作 国家级 课题 申报 培训 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 温州 大学教授 邱本作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 涂永前 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 举办 学术 研讨会 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 吉林大学 高文新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 吉林大学 教授 韩志伟作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 河北 科技 大学教授 高凯作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 承办 第六十六 期 教学 沙龙"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 43 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第八期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 西南财经大学 教授 张吉鹏作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 西南财经大学 张吉鹏 教授 座谈 交流 环境治理 问题"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 韩立 余作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 举办 “ 案例 教学 在 经管类 专业 基础课 教学 中 的 应用 ” 教学 沙龙"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 举行 “ 自然科学 基金 申请 及 SCI 论文 写作 指导 ” 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 举办 “ 清晰 、 持久 、 科学 — — 教师 的 科学 用声 ” 教学 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 召开 卓越 法治 人才 2.0 背景 下 创新 法学 本科 培养 模式 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 华南理工大学 张 富强 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀 北京 鑫税 广通 税务师 事务所 王进作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 代志新 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 南开大学 黑祖庆作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 42 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 河北省 社会科学院 颜廷标 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举行 改革开放 四十年 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 首都 经济 贸易大学 庹 国柱 教授 来校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 中国人民大学 安启念 教授 作 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第 41 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 京津冀 法治 论坛 暨 河北省 经济法学 研究会 、 财税 法学 研究会 、 世界贸易组织 法 ..."
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 新西兰 国家 歌剧院 男低音 歌唱家 张盾 教授 来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 举办 翻译 技术 教学 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀 河北师范大学 学报 编辑部 主任 赵志伟作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 厦门大学 曾 五一 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举行 学术 月 系列 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 计算机 中心 邀请 澳大利亚 新南威尔士 大学教授 姚丽娜 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 山东 政法学院 教授 孙培福作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 县域 金融 发展 论坛"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 厦门大学 纪益成 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第五期 教学 论坛 — — “ 智慧 教学 与 翻转 课堂 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 四川大学 王元 地 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 与 信仰 对话     飞 Young 中国 梦 ” 精品 报告 进校园 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 国家税务总局 科研所 处长 李平作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举行 国家自然科学基金 申请 同行 交流会"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 新西兰 商学院 董事 兼 高级顾问 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 美国 罗 格斯 大学教授 谭力 勤作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 河北 地质 大学 胡方 副教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第五期 青马 班作 “ 新 时代 大学生 创新 创业 教育 实践 与 思考 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 北京大学 萧鸣政 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 广州大学 袁文俊 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第五期 青马 班 举办 “ 台湾 与 南海 问题 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第五期 青马 班 举办 防艾 知识讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 沈力平 将军 应邀 到 我校 附属中学 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 加拿大 纽芬兰 纪念 大学教授 方涛 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 管理 学院 邀请 河北 电视台 舆论监督 组组长 白红彬作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 《 经济 研究 》 副主编 郑红亮 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 举办 “ 房地产 市场 分析 及 案例 讲解 ” 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有田学斌 为 第五期 青马 班作 首场 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北大学 齐易 教授 应邀 来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举行 学术 月 启动 仪式 暨 首场 学术 报告会"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第五期 青马 班 举办 “ 学习 习近平 总书记 ‘ 7.2 ’ 重要讲话 和 团 的 十八 大 精神 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 河北省 住宅 与 房地产业 协会 副会长 张彦峰作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第五期 青马 班 举办 “ 宪法 精髓 解读 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第四十 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 管理 学院 邀请 河北 青年报 教育 版 主编 张玉锦作 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 广东省 社会科学院 研究员 周 联合 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中南财经政法大学 张志宏 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中南财经政法大学 吴汉东 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 台湾大学 金融 研究 中心 黄达业 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 首都 经济 贸易大学 高 桂林 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 优秀 校友 翟 江波 作 题为 “ 人生 智慧 与 价值 ” 的 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 省政府 参事 孙万勇作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十九 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 承办 省 法学 研究生 导师 培训 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 国家税务总局 河北省 税务局 国际 税务 管理处 处长 霍 志远 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 石家庄 仲裁 委员会 副 秘书长 常宏磊作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 博雅 大 数据 学院 欧高炎 院长 做 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十八 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 南京 社科院 政治学 法学 研究所 所长 朱未易作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 省委党校 张继文 副教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 江苏省 社会科学 研究院 研究员 张春莉作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 浙江大学 学报 》 执行 主编 徐枫作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有校 关工委 举办 “ 中华魂 ” 征文 写作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 宗教政策 专题 培训 会"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 江西省 社会科学院 胡炜作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第五期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财税 学院 邀请 省人大 王振平 主任委员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 举办 第四十一 期 公共 管理 论坛"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 辽宁 社会科学院 车 流畅 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 意大利 费拉拉 音乐学院 副 院长 安德烈 · 安博 罗西尼 教授 莅临 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有校 关工委 举办 “ 中华魂 ” 主题 解读 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 中国 新闻出版 研究院 院长 魏 玉山 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 举办 “ 面向 新 时代 的 法学 研究 ” 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 中国地质大学 吴克宁 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 清华大学 许宪春 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 日本 佐贺 大学 张 韩模 教授 作 学术交流"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十七 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 举办 “ 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 ” 第十四 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 云南大学 袁群 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 甘肃省 社会科学院 杨文德作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西南 民族 大学 苟正金 编审 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 邀请 河北 体育 学院 党委 常委 、 副 院长 董志霄作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 宣传部 邀请 张君辉 老师 作 摄影 知识 培训"
    },
    {
        "question": "2018 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中国人民大学 周立 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀 上海 对外经贸大学 杨淑 娥 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 武建 奇 教授 为 马克思主义 学院 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国防大学 联合作战 学院 马京成 教授 来校 作 国防教育 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十五 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 英国 谢菲尔德 大学 Gwilym   Pryce 教授 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有田学斌 应邀 为冀台 经济 合作 洽谈会 作 主旨 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 省委 政策 研究室 原副 主任 张建国 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第二届 中国 贸易 经济 学生 论坛 （ 2018 ） 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 西安 理工大学 胡伟鹏 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十六 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 吕楠 博士 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 辽宁大学 法学院 院长 杨松作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西北 政法大学 强力 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 华东政法 大学 经济 法学院 吴弘 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中南财经政法大学 法学院 侯卓 副教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十四 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 加拿大 麦 科文 大学 魏小军 教授 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举办 “ 会计 学科 发展 前沿 ” 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 香港浸会大学 阮邦志 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀 国家 二级 创业 培训师 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 中国农业大学 李辉 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十三 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 国家统计局 丛 雅静 博士 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京师范大学 王志祥 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 傅海静 教授 讲学"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 吕楠 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 河北 法学 》 主编 冯兆蕙作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第九 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 马萨诸塞 大学 阿姆斯特 分校 马金涛 副教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 美国 南 俄勒冈州 立 大学教授 作 主题 音乐会 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 社会科学家 》 主编 周 玉林 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 省政府 研究室 产业 处处长 陈万钦作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北大学 金胜勇 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中国社科院 王国成 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 美国加州大学 孙瑞 副教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 数学 与 统计学 学院 邀 山西财经大学 米子川 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 天津音乐学院 毛慧 教授 到 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 高圣平 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有省 法院 郎立惠 法官 应邀 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 曲阜师范大学 赵昆 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 中国 志愿 服务 联合会 副 秘书长 白石 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十二 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 史彤彪 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中央财经 大学 李兵 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中国 商业 统计学 会 秘书 长江 懿作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 法学 杂志 》 编审 付强 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 佛罗里达 国际 大学 赵金林 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 学术 月刊 》 副主编 王胜 强作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 研究员 胡 宏伟 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 法商 研究 》 编审 翟中 鞠作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 数学 与 统计学 学院 邀请 美国 默里 州立大学 肯 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 中国人民大学 吴付 来 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 长江 学者 白军 飞 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西南财经大学 辜明安 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 深圳大学 王熙照 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 尹志超 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 《 政法 论丛 》 主编 孙培福作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第八 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 东南大学 李德 智 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 管理科学 学会 红色 管理 研究所 简振新 应邀 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 举办 “ 经典 与 当代 中国 ” 论坛"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十一 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 华中科技大学 李力 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 《 舞蹈 》 杂志 执行 副主编 张萍 来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中共中央党校 张 恒山 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中国社会科学院经济研究所 研究员 李仁 贵作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 和 统战部 邀请 省 社会主义 学院 王树臣 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 涂永前 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 省委 改革 办 副 主任 王晓桦 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 马克思主义 学院 郭建 教授 作 意识形态 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 吉林大学 法学院 杜宴 林 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 付立庆 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀 中国 广播电视 报刊 协会会长 梁刚 建作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 发票 博物馆 邀请 首都师范大学 施诚 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 发票 博物馆 邀请 中央财经 大学 王文素 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 清华大学 何晓斌 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国政法大学 王灿发 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 管理科学 学会 红色 管理 研究所 周顺 应邀 来 我校 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 省委党校 孟庆云 教授 作 十九 大 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 举办 高校 思想 政治 理论课 新 媒体 新教材 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 天津 财经大学 杨贵军 、 孟 杰作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国人民大学 孙久文 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 中国人民大学 孙久文 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第三十 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 东北财经大学 校长 夏春玉为 我校 作 学科建设 培训"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 有限公司 总经理 张景智作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 华东政法 大学 马 长山 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 上海交通大学 沈国明 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 省 社会主义 学院 王树臣 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 举办 “ 学习 优秀 传统 文化   迈向 高等 心灵 世界 ” 主题 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十九 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国 内部 审计 协会 张晓瑜 博士 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 心理健康 教育 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第三期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 中 美 教育 及 文化差异 ” 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 省 金融 办原 副 巡视员 王锦安作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第七 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 南开大学 刘 志远 教授 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 天津音乐学院 徐学吉 教授 来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十七 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 宣传部 邀 电影学 博士 窦兴斌 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 北京工商大学 杨有 红 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 上海财经大学 博士生 导师 吴一平作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十八 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 香港 金融管理 学院 院长 郭启兴作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第六 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北师范大学 胡景敏 教授 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 举办 音乐剧 《 王二小 》 剧本创作 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举办 河北省 审计 专业 硕士 人才培养 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国法学会 银行 法学 研究会 会长 王卫国 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 广西 民族 大学 李远龙 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国 海洋大学 桑本谦 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 武义 青 传达 《 河北 雄安 新区 规划 纲要 》"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 举办 师生 政治 理论 学习 专家 辅导 报告会"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第五 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 创新 管理 专家 Thomas   Jandris 走进 工商 大讲堂"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 南开大学 黄福广 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 举办 教学 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀 中央财经 大学 林发勤 副教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 谢尔盖 · 斯蒂潘 诺夫 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第二期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 天津 外国语 大学 田 海龙 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 南开大学 李剑国 教授 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第四 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京 大成 律师 事务所 申林平 律师 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中国人民大学 耿 建新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十六 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京大学 李启成 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 山东大学 郭明瑞 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十四 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 河北师范大学 李正栓 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 举行 新 时代 的 中国 宪法 修改 和 宪法 教育 专题报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 华东政法 大学 陈金钊 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 耿晔强 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 东北师范大学 郭凤志 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第三 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十五 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国社会科学院 张斌 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 附属中学 邀 民盟 省委 副 主委 刘长 锁作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 首期 “ 中东欧 研究 论坛 ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 柴 艳萍 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 刘静 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 河南大学 教授 刘泽权 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第二 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 省委党校 王 英杰 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 清华大学 数据 研究院 执行 副 院长 韩亦舜作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 武建 奇 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 召开 学科建设 工作 研讨会"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 聊城 大学 李俊 青 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀 省委党校 王宇飞 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 淮阴 师范学院 张言彩 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十二 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 全国会计 领军 人才 叶 艳丽 作 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部邀 新西兰 奥克兰 大学 荀晓鸣作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 举办 “ 双创 时代   — — 发现 未知 的 自己 ” 主题 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 举办 党课 系列讲座 第一 讲"
    },
    {
        "question": "2018 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十三 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 王国成 研究员 、 葛新权 教授 作 学术交流"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 著名 作曲家 胡 旭东 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十一 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀 中国人民大学 陈甬军 教授 作 国家 课题 申报 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 武建 奇 教授 作 申报 国家 项目 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国际 教育 学院 举办 专题 心理 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 朱 大旗 教授 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀 浙江大学 范柏乃 教授 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀 中国人民大学 涂永前 研究员 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座"
    },
    {
        "question": "2018 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社科院 宋则 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十九 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中央财经 大学 蔡昌作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 冯玉军 出席 “ 完善 新 时代 法律 体系 与 京津冀 协同 发展 立法 ” 系列 报告会 第二 讲"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举办 河北省 注册 会计师 行业 发展 与 人才培养 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第二十 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 完善 新 时代 法律 体系 与 京津冀 协同 发展 立法 ” 系列 报告会 第三 讲"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 国家自然科学基金 项目 申报 概况 及 注意事项 报告会"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 南开大学 倪志良作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京大学 刘凯 湘 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 北京第二外国语学院 刘大 可 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 区域 绿色 低碳 发展 研究院 邀请 日本 熊本县 立 大学 张代洲 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京大学 朱苏力 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 “ 一带 一路 ” 法律 合作 与 发展 国际 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十七期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 武建 奇 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 石家庄 国税 稽查局 乔新永作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 对外经济贸易大学 王立 非 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十八 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 美国 天普 大学 桑国亚 副教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 举办 “ 商学 纵横 ” 学术论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 国浩 律师 事务所 主任 谷景 生作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 管理 学院 邀柴 艳萍 教授 作 十九 大 报告 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 举办 “ 国学 大讲堂 ” 开班 授课 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 北京外国语大学 郭亚玲作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中国社会科学院 财经 战略 研究院 院长 何德旭作 十九 大 学术 辅导 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 对外经济贸易大学 席丹作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十六 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 日本 国立 电气 通讯 大学 史杰 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 吉林大学 李 拥军 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 吉林大学 侯学宾 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举行 第二期 “ 经贸 会计 论坛 ” 学术 报告会"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 文化 与 传播学院 邀请 安徽大学 教授 白 兆麟 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十五 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 河北省 金税 桥 税务师 事务所 李清 柯作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 南开大学 符方伟 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 举办 实践 教学改革 系列 活动 之 “ 检察官 进校园 ” 活动"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 举办 “ 学习 贯彻 党 的 十九 大 精神 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 清华大学 张长 水 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 武建 奇为 马克思主义 学院 解读 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 十九 大 代表 尹计平 同志 应邀 作 十九 大 精神 宣讲"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 USJ （ University   Of   San   Jose ） 创校 校长 Claude   Wang"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 宣扬 中华文化 ， 构筑 民族 精神 — — 刘静 老师 为 青马 学员 作 传统 文化 宣讲"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 吕冰洋 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 举办 十九 大 报告 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀 浙江大学 庞 超逸 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 王华 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀 省政府 参事 孙万勇作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀省 国税局 韩建 英作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 河北省 第二届 会计 高端 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀 浙江大学 严力 蛟 教授 做 学术报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 澳门 科技 大学 特聘 教授 沈四宝作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 数量 经济 与 技术 研究所 王国成 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十四 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 举办 学习 十九 大 精神 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 、 外语教学 部 邀请 外籍 专家 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 山东大学 武树臣 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 承办 中国 法律 思想史 专业 委员会 2017 年 年 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 省委党校 祁刚 利作 十九 大 报告 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 广东 至正 会计师 事务所 章明作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 省政协 党组 成员 王 三堂 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社会科学院 刘作翔作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有校 关工委 举办 “ 中华魂 ” （ 辉煌 与 梦想 ） 主题 解读 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 北汽 福田 汽车 股份 有限公司 潘平作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 省 统计局 专家 张成作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社会科学院研究生院 李玥 琛 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 朱超 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 举行 首期 “ 经贸 会计 论坛 ” 学术 报告会"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 对外经济贸易大学 王永贵 教授 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 图书馆 数字 资源 部 赵蕾霞作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北京外国语大学 禹辰勋 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中国人民大学 何平 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 四川大学 商学院 干胜道 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 举行 首届 博士 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 武建 奇到 外语教学 部作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 冯玉军作 “ 国家 社科 基金项目 的 申报 与 完成 ” 专题报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 举办 论文 写作 培训 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北省 地理信息 局 赵根 庄来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国政法大学 刘少 军作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 中国科学院 计算所 博士生 导师 陈益 强作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十二 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀 郑州大学 梁 思源 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 朱 大旗 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 省政协 常委 、 邢台市 政协 副 主席 刘勇来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中南财经政法大学 张敦力 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 南开大学 陶江 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 武建 奇作 “ 研讨 7.26 重要讲话 ， 喜迎 十九 大 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 陶江 教授 作 冀东 八路军 战斗英雄 事迹报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 加拿大 温莎 大学 马振中 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举行 第十一 期 “ 经贸 青教 Seminar ”"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 举行 雄安 新区 发展 法治 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国防大学 曹 永胜 大校 应邀 作 国防教育 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国家体育总局 政策法规司 前 司长 刘岩 一行 来 我校 交流 座谈"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 图书馆 举办 新一代 知识 出版 与 服务 创新 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北省 发改委 宏观经济 研究所 副所长 高智来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 参加 举办 北方 财经 高校 法学 教育 改革 论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国人民大学 陈甬军 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀 中国人民大学 郝 立新 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 武建 奇作 “ 学 ‘ 习 ’ 7 · 26   讲话 体会 ” 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 王国成 教授 应邀 来校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 区域 绿色 低碳 发展 研究院 邀请 清华大学 何建坤 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 北京 博雅 大 数据 院长 欧高炎 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 美国哈佛大学医学院 胡一达 博士 来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2017 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 举办 “ 北京大学 经济学 暑期 研修班 ” 分享 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 召开 年度 研究成果 稿 专题 论证会"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 区域 绿色 低碳 发展 研究院 举办 院士 指导 青年教师 对接 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 河北省 法学 研究生 示范 课程 和 案例库 建设 培训 会"
    },
    {
        "question": "2017 年 08 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 召开 教学科研 与 学科建设 骨干 工作 会议"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 西南财经大学 甘犁 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀 美国纽约 注册 律师 姚 增建 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 数学 与 统计学 学院 邀 国家统计局 姜澍作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 央视 《 法律 讲堂 》 主讲人   人文学院 教授 宋 连生 举办 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 河北省 税务师 协会会长 耿金跃作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 清华大学 于 增彪 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 中山大学 教授 谭 劲松 作 MPAcc 会计 名家 公益 讲堂 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 香港 公开 大学 李锦昌 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中央音乐学院 徐之彤 教授 到 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀 上海财经大学 邓涛涛 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 台湾大学 黄光国 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 国家 发改委 肖金成 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀 中国 经济体制 改革 研究会 刘万玲作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国人民大学 法学院 朱 大旗 教授 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 传媒大学 唐远清 教授 应邀 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 澳大利亚 莫道 克 大学 张飞 达 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 邯郸 银行 董事长 郑志瑛作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 雄安 新区 发展 专题 报告会"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 李 庆安 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 央视 《 法律 讲堂 》 主讲人 、 南开大学 柏桦 教授 应邀 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有生 工学院 邀 石家庄 洛杉奇 食品 有限公司 总经理 董兰坤作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 著名 舞蹈家 胡岩作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 山东 财经大学 教授 孙玉太来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 欧洲 研究所 所长 黄平 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 第六 讲 开讲"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀省 文化厅 齐 大伟 作 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 西南财经大学 韩文 龙作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀 全国会计 领军 人才 张旭 蕾 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 第七 讲 开讲"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 南开大学 黑祖庆 教授 应邀 来校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 武汉大学 张素华 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 管理科学 学会 副会长 李凯城 教授 来校 作 辅导员 专题 培训"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有生 工学院 邀省 奶业 协会 秘书长 袁运 生作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有省 电视台 新闻 中心 副 主任 张蔚 来校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 省 政法委 巡视员 薛兰锁作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 央视 《 法律 讲堂 》 主讲 专家 龙大 轩 教授 来 我校 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 武建 奇到 经济 研究所 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 举行 金融 学科建设 研讨会"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 第四 讲 开讲"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀 财政部 会计 司原 司长 刘玉廷作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀 河北农业大学 王建忠作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀省 地税局 王蕴瑭 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀 武汉大学 徐绪 松作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 北京 天下 易茂 科技 有限公司 赵子侃 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有生 工学院 邀 天津 科技 大学 于 景华作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 许 海燕 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 美国 旧金山 州立大学 王倩作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社科院 尹朝安作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀武国栋 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 中国 传媒大学 薛燕平 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北 信投 集团 董事长 魏卓民来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀省 金融 办 李炳亮 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 河北省 注册 资产 评估师 协会 于 永春 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 东北财经大学 汪旭晖作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 东北财经大学 汪旭晖 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 山东 农业大学 赵伟 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中国社科院 王国成 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 举办 大 数据 科学 及 应用 技术论坛"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马蒂亚 斯 ·   格瑞夫 - 舍 斯塔克 教授 应邀 来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 刘作奎 教授 应邀 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国社会科学院 杨志勇作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀 苏州大学 沈能作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 举办 应用 语言学 博士 论坛"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 对外经贸大学 郑建明 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 中央美术学院 耿雪作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 南开大学 柯平 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 02 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中共中央党校 张 恒山 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 海洋大学 徐祥民 教授 应邀 来校 开展 学术交流"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 研究员 荆林波 应邀 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中东欧 国际 商务 研修 学院 邀请 中国社科院 孔田平 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2017 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 南开大学 刘秉镰 教授 来校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国科学院 院士 李大潜 应邀 来校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀 中南财经政法大学 童 德华 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 美国 蒙特雷 语言 学院 谭 捍卫 教授 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 北京物资学院 潘建伟作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀 清华大学 黄德海作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀 国际 著名 新 媒体 专家 苏达 森作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀 山东 财经大学 潘 明星 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 图书馆 邀请 郑州大学 崔波 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀 苏州大学 沈能作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 德国 多特蒙德 大学 Tudor   Zamfirescu 教授 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀 中国 非 物质 文化遗产 “ 石家庄 · 休门 吹 歌 ” 传承 人付 锡芬作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀 华南理工大学 何平 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀 俄罗斯 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 【 学术 预告 】 第五届 全国 马克思主义 经济学 论坛 将 在 我校 举办"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 国家统计局 万 东华 应邀 作 学术交流"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中国社科院 王国成 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀 中国音乐学院 黄虎 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀省 司法厅 副厅长 王 大为 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 管理 学院 邀 中国 石油大学 杨东 杰作 网络 思政 教育 培训"
    },
    {
        "question": "2016 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀 北京 大成 （ 石家庄 ） 律师 事务所 孙伏龙作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 “ 2016 中国 仲裁 周 ” 国际 商事 仲裁 系列讲座 石家庄 专场 在 我校 举办"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 对外 经济 与 贸易大学 副教授 席丹 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 上海财经大学 潘飞 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 数字 艺术 设计师 庞万征 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀 天津 外国语 大学 花超 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀 西南财经大学 徐舒 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀 中国人民大学 涂永前 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀 日本 国立 东北大学 叶刚 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 浙江 财经大学 董进 才 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 人保 财险 副总裁 王 和 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社会科学院 孙宪忠 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀 河北省 贸促会 展览 部 部长 崔翔 勇作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 天津 财经大学 田昆儒 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀孙 万勇作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 核心 期刊 编辑 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部邀 北京师范大学 田贵森 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 “ 百年 巧匠 ” 总经理 郭漫笳作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 中央美术学院 周至 禹 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 厦门大学 陈 亚盛 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀 华东师范大学 陈子善 教授 讲学"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 优听 传媒 首席 内容 官 许川作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 中国 公文 写作 研究会 副会长 张茂叶作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 天津大学 赵道致 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 厦门大学 曾 五一 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社会科学院经济研究所 钱津作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 省 检察院 白振平作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财政 税务 学院 邀请 中国 税务 报社 总编辑 刘佐 研究员 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 省 高级人民法院 彭建景作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 明城恒盛 投资 控股集团 董事长 张志国作 报告"
    },
    {
        "question": "2016 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 美国 康伯 斯维尔 大学 斯皮尔斯 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 天津大学 齐二石 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 第二届 马克思主义 前沿 论坛 在 我校 举办"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 公司 总经理 张景智作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 省政府 参事 孙万勇作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 乌克兰 国立 柴科夫斯基 音乐学院 弗 · 德 · 格里 什科 教授 讲学"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 中国 广播 电影 电视 报刊 协会会长 梁刚 建作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 首都师范大学 普颖华 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 博深 工具 股份 有限公司 副总经理 孙磊作 讲座"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社会科学院 荆林波 研究员 作 学术报告 与 学科 交流"
    },
    {
        "question": "2016 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 省 统计局 孟 祥云 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 华北 建设 集团 有限公司 总经理 王旭作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 上海 外国语 大学 张健 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中南大学 颜运秋 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 邓纯东 研究员 应邀 来 我校 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 会计学院 邀请 校党委 常委 、 副校长 申 富平 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 “ 新 常态 下 金融业 发展 变革 ” 学术论坛 在 我校 召开"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 燕赵 晚报 首席记者 李梓作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 中国艺术研究院 博士生 导师 孙建军 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 中国 物流 与 采购 联合会 专家库 专家 赵 秉正 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 河北省 地理 研究所 副所长 邸 明慧 研究员 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 副校长 武义 青作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 西柏坡 精神 研究院 副 院长 李 庆安 作 党史 专题报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财税 学院 邀请 南开大学 马 蔡琛 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 陈劲松 研究员 应邀 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 北京 国家 动漫 产业园 资深 画家 姚宇作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 武汉大学 车英 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 清华大学 万俊人 教授 应邀 来 我校 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 中国艺术研究院 项阳 博士 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 国家法官学院 河北 分院 副 院长 彭建景作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 旅游 学院 邀请 讯狐 国际 科技 有限公司 总经理 吴峰作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 中国 国际 影视文化 交流 协会会长 冷冶夫作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 南京大学 王 海啸 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 07 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 新加坡 南洋 理工大学 教授 Foo   Check - Teck 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 与 京津 高校 联合 成立 “ 京津冀 协同 发展 联合 创新 中心 ”"
    },
    {
        "question": "2015 年 09 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 武建 奇作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 清华大学 肖贵清 教授 应邀 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 马克思主义 学院 邀请 副校长 武义 青作 专题讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 中国 发票 研究 中心 举办 第四期 学术 研讨 活动"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 陈亮 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 王国成 教授 应邀 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 西南政法大学 教授 许 明月 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 《 行政 论坛 》 主编 温美 荣 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 举办 “ 大 数据压缩 技术 及 安全 应用 ” 学术 交流会"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 著名 导演 王超作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语教学 部 邀请 对外经济贸易大学 教授 王立 非作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社科院 博士生 导师 黄群慧 研究员 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请信 诚 人寿 河北 分公司 总经理 姜宏维作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 公司 总经理 张景智作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 举办 法 哲学 沙龙 活动"
    },
    {
        "question": "2015 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 河北 航空 投资 集团 党委 副 书记 曹慧贤 应邀 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 西安交通大学 博士生 导师 张慧芳作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 管理科学 与 工程学院 邀请 现代 物流 报社 社长 宗树 明作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 石家庄 铁道 大学 副校长 刘国欣 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财税 学院 邀请 中国社科院 张德勇作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 金融 学院 邀请 中国人民大学 吴晓求 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 河北省 商业 联合会 副会长 兼 秘书长 曹润亭作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语部 举办 专家 学术论坛"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国人民大学 教授 史际春作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外国语 学院 邀请 美国 南卡罗来纳 大学 副教授 王杨作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 05 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 美国 康博斯 威尔 大学 常务 副校长 一行 六人来 我校 讲学"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 杨民康 教授 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 首都 经济 贸易大学 纪宏 教授 来 我校 作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 河北师范大学 博士生 导师 郭宝亮 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中国人民大学 赵彦云 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 艺术 学院 邀请 苏格兰 钢琴家 朱利安 ﹒ 埃文斯 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国人民大学 教授 吴汉洪作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 中 科普 开 CEO 叶刚作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 华中科技大学 教授 王宗军作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 工商管理 学院 邀请 南京大学 教授 贾良定 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 04 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 公共 管理 学院 邀请 河北省 经济 信息中心 主任 刘万玲 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 信息技术 学院 邀请 清华大学 教授 、 博士生 导师 张长 水作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国 传媒大学 教授 仲呈祥 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 经济 研究所 邀请 《 新华 文摘 》 李朱 、 《 北京工商大学 学报 》 宋冬英作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 商学院 邀请 中国社科院 研究员 荆林 波作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 12 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国社科院 学部委员 程恩富 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国人民大学 教授 顾海兵 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 中国人民大学 吕冰洋 教授 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 广东外语外贸大学 教授 曾用 强 应邀 来 我校 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2015 年 01 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 我校 社会 管理 德治 与 法治 协同 创新 中心 召开 学术 研讨会"
    },
    {
        "question": "2015 年 03 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 美国 注册 律师 姚增 健作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2014 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 外语部 邀请 河北 工业 大学 史耕山 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "2014 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 中国社会科学院 刘作翔 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 06 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 财税 学院 邀请 中南财经政法大学 艾华 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 省委 政研室 副 主任 赵金旗作 学术 讲座"
    },
    {
        "question": "2014 年 10 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有人 文学院 邀请 南开大学 教授 、 博士生 导师 李剑国作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 研究生 学院 和 马克思主义 学院 邀请 清华大学 肖贵清 教授 来 我校 作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有数 统 学院 邀请 中科院 石勇 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 邀请 北京大学 刘剑文 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "2014 年 11 月   学校 有 啥 学术活动 ？",
        "answer": "有 法学院 举办 学术 沙龙 活动"
    }
]